<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>घरेलू नुस्खे on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/</link>
    <description>Recent content in घरेलू नुस्खे on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Mar 2018 14:35:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>चेहरे से हटाना चाहते हैं अनचाहे तिल, लहसुन का ये अचूक नुस्खा देगा राहत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/cost-effective-home-remedy-of-garlic-to-get-rid-of-moles-overnight/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 14:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/cost-effective-home-remedy-of-garlic-to-get-rid-of-moles-overnight/</guid>
      <description>चेहरे पर जरूरत से ज्यादा तिल उसकी खूबसूरती बढ़ाने की जगह उसे बिगाड़ देते हैं। ऐसे में मन करता है कि कैसे भी करके इन अनचाहे तिलों से छुटकारा मिल जाए। इन तिलों को हटाने के लिए लोग कई तरह की कॉस्मेटिक सर्जरी का भी सहारा लेते हैं। जो कि काफी महंगी होने के साथ साइड इफेक्ट्स से भरी होती है। अगर आपके शरीर में भी कई अनचाहे तिलों ने अपना घर बनाया हुआ है तो उन्हें हटाने के लिए इनके दुश्मन लहसुन की मदद लीजिए। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या सोते समय मुंह से बहती है लार? छुटकारा दिलाएंगे ये उपाय</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-stop-excessive-salivation/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 09:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-stop-excessive-salivation/</guid>
      <description>जागते समय की तुलना में सोते समय ज्यादा लार का निर्माण होता है। सोते समय मुंह से सांस लेते हैं जिस कारण लार बहने लगती है। लार बनने के कई कारण होते हैं जैसे कि खाने-पीने की चीजों से एलर्जी होना या कुछ दवाओं की वजह से भी अधिक लार का निर्माण होता है। अगर सोते समय लार बहने की वजह से आप परेशान रहते हैं तो ये नुस्खे काम के लिए मददगार हो सकते हैं। - मुंह से लार बहने पर देर से पचने वाले खाने से दूर रहना चाहिए और पेट साफ रखना चाहिए। लार बहती है तो दो से तीन तुलसी के पत्तों को चबाएं और फिर थोड़ा सा पानी पी लें। दिन में तीन-चार बार ऐसा करने से आपको लार से छुटकारा मिलेगा।  - सोते समय लार बहने की वजह से शर्मिंदा होना पड़ता है तो फिटकरी को पानी में मिलाकर कुल्ला कर सकते हैं। इससे आपको लार से निजात मिलेगी। - लार बहने से परेशान हैं तो दालचीनी की चाय आपके लिए कारगर हो सकती है। इसके लिए दालचीनी को पानी में डालें और अच्छे से उबालें इसे छानकर इसमें शहद मिलाकर पिएं। इससे आपको लार बहने की समस्या से छुटकारा मिलेगा। - बहती लार के लिए आंवला पाउडर फायदेमंद होता है। खाना खाने के तुरंत बाद गुनगुने पानी के साथ आंवला पाउडर खाने से आराम मिलता है। साथ ही ये नुस्खा एसिडिटी से भी निजात दिलाता है। - 500 मिली.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबे और खूबसूरत बालों के लिए वरदान है एलोवेरा, ऐसे करेंगे इस्तेमाल तभी होगा फायदा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/aloe-vera-surprising-benefits-for-hair/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 13:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/aloe-vera-surprising-benefits-for-hair/</guid>
      <description>खूबसूरत स्किन के लिए आपने एलोवेरा का इस्तेमाल किया होगा, लेकिन आपको यह जानकर बहुत हैरानी होगी की आपके बालों के लिए यह किसी वरदान से कम नहीं है। हर लड़की की खूबसूरत और लंबे घने बालों की चाह होती है। बदलते मौसम में अगर आप भी बालों के रूखेपन और झड़ने से हैं परेशान तो अब बिना परेशान हुए घर पर ही इस आसान उपाय को करके बालों के झड़ने और रूसी के निजात पा सकते हैं। आगे की स्लाइड्स में जानें बालों में एलोवेरा जैल के इस्तेमाल से बालों में रुखापन, बालों के झड़ने को दूर कर इन्हें खूबसूरत बनाया जा सकता है। आधा कप एलोवेरा लेकर उसमें मेथी के बीज, तुलसी पाउडर और 2 चम्मच कैस्टर ऑयल मिला कर पेस्ट तैयार करें। इस पेस्ट को बालों पर आधे से एक घंटे के लिए लगाकर रखें। इसके बाद शैंपू कर लें। कुछ ही दिनों में आपके बालों की ग्रोथ बढ़ने लगेगी। कैमिकल युक्त कंडीशनर के बजाय आप एलोवेरा को कंडीशनर के तौर पर इस्तेमाल करें। इसके लिए आपको शैम्पू करने के बाद एलोवेरा जेल से अपने बालों में मसाज करनी है और कुछ देर के बाद अपने बालों को पानी से धो लें। यह आपके बालों को कोमल और चमकदार बनाने में मदद करेगा। अगर आप बालों में रूसी से परेशान हैं तो अब आपको टेंशन लेने की जरूरत नहीं हैं। रूसी की परेशानी से भी एलोवेरा जेल आपको निजात दिलाएगा। इसके लिए एलोवेरा जेल को अपने बालों पर एक घंटे लगा कर रखने के बाद बालों को धो लें। इस उपाय को हफ्ते में दो बार करें। देखते ही देखते कुछ ही दिनों में आपके बालों से डैंड्रफ गायब हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करेंगे ये घरेलू टिप्स, एक बार जरूर आजमाएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-get-rid-of-underarm-blackness/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-get-rid-of-underarm-blackness/</guid>
      <description>कई महिलाएं अंडरआर्म्स के कालेपन होने की वजह से स्लीवलेस कपड़े चाहकर भी नहीं पहन पाती हैं। किसी के अंडरआर्म्स बचपन से ही काले होते हैं तो किसी के उम्र बढ़ने के साथ हो जाते हैं। इस परेशानी से छुटकारा पाने के लिए कई महिलाएं कैमिकल युक्त क्रीम का सहारा लेती हैं जो हमारी स्किन पर बुरा प्रभाव डालती हैं, लेकिन अब आपको इस समस्या से परेशान होने की जरुरत नही है। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे घरेलू उपायों के बारे में बताएंगे जिससे आप घर बैठे ही इस परेशानी से छुटकारा पा सकती हैं। पुराने समय से ही बेसन का इस्तेमाल खूबसूरती को निखारने के लिए किया जाता रहा है। आप चाहे तो अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करने के लिए बेसन, नींबू और शहद का पैक बना कर लगा सकते हैं। इसके लिए दो चम्मच बेसन ले और फिर उसमें थोड़ा सा नींबू का रस और एक चम्मच शहद मिलाकर पेस्ट बना लें। तैयार पेस्ट को अपने अंडरआर्म्स पर लगाएं और 10 मिनट के लिए छोड़ दें। इसके बाद गुनगुने पानी से धो लें। हफ्ते में एक बार ऐसा करने से आपके अंडरआर्म्स की रंगत सुधर जाएगी।अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करने के लिए थोड़े से दूध में बेकिंग सोडा डालकर अच्छे से मिलाएं और इसे अपने अंडरआर्म्स पर लगाएं और आधे घंटे के बाद धो लें।खीरा भी कालेपन को दूर करने में मदद करता है। अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करने के लिए खीरे का रस लगाकर आधे घंटे के लिए छोड़ दें। इसके बाद पानी से धो लें। आलू एक नेचुरल ब्लीच है। रोजाना नहाने से पहले आलू के कुछ टुकड़े काटकर अंडरआर्म्स में रगड़ें। ऐसा करने से कालापन दूर हो जाएगा।चंदन और गुलाब जल के पेस्ट को लगाने से भी अंडरआर्म्स का कालापन कम होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 3 आसान कुदरती तरीके दूर भगाएंगे आपके घर से सारे मच्छर  </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/get-rid-of-mosquitoes-with-these-easy-natural-mosquito-repellent-remedies/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/get-rid-of-mosquitoes-with-these-easy-natural-mosquito-repellent-remedies/</guid>
      <description>गर्मी आते ही मच्छर रातों की नींद उड़ा देते हैं। ऐसे में कई बार इनसे बचने के लिए हम आमतौर पर जिन मॉस्किटो रिपेलेंट का इस्तेमाल करते हैं, या तो मच्छरों पर उनका अधिक असर नहीं पड़ता या फिर धुएं से हमारा ही दम घुटने लगता है। आपके साथ भी अगर ऐसा ही कुछ होता है तो इस बार मच्छरों से बचाव के लिए ये 3 प्राकृतिक उपाय अपनाएं। ये उपाय न सिर्फ किफायती हैं बल्कि सेहत की दृष्टि से भी इनका कोई नुकसान नहीं है। लौंग का तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होली पर चढ़ जाए भांग का नशा तो नींबू का ये आसान नुस्खा चुटकियों में करेगा मदद</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-home-remedy-of-lemon-will-give-you-instant-relief-from-holi-bhang-hangover/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 09:48:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-home-remedy-of-lemon-will-give-you-instant-relief-from-holi-bhang-hangover/</guid>
      <description>होली का त्योहार भांग के बिना अधूरा सा है। अगर आप भी इस होली भांग मिली ठंडाई की चुस्कियां लेकर इसके नशे में खो जाने का प्लानिंग कर रहे हैं। लेकिन डरते हैं कि कहीं आपको इतना नशा न हो जाए कि आप लोगों के सामने हंसी का पात्र बन कर रह जाए तो टेंशन छोड़ नींबू का यह इस आसान उपाय अपनाएं। नींबू का यह उपाय आपकी मुश्किल को चुटकियों में सुलझा देगा । जानिए कैसे नींबू की मदद से उतर सकते हैं भांग का नशा।   आयुर्वेद के अनुसार कोई भी खट्टी चीज हर तरह के नशे की दुश्मन होती है। खट्टी चीज का सेवन करते ही हर तरह का नशा झट से फतर जाता है। खट्टे फल या चीजों में मौजूद एंटीऑक्सीडेंट्स नशे वाले केमिकल्स को बेअसर कर देती है। साथ ही शरीर की खोई हुई एनर्जी भी वापस आ जाती है।  अगर किसी व्यक्ति को भांग का अधिक नशा हो गया हो तो उसे नींबू, खट्टा दही या फिर इमली का पानी पीला देना चाहिए। ऐसा करने से उसका नशा कुछ ही मिनटों में उतर जाएगा। इसके अलावा नारियल पानी पीने से भी नशा कम होता है। नारियल पानी में मौजूद मिनरल और इलेक्ट्रोलेट्स बॉडी को रिहाइट्रेड कर देते हैं और नशे की वजह से शरीर में पैदा हुई ड्राईनेस भी खत्म हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होली 2018: ब्रांडेड कपड़ों से चुटकियों में छुड़ाएं रंग, इतने आसान नुस्खे पहले नहीं सुने होंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-ways-to-remove-holi-colour-stains-from-your-branded-clothes/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:35:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-ways-to-remove-holi-colour-stains-from-your-branded-clothes/</guid>
      <description>अगर आप भी इस होली ब्रांडेड कपड़े पहनकर दोस्तों के बीच अपना स्वैग दिखाना चाहते हैं पर कपड़ों पर रंग लगने से डरते हैं तो टेंशन छोड़ इन घरेलू उपायों की मदद लीजिए। ये उपाय न सिर्फ कपड़ों पर लगे रंग की छुट्टी कर सकते हैं बल्कि दोस्तों के बीच आपका टशन भी बनाएं रखेंगे। आजमाकर देखिए&amp;hellip; टूथपेस्ट
अगर आपके किसी कपडे पर रंग लग गया हो तो आप उसे छुड़ाने के लिए टूथपेस्ट का इस्तेमाल कर सकते है। इसके लिए आपको बिना जेल वाला टूथपेस्ट लेकर उसे कपड़े पर उस जगह लगाना है जहां रंग लगा हुआ है। टूथपेस्ट के सूखने पर कपड़े को डिटर्जेंट से धो लें । रंग का दाग साफ हो जाएगा।नेल-पेंट रिमूवर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लहसुन और रेड वाइन से बने इस ड्रिंक का करें सेवन, कुछ ही दिनों में पेट की चर्बी छूमंतर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-belly-fat-faster-with-garlic-and-red-wine-combination/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 15:07:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-belly-fat-faster-with-garlic-and-red-wine-combination/</guid>
      <description>वजन बढ़ाना जितना आसान होता है, उसे घटाने में उससे कई ज्यादा मेहनत की जरूरत होती है। वजन को कम करने के लिए हम तरह तरह के उपाय करते हैं और बात जब बेली फैट की हो तो यह तो आपको अच्छे से नचा डालता है। आज हम आपको पेट की चर्बी को कम करने के लिए एक आसान सा नुस्खा बता रहे हैं जिसे अपनाकर आप बिना किसी डाइट प्लान को फॉलो कर अपने बेली फैट से निजात पा सकेंगे। अगली स्लाइड में जानें इस उपाय के बारे में&amp;hellip; अगर आप अपनी डाइट में रेड वाइन और लहसुन के कॉम्बिनेशन को शामिल करेंगे तो यह काफी जल्दी आपके बेली फैट को दूर करने में मदद करेगा। आपको सुनने में यह कॉम्बिनेशन काफी अजीब लग रहा होगा। हमें भी लगा था, लेकिन इसका रिजल्ट काफी हैरान करने वाला है। बता दें रेड वाइन में रेसवेराटॉल पदार्थ पाया जाता है जो मोटापे से छुटकारा दिलाता है, वहीं लहसुन में एंटी-बैक्टीरियल गुण पाए जाते हैं जो वजन को कम करने में काफी मदद करता है।रेड वाइन और लहसुन के कॉम्बिनेशन का सेवन करने से आप कई बीमारी से निजात पा सकते हैं, क्योंकि यह आपके शरीर से विषैले पदार्थों को बाहर निकालने में मदद करता है। साथ ही यह आपके मेटाबॉलिज्म को बढ़ावा देता है। आगे की स्लाइड में जानें कैसे बनाए दोनों का कॉम्बिनेशन&amp;hellip;सबसे पहले 12 लहसुन की कलियों को छीलकर आधा लीटर रेड वाइन में डाल दें। अगर आपको साबुत लहसुन नहीं पसंद तो आप चाहे तो लहसुन को छोटा-छोटा काट भी मिला सकते हैं। तैयार मिक्सचर को एक बोतल में भरकर बंद कर दें। इस बोतल को करीब दो हफ्तों तक धूप में रखें। दो हफ्ते के बाद इसे अच्छी तरह मिक्स करें और छान लें। अब रोजाना तीन से चार चम्मच इसका सेवन करें। कुछ ही दिन में इसका फर्क आपको साफ नजर आएगा। अगर आपको लहसुन से एलर्जी है तो इसका सेवन न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसिडिटी जैसे कई रोगों की छुट्टी कर सकती है रोज एक गिलास लस्सी, जानें कई फायदे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-lassi-will-blow-your-mind/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 09:35:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-lassi-will-blow-your-mind/</guid>
      <description>इस बात से तो हर कोई वाकिफ होगा कि रोजाना लस्सी पीने से सेहत को कई सारे फायदे होते हैं। आप बिना डॉक्टर के पास गए सिर्फ एक गिलास लस्सी पीकर भी कई बीमारियों को एक साथ दूर भगा सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip; बॉडी हीट को कंट्रोल करता है 
लस्सी में मौजूद इलेक्ट्रोलाइट और पानी की मात्रा आपके शरीर की नमी को बनाये रखते हैं जिससे कि बॉडी की हीट समान्य रहती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>