<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>घरेलू नुस्खे on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/</link>
    <description>Recent content in घरेलू नुस्खे on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Feb 2018 15:07:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%82-%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%96%E0%A5%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>लहसुन और रेड वाइन से बने इस ड्रिंक का करें सेवन, कुछ ही दिनों में पेट की चर्बी छूमंतर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-belly-fat-faster-with-garlic-and-red-wine-combination/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 15:07:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-belly-fat-faster-with-garlic-and-red-wine-combination/</guid>
      <description>वजन बढ़ाना जितना आसान होता है, उसे घटाने में उससे कई ज्यादा मेहनत की जरूरत होती है। वजन को कम करने के लिए हम तरह तरह के उपाय करते हैं और बात जब बेली फैट की हो तो यह तो आपको अच्छे से नचा डालता है। आज हम आपको पेट की चर्बी को कम करने के लिए एक आसान सा नुस्खा बता रहे हैं जिसे अपनाकर आप बिना किसी डाइट प्लान को फॉलो कर अपने बेली फैट से निजात पा सकेंगे। अगली स्लाइड में जानें इस उपाय के बारे में&amp;hellip; अगर आप अपनी डाइट में रेड वाइन और लहसुन के कॉम्बिनेशन को शामिल करेंगे तो यह काफी जल्दी आपके बेली फैट को दूर करने में मदद करेगा। आपको सुनने में यह कॉम्बिनेशन काफी अजीब लग रहा होगा। हमें भी लगा था, लेकिन इसका रिजल्ट काफी हैरान करने वाला है। बता दें रेड वाइन में रेसवेराटॉल पदार्थ पाया जाता है जो मोटापे से छुटकारा दिलाता है, वहीं लहसुन में एंटी-बैक्टीरियल गुण पाए जाते हैं जो वजन को कम करने में काफी मदद करता है।रेड वाइन और लहसुन के कॉम्बिनेशन का सेवन करने से आप कई बीमारी से निजात पा सकते हैं, क्योंकि यह आपके शरीर से विषैले पदार्थों को बाहर निकालने में मदद करता है। साथ ही यह आपके मेटाबॉलिज्म को बढ़ावा देता है। आगे की स्लाइड में जानें कैसे बनाए दोनों का कॉम्बिनेशन&amp;hellip;सबसे पहले 12 लहसुन की कलियों को छीलकर आधा लीटर रेड वाइन में डाल दें। अगर आपको साबुत लहसुन नहीं पसंद तो आप चाहे तो लहसुन को छोटा-छोटा काट भी मिला सकते हैं। तैयार मिक्सचर को एक बोतल में भरकर बंद कर दें। इस बोतल को करीब दो हफ्तों तक धूप में रखें। दो हफ्ते के बाद इसे अच्छी तरह मिक्स करें और छान लें। अब रोजाना तीन से चार चम्मच इसका सेवन करें। कुछ ही दिन में इसका फर्क आपको साफ नजर आएगा। अगर आपको लहसुन से एलर्जी है तो इसका सेवन न करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एसिडिटी जैसे कई रोगों की छुट्टी कर सकती है रोज एक गिलास लस्सी, जानें कई फायदे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-lassi-will-blow-your-mind/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 09:35:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-lassi-will-blow-your-mind/</guid>
      <description>इस बात से तो हर कोई वाकिफ होगा कि रोजाना लस्सी पीने से सेहत को कई सारे फायदे होते हैं। आप बिना डॉक्टर के पास गए सिर्फ एक गिलास लस्सी पीकर भी कई बीमारियों को एक साथ दूर भगा सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip; बॉडी हीट को कंट्रोल करता है 
लस्सी में मौजूद इलेक्ट्रोलाइट और पानी की मात्रा आपके शरीर की नमी को बनाये रखते हैं जिससे कि बॉडी की हीट समान्य रहती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>