<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Apr 2018 16:33:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>लार से पता लगा सकते हैं कैसी है आपकी रोग प्रतिरोधक क्षमता </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3gaxp/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3gaxp/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोड़ दीजिए ये 6 गंदी आदतें, वरना जवानी में ही लोग कहने लगेंगे &#39;अंकल&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-habits-that-are-making-you-older/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-habits-that-are-making-you-older/</guid>
      <description>आजकल प्रदूषण इतना बढ़ गया है कि लोग उम्र से पहले ही बूढ़े दिखने लगे हैं। इसके लिए आपकी कुछ आदतें भी जिम्मेदार हैं जिन्हें आपको समय रहते बदलना होगा। नहीं तो आपको भी लोग जल्द ही अंकल कहकर बुलाने लगेंगे। तो आइए जानते हैं इन आदतों के बारे में जो आपको समय से पहले बूढ़ा बना रही हैं। तकिए पर मुंह के बल सोना
जो लोग उल्टा या पेट के बल सोते हैं उनके चेहरे पर जल्दी झुर्रियां पड़ जाती हैं। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि पेट के बल सोने पर आपका चेहरा तकिए की तरफ होता है। इसलिए तकिए पर अपना चेहरा नहीं सिर रखकर सोएं। पानी कम पीना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दानगी बढ़ाने में सहायक है ये दाल, पुरुष नियमित रूप से करें सेवन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/many-amazing-benefits-of-lentil-horse-gram/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 14:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/many-amazing-benefits-of-lentil-horse-gram/</guid>
      <description>कुल्थी दाल के कई फायदे हैं। पोषण से भरपूर यह दाल खाने से लेकर आर्युवेद में, सभी जगह इसके इस्तेमाल की बात कही गई है। कुल्थी की तासीर गर्म होती है और यह आसानी से पच भी जाती है। जानिए इसके अन्य फायदे- जिन लोगों में स्पर्म काउंट कम है उन्हें रोज यह दाल खानी चाहिए। इसमें मौजूद फोसफोरस, कैल्शियम, आयरन और अमीनो एसिड शरीर में स्पर्म काउंट बढ़ाता है।महिलाओं को मासिक के दौरान इस दाल का सेवन करना चाहिए। यह पीरियड्स में होनी वाली ब्लीडिंग को कम करता है और जिन महिलाओं को अनियमित पीरियड होते हैं, उन्हें भी इससे फायदा मिलता है।सर्दी और जुकाम में इस दाल का सूप पीने से फायदा मिलता है। यह नाक को साफ करता है जिससे सांस लेने में आसानी होती है, साथ ही शरीर का इम्यून सिस्टम भी मजबूत करता है।पाचन ठीक करने में यह दाल बहुत कारगर है। अगर पेट फूलने की समस्या आपको भी है तो इसका सेवन जरूर करें।डायबटिज के लोगों के लिए तो यह दाल रामबाण है। रोजाना इसका सेवन करने से खून में ग्यूकोज का लेवल सही रहता है।दाल में फाइबर काफी मात्रा में होता है जिससे यह कब्ज में भी मददगार होता है। जिन्हें अक्सर कब्ज की शिकायत रहती है उन्हें इसका सेवन रोज करना चाहिए।यह पथरी खत्म करने में भी सहायक है। कुल्थी में विटामिन ए पाया जाता हो जो पथरी को गलाता है। पथरी खत्म होने के बाद भी इस दाल का सेवन करना चाहिए ताकि दुबारा ना हो।कुल्थी के अनेक फायदा होने के बावजूद कुछ लोगों को इसका सेवन नहीं करना चाहिए। प्रेगनेंट महिलाएं, टीबी का इलाज करा रहे मरीज और वे लोग जो वजन बढ़ाना चाहते हों, उन्हें भूलकर भी इस दाल का सेवन नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में ठंडा पानी पीने से होते हैं ये 3 बड़े नुकसान, आप भी हो जाएं सतर्क</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-reasons-why-you-should-not-drink-chilled-water-in-summer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 14:32:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-reasons-why-you-should-not-drink-chilled-water-in-summer/</guid>
      <description>अगर आप भी गर्मियों में बाहर से आते ही फ्रिज में रखा ठंडा पानी तुरंत पीने लगते हैं तो सतर्क हो जाएं&amp;hellip;ऐसा करने से आप 3 बड़ी परेशानियों को न्योता दे रहे हैं। आयुर्वेद भी आपकी इस आदत को अनहेल्दी माना जाता है। द कंप्लीट बुक ऑफ आयुर्वेदिक होम रेमेडीज में कहा गया है कि गर्मियों के मौसम में बहुत ज्यादा ठंडा पानी पीने से पाचन क्रिया पर बुरा असर पड़ने के साथ कई और बड़ी परेशानियां झेलनी पड़ती हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही 3 बड़े नुकसानों के बारे में&amp;hellip;पाचन में दिक्कत –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में भूलकर भी न खाएं ये 5 सब्जियां, उठाना पड़ सकता है नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-you-should-avoid-eating-which-five-vegetables-in-the-season-of-summer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 13:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-you-should-avoid-eating-which-five-vegetables-in-the-season-of-summer/</guid>
      <description>गर्मी के मौसम में खुद को ठंडा रख पाना सबसे मुश्किल काम होता है। इस मौसम में शरीर की गर्मी बढ़ने से हार्मोन्स में हुए कई बदलाव की वजह से चेहरे पर मुहांसे , बवासीर और पाचन संबंधी समस्याएं पैदा हो जाती हैं। अगर आपको भी गर्मियों में ऐसी ही किसी दिक्कत का सामना करना पड़ता है तो आपको शरीर का तापमान बढ़ाने वाली इन खास 5 सब्जियों का सेवन करने से बचना चाहिए। आइए जानते हैं शरीर का तापमान बढ़ाने वाली इन 5 सब्जियों के बारे में।  आमतौर पर शरीर का तापमान वो सब्जियां बढाती हैं जिनमें कार्बोहाइड्रेट और प्रोटीन की मात्रा ज्यादा होती है। खास बात यह है कि यह सब्जियां उन लोगों के लिए फायदेमंद होती है, जो अपना वजन कम करना चाहते हैं।अदरक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमजोर याददाश्त को तेज करने के ये हैं 3 टिप्स, जान लेंगे तो नहीं खाएंगे धोखा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-ways-to-keep-your-mind-healthy-and-cool/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 12:15:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-ways-to-keep-your-mind-healthy-and-cool/</guid>
      <description>अगर आप भी चीजें रखकर अक्सर भूल जाते हैं जिसकी वजह से आपको लोगों की कई तरह की बातें सुननी पड़ती हैं तो निराश होने की जगह इन खास तीन टिप्स पर ध्यान दीजिए। यह तीन टिप्स न सिर्फ आपकी मदद करेंगे बल्कि मानसिक तौर पर भी आपको स्वास्थ्य रखेंगे&amp;hellip;जानिए कैसे&amp;hellip; दिमाग को आराम दें - जिस तरह शरीर को आराम चाहिए ठीक उसी तरह आपके दिमाग को भी समय-समय पर रेस्ट की जरूरत होती है। दिमाग को आराम देने से वह मानसिक तौर पर तंदुरुस्त रहता है। इसके लिए जैसे ही समय मिले पहाड़ों पर कहीं घूम आएं। अपनी समस्याओं को परे रख आपको हलके-फुलके पल बिताने की आदत होनी चाहिए। इसके अलावा मेडिटेशन और योग भी करें। ऐसा करने से भी दिमाग शांत रहता है।खुद को अहमियत दें - खुद की इज्जत को कभी नजरअंदाज न करें। आपका ऐसा करना आपकी मानसिक दृढ़ता को कमजोर बनाता है। दरअसल, खुद को कॉम्प्लीमेंट देना आपकी अहम जरूरत है। जिस भी काम में आपको मजा आता हो उसके लिए वक्त जरूर निकालें। उदाहरण के लिए अपनी पसंदीदा मूवी देखें या किताब पढ़ें।खुशमिजाज लोगों से करें दोस्ती- हमेशा कोशिश करें कि आपके दोस्तों की लिस्ट में खुशमिजाज लोगों ही शामिल हो। ऐसा करने से आप खुश रहेंगे और आपको अपने ग्रुप में एंजॉय करने का मौका भी मिलेगा। हंसने का कोई मौका न छोड़ें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी चोरी-छिपे जमकर पोर्न देखते हैं? एक खतरनाक बीमारी की जद में हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hypersexual-disorder-symptoms-and-treatment/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hypersexual-disorder-symptoms-and-treatment/</guid>
      <description>2010 में अमेरिकन साइकेट्रिक एसोसिएशन ने सेक्स की लत को हाइपरसेक्शुअल डिसऑर्डर का नाम दिया। ये 18 साल से लेकर किसी भी उम्र के वयस्क में देखा जा सकता है। अगर आप में भी ये लक्षण दिखे तो आप भी समझ जाएं कि आप को सेक्स की लत है।  अगर कोई व्यक्ति दिन के अधिकतर समय में &#39;सेक्स-फैंटेसी&#39; में खोया रहता है और ये व्यवहार यदि छह महीने तक जारी रहता है तो ये &#39;सेक्स एडिक्शन&#39; है। अगर आप दिन का ज्यादा से ज्यादा समय पोर्न देखकर गुजारते हैं तो ये भी हाइपरसेक्शुअल डिसऑर्डर का एक लक्षण हो सकता है। ड्रग्स लेने वाले लोग इस बीमारी का शिकार हो जाते हैं। उनके लिए सेक्स किसी नशे से कम नहीं होता। ऐसे लोग खुद को काबू में नहीं रख पाते और किसी भी अनजान इंसान के साथ सेक्स करने के लिए तैयार हो जाते हैं। जो लोग साइबर सेक्स और फोन सेक्स के लिए भी हमेशा उतावले रहते हैं। उन्हें भी सचेत हो जाता चाहिए क्योंकि वो भी सेक्स की लत से पीड़ित हो सकते हैं। अगर आपमें इसमें से कोई भी लक्षण हो तो आपको डॉक्टर से जरूर संपर्क करना चाहिए। साइकोथेरेपी, ग्रुपथेरेपी, मेडिकेशन और कीमोथेरेपी से इस बीमारी का इलाज किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक थी परवीन बॉबी: जानिए क्यों खुद की जान लेने को तैयार हो जाते हैं सेलिब्रेटी, असली वजहें ये तो नहीं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/parveen-babi-birthday-special-know-the-real-reasons-of-depression-and-committing-suicide/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/parveen-babi-birthday-special-know-the-real-reasons-of-depression-and-committing-suicide/</guid>
      <description>सामाजिक और व्यक्तिगत जीवन में सफलता और असफलता के दौर में संतुलन न बैठा पाने वाली परवीन बॉबी, जिया खान, सिल्क स्मिता जैसी कई हस्तियां एक उदाहरण हैं, उस मानसिक स्थिति का जो जीवन के तनाव, असफलताओं और अकेलेपन से कुछ इस तरह हार मान लेती हैं कि उनकी खुशहाल जिंदगी का रास्ता खुदकुशी पर खत्म होता है।  दरअसल खुदकुशी का विचार ही गंभीर मानसिक स्थिति का संकेत है। इसकी वजहों और संकेतों को अगर सही समय पर समझ लिया जाए तो अवसाद में डूबे व्यक्ति को उबारने और नई दिशा देने में मदद मिल सकती है। मनोवैज्ञानिक डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी से नहीं होती डायबिटीज, जानें इससे जुड़े सच्चाई</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/myths-related-to-diabetes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 10:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/myths-related-to-diabetes/</guid>
      <description>डायबिटीज को लेकर कई लोगों में भ्रम होते हैं। ज्यादातर लोगों का मानना है कि चीनी से डायबिटीज होती है। जबकि ये सच नहीं है। ऐसे ही बहुत से भ्रम लोगों के दिल में हैं तो आइए जानते हैं डायबिटीज से जुड़े मिथक और उनकी सच्चाई। मिथक- डायबिटीज का मुख्य कारण चीनी है।
सच्चाई- अक्सर चीनी को ही डायबिटीज का प्रमुख कारण माना जाता है लेकिन ऐसा नहीं है। दो तरह की डायबिटीज होती है। टाइप1 डायबिटीज पैन्क्रियाज में इंसुलिन बनाने वाली कोशिकाओं के कारण होती है और टाइप2 डायबिटीज आनुवांशिक और लाइफस्टाइल पर निर्भर होती है। अगर आप भोजन में कैलोरी की ज्यादा मात्रा ले रहे हैं इससे मोटापा तो बढ़ता ही है साथ में डायबिटीज की समस्या भी हो जाती है। मिथक- डायबिटीज के मरीज अक्सर बीमार रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं याद्दाश्त को दुरुस्त रखने के आसान तरीके</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3kqzm/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 17:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3kqzm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुलसी की पत्तियों को खाने से होते हैं ये नुकसान भी...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3ispp/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 15:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3ispp/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के बाद जींस पहनने से कर लें तौबा, जानिए क्यों?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-should-you-stop-wearing-jeans/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 13:51:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-should-you-stop-wearing-jeans/</guid>
      <description>जींस को आज सबसे कंफर्टेबल पहनावे के तौर पर देखा जाता है। लेकिन आपका दिल ये जरूर सुनकर बैठ जाएगा कि एक उम्र के बाद आपको जींस पहनना छोड़ देना चाहिए। दरअसल ब्रिटेन में हुए एक रिसर्च में ये बात सामने आई है कि 53 साल की उम्र तक पहुंचने के बाद आपको जींस पहनने का मोह त्याग देना चाहिए। ये रिसर्च कलेक्टप्लस कुरियर सर्विस ने की है।  इस रिसर्च के मुताबिक इस उम्र के बाद आपको अपने लिए परफेक्ट जींस चुनने में दिक्कतों का सामना करना पड़ता है और अगर आपको जींस मिल भी गई तो आपको उसके लिए ज्यादा रुपए खर्च करने पड़ते हैं। हालांकि इस रिसर्च की बात वोग मैग्जीन की एडिटर केली कोनर सिरे से खारिज करती हैं। उनका कहना है जब तक आप जींस पहनने में खुद को कंफर्टेबल महसूस करते हैं जब तक आप जींस का इस्तेमाल कर सकते हैं।  कई फैशन एक्सपर्ट्स ने भी इस सर्वे पर आपत्ति दर्ज कराई है। मार्केटिंग डायरेक्टर कैथेरीन वूल्फ का कहना है कि हमारी रिसर्च ये खुलासा करती है कि जींस युवा लोगों के लिए रिजर्व मानी जाती है। जिसकी वजह से हमें 53 साल के बाद जींस नहीं पहनना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 की उम्र के बाद इन बदलावों को अनदेखा न करें मर्द, वरना पछताएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/changes-in-men-after-30/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 12:54:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/changes-in-men-after-30/</guid>
      <description>महिलाओं की तरह पुरुषों में भी उम्र के साथ-साथ कई तरह के बदलाव होते हैं। कुछ लोग इन बदलावों को अनदेखा कर देते हैं जिस वजह से उन्हें कई तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ता है। लेकिन योगा और एक्सरसाइज करके इनसे निजात पाई जा सकती हैं। फिलहाल जानते हैं इन चेंजेस के बारे में। - 30 की उम्र के बाद कुछ पुरुषों में प्रोस्टेट कैंसर का खतरा बढ़ जाता है। इसमें यूरीन करते समय दर्द, रात में ज्यादा पेशाब आना जैसी समस्याएं होती हैं। अगर ये लक्षण नजर आएं तो इन्हें इग्नोर ना करें और डॉक्टर को जरूर दिखाएं। - 30 की उम्र के बाद पुरुषों का पाचन तंत्र गड़बड़ाने लगता है जिस वजह से खाना सही से नहीं पच पाता। साथ ही शरीर कैलोरी बर्न करना भी कम कर देता है। इस वजह से मोटापा बढ़ने लगता है। इसके लिए उन्हें रोजाना एक्सरसाइज करनी चाहिए और फास्ट फूड से दूर रहना चाहिए। - पुरुषों में 30 की उम्र के बाद मांसपेशियां सिकुड़ने लगती हैं, वह पहले की तरह लचीली नहीं रहतीं। ऐसे में मांसपेशियों में दर्द की समस्या होने लगती है। इसके लिए जरूरी है कि आप अभी से एक्सरसाइज या योग करना शुरू कर दें। - उम्र के साथ-साथ हड्डियां कमजोर होने लगती है। ऐसे में आपको खाने में कैल्शियम और विटामिन डी की भरपूर मात्रा लेनी चाहिए और समय-समय पर शरीर का चेकअप करवाते रहना चाहिए। - मोटापे की वजह से शरीर में बैड कैलेस्ट्रॉल जमने लगता है और ह्रदय संबंधित बीमारियों का खतरा बढ़ जाता है। इसके साथ ही हाई ब्लड प्रेशर की समस्या भी पैदा होती है।- 30 पार करने के बाद मर्दों में टेस्टोस्टेरोन कम होने लगता है। यह सेक्स हार्मोन होता है। इस वजह से मर्दों में तनाव की स्थिति पैदा हो जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर किसी में होती हैं ये आदतें जो बना सकती हैं डिप्रेशन का शिकार</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/bad-habits-that-lead-to-depression/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 11:52:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/bad-habits-that-lead-to-depression/</guid>
      <description>डिप्रेशन होने पर स्मरण शक्ति, एकाग्रता आदि पर बुरा प्रभाव पड़ता है। इसकी वजह से कभी-कभी लोगों में आत्महत्या करने तक की स्थिति पैदा हो जाती है। इसके कई कारण हो सकते हैं जैसे रहन-सहन का तरीका, काम का दबाव, बुरी आदतें आदि। अगर आप इन सब से बचना चाहते हैं तो आपको अपनी इन आदतों में सुधार करना होगा। कसरत ना करना
सुस्त पड़े रहने की वजह से डिप्रेशन की स्थिति आ सकती है। इसके लिए आपको अपने दिमाग और शरीर को तंदरुस्त बनाए रखने के लिए रोज एक्सरसाइज करनी चाहिए। अगर आप दिनभर घर पर ही बैठे रहेंगे तो इससे मोटापा बढ़ेगा और आप डिप्रेशन में भी जा सकते हैं। गलत खान-पान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झड़ते बालों से झट से दिलाएगा राहत ये खास योगासन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-vajrasana-can-help-you-to-get-rid-of-hair-loss-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 10:58:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-vajrasana-can-help-you-to-get-rid-of-hair-loss-problem/</guid>
      <description>प्रदूषण,दूषित भोजन-पानी के अलावा बाल झड़ने का एक और खास कारण होता है- तनाव और अन्य मानसिक परेशानियां। जिसकी वजह से सिर से लेकर पांव तक की त्वचा रुखी हो जाती है। रुखी त्वचा की वजह से बालों में डैंड्रफ होने के साथ बाल झड़ने लगते हैं। ऐसे में जानते हैं आखिर किस योगासन की मदद से आप अपने झड़ते हुए बालों को रोकने के साथ उन्हें काला घना भी बना सकते हैं। वज्रासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के बाद क्यों अचानक बढ़ने लगता है लड़कियों का वजन, सामने आए 7 बड़े कारण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-why-mostly-girls-gain-weight-after-marriage/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 13:29:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-why-mostly-girls-gain-weight-after-marriage/</guid>
      <description>आपने अक्सर देखा होगा शादी होने के बाद ज्यादातर महिलाओं का तेजी से वजन बढ़ जाता है। वेट गेन करने का कारण अक्सर लोग शारीरिक संबंध को मानते हैं, लेकिन असलियत में ऐसा नही होता। क्या आपने कभी शादी के बाद बढ़ते वजन की सही वजह जानने की कोशिश की है ? आईए बताते हैं, आखिर क्यों शादी के बाद औरतों का वजन तेजी से बढ़ जाता है। शादी के बाद नये कपल को सभी रिश्तेदारों के घर खाने पर जाने के रिवाज से आप सब वाकिफ होंगे। अब पार्टी में जाना है तो हाई कैलरी खाना ही मिलेगा। साथ ही आपको जबरदस्ती भूख से ज्यादा खिलाया जाता है। इसी रिवाज के चलते कपल की खाने की आदतों में बदलाव आ जाता है। जिस कारण शादी के बाद वजन बढ़ने लगता है।लोगों का मानना है कि शादी के बाद यौन जीवन में सक्रियता के कारण भी वजन में बढ़ोतरी होती है। माना जाता है कि शारीरिक संबंध बनाने से महिलाओं के शरीर में कई तरह के हार्मोनल बदलाव होते हैं, जिस वजह से महिलाओं का वजन बढ़ता है, लेकिन अभी तक ऐसी कोई भी स्टडी सामने नहीं आई है जिसमें इस बात की पुष्टि की गई हो।शादी के बाद कपल्स के शरीर में काफी बदलाव आते हैं। ऐसा अक्सर बदली हुई लाइफस्टाइल की वजह से होता है। साथ ही ये भी कहा जाता है कि लोग शादी के बाद जितना ज्यादा खुश होते हैं उनके मोटे होने की उतनी ज्यादा संभावनाएं होती हैं। एक हेल्थ रिपोर्ट के अनुसार, जिन कपल को एक दूसरे के प्रति ज्यादा प्यार की भावना, सुरक्षा और खुशी का एहसास होता है उन लोगों का वजन तेजी से बढ़ जाता है।एक शोध के अनुसार शादीशुदा जोड़े सिंगल लोगों की तुलना में ज्यादा अच्छा खाना खाते हैं। लेकिन वह बिजी रहने के चलते खुद पर ध्यान नहीं दे पाते जिसकी वजह से वजन में बढ़ोतरी होती है। लोगों का ऐसा मानना हैं कि शादी के बाद सिर्फ महिलाओं का वजन बढ़ता है, लेकिन ऐसा बिल्कुल नहीं है। शादी के बाद जितनी तेजी से महिलाओं का वजन बढ़ता है उससे कई ज्यादा तेजी से पुरुषों का वजन भी बढ़ता है। स्टडी के मुताबिक, अगर कोई महिला 20 साल की है तो शादी के पांच सालों में उसका वजन 11 किलो ग्राम तक बढ़ जाता है। वहीं इसी उम्र के पुरुष का वजन 13 किलोग्राम तक जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घी के नुकसान खूब सुने होंगे, ये फायदे भी जान लीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-and-beauty-benefits-of-ghee/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 12:23:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-and-beauty-benefits-of-ghee/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग घी केवल स्वाद के लिए खाते हैं लेकिन इसके कुछ फायदे भी हैं जिनसे आप अंजान होंगे। घी दिल की बीमारियों से दूर रखता है। घी में सीएलए यानी वो फैटी एसिड होता है जो मधुमेह और दिल की बीमारियों से बचाता है। घी खाना पचाने में मदद करता है। घी में बुटेरिक एसिड होता है जो अंतड़ियों के सेल्स को पोषित करता है। ये पेट की जलन भी कम करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल हो रहे हैं पतले तो जान लें, कुछ कहना चाहता है आपका शरीर, उसकी सुनें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/listen-to-your-body/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/listen-to-your-body/</guid>
      <description>अगर कमर के आसपास ज्यादा चर्बी जाम हो रही है तो ये दस्तक है डॉयबटीज की। महिलाओं की कमर 34 इंच और पुरुषों की कमर 40 इंच से ज्यादा है तो डॉयबटीज का खतरा बढ़ जाता है। बहुत ज्यादा वजन डॉयबटीज को बुलावा देता है। अगर आंखो के नीचे काले घेरे हो रहे हों तो ये किसी एलर्जी की तरफ इशारा है। या फिर आपकी नींद नहीं पूरी हो रही है। पैरों में उंगलियों के बीच अगर सफेदी सी आ रही हो या कट गया हो तो आपको जरुरत है पैरों की साफ-सफाई की और उसकी देखभाल की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिरदर्द को झट दूर करेंगे ये उपाय</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-get-rid-of-headache-try-these-basic-home-remedies/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:15:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-get-rid-of-headache-try-these-basic-home-remedies/</guid>
      <description>सिरदर्द में ज्यादा से ज्यादा आराम करें। फायदा होगा। सिर पर बर्फ की ठण्डी पट्टियां रखें।या फिर गर्म पानी से नहा लें तो भी सिर दर्द से राहत मिलेगी।
सिर की तेल मालिश करें।
थोड़ा-थोड़ा लेकिन कई बार खाते रहें बजाए एक या दो बार ज्यादा खाने से।बहुद ज्याद शराब का सेवन सिर के दर्द को बढ़ाता है।खूब पानी पिएं।माइग्रेन में तनाव को कम करें। ये सिर के दर्द को बढ़ा देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पसीने की दुर्गंध दूर करता है स्वस्तिकासन, जानें क्या करने का सही तरीका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/swastikasana-helps-to-prevent-body-odour-and-excessive-sweating/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/swastikasana-helps-to-prevent-body-odour-and-excessive-sweating/</guid>
      <description>बैठकर किए जाने वाले आसनों में स्वसि्तकासन का क्रम पहला है। इससे तन-मन का संतुलन बनता है। मन शांत रहता है। अधिक पसीना नहीं आता। पसीने की दुर्गंध दूर होती है। मान्यता है कि यह आसन सभी रोगों से मुक्त करता है।   इस आसन को करने के लिए सबसे पहले अपने दाएं पैर को मोड़कर बाएं घुटने के बीच और बाएं पैर को मोड़कर दाएं घुटने के बीच इस प्रकार रखें कि दोनों पैरों के पंजे घुटनों के अंदर चले जाएं। फिर दोनों हाथों को ज्ञान मुद्रा में घुटनों पर रखें।  पीठ बिल्कुल सीधी हो और घुटने जमीन से स्पर्श करते हुए हों। अब अपनी दृष्टि को नाक के अगले हिस्से पर केंद्रित कर मन को एकाग्र करें। आसन की इस स्थिति में कुछ पल बाद, सांस खींचकर यथाशक्ति रुकें। जब सहज न रहा जाए, तो सांस धीरे से निकल जाने दें। पुनः यही प्रक्रिया पैर बदलकर 20 मिनट करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी खुशी, कभी गम कहीं आपको भी तो नहीं ये गंभीर मानसिक बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/are-you-also-suffering-from-this-unique-mental-illness/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/are-you-also-suffering-from-this-unique-mental-illness/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बाइपोलर डिसऑर्डर&amp;rsquo; एक मानसिक बीमारी है, जिसमे रोगी का मन लगातार कई महीनों या हफ्तों तक बहुत उदास या बहुत खुश रहता है। बाइपोलर डिसऑर्डर को मिजाज एवं व्यवहार में बदलाव, कभी अवसाद, कभी उन्माद, तो कभी मानसिक एवं मस्तिष्क विकार भी कहा जाता है।  यह एक ऐसा मानसिक विकार है, जिसमें व्यक्ति कुछ समय के लिए अवसाद एवं कुछ समय के लिए उन्माद वाली अवस्था में रहता है। व्यक्ति की मनोदशा, ऊर्जा, गतिविधियों का स्तर हर दिन बदलता रहता है। यह समस्या महिलाओं को पुरुषों के मुकाबले ज्यादा होता है। उन्माद एवं अवसाद की अवस्थाएं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दांतों को बनाएगा मजबूत इस खास औषधि से बना टूथपेस्ट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/natural-way-to-keep-your-teeth-strong-and-healthy/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 10:59:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/natural-way-to-keep-your-teeth-strong-and-healthy/</guid>
      <description>दांतों और मसूड़ों को स्वस्थ रखने के लिए प्राकृतिक औषधियों से बने टूथपेस्ट का इस्तेमाल करना फायदेमंद होता है। आप खुद से भी प्राकृतिक चीजों का इस्तेमाल करके अपने दांतों को फिट रख सकते हैं। दांत मोतियों से चमकते रहें, यह कौन नहीं चाहता, लेकिन इसके लिए दांतों की सही देखभाल भी जरूरी है। ज्यादातर लोग खाना खाने के बाद ब्रश तो क्या कुल्ला भी नहीं करते। ऐसे में दांतों में भोजन के कण फंसे रह जाते हैं। इन्हें निकाला न जाए, तो दांतों में कैविटी की समस्या हो सकती है।  दांतों और मसूड़ों की जरा सी तकलीफ न सिर्फ खानपान को, बल्कि मुस्कुराहट को भी प्रभावित करती है। आज अधिकतर लोग केमिकल युक्त टूथपेस्ट का इस्तेमाल करते हैं। ये दांतों को चमकीला तो बनाते हैं, लेकिन जड़ों से इन्हें मजबूती नहीं देते। दांतों को जड़ों से मजबूती देने के लिए आप प्राकृतिक औषधियों से बने टूथपेस्ट का भी इस्तेमाल कर सकते हैं। दांतों में बदबू की समस्या न रहे, इसके लिए ब्रश करने के साथ-साथ हर्बल माउथवॉश का भी इस्तेमाल करना चाहिए। खुद बनाएं टूथपेस्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 चीजों का सेवन भूलकर भी न करें पुरुष, वरना खतरे में पड़ सकती है मर्दानगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/list-of-food-that-affects-male-fertility-and-sperm-counts/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 10:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/list-of-food-that-affects-male-fertility-and-sperm-counts/</guid>
      <description>अगर आप लंबे समय से बच्चा प्लान कर रहे हैं लेकिन कई साल गुजर जाने के बाद भी कोई गुड न्यूज नही मिल रही है तो हो सकता है कि इसके पीछे आपकी डाइट ही सही वजह हो। जिसकी वजह से आपकी प्रजनन क्षमता में कमी आ रही हो। अगर अब तक आपको लगता था कि बांझपन और आपकी डाइट का आपस में कोई लेना-देना नहीं है तो आपको बता दें कि आपकी सोच गलत है।  आपकी डाइट न सिर्फ आपकी सेक्स लाइफ को नुकसान पहुंचाती है बल्कि पिता बनने के आपके सपने को भी चकनाचूर करती है। आइए जानते हैं वो 5 चीजें जो पुरुषों में बांझपन के लिए काफी हद तक जिम्मेदार हैं- कैफीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरा सोच कर देखिए उस लड़की पर क्या गुजरती है, जब कोई उसका पीछा करता है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-does-a-girl-feel-when-she-someone-follow-her-every-step/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 10:57:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-does-a-girl-feel-when-she-someone-follow-her-every-step/</guid>
      <description>मैं कह सकती हूं कि उन दिनों से पहले मैं आजाद थी लेकिन उसके बाद तो जैसे किसी की निगरानी में कैद हो गई। मैं किसी बंद कमरे में कैद नहीं थी। कहीं भी जा सकती थी, कुछ भी कर सकती थी लेकिन फिर भी एक मायने में नजरबंद थी। बात तब की है जब मैं दिल्ली के एक स्कूल में आठवीं क्लास में पढ़ती थी।   हमारे स्कूल की छुट्टी होने पर बाहर लड़कों का तांता लगा रहता था। वो घूरते, गंदे कमेंट करते और लड़कियां उन्हें सुनकर, कभी विरोध करके आगे निकल जातीं। उन दिनों मैंने देखा कि एक लड़का कुछ दिनों से मेरा पीछा कर रहा है। उसके साथ एक-दो दोस्त भी होते थे जो मुझे देखकर कभी इशारे करते तो कभी मुस्कुराते। उस मुस्कुराहट से मेरी बैचेनी बढ़ जाती थी कि वो क्या सोच रहे हैं और क्या करने वाले हैं। धीरे-धीरे वो लड़का स्कूल से मेरे घर तक पहुंच गया। उसने मेरी क्लास के लड़कों के जरिये मुझसे बात करने की कोशिश की और पूरी क्लास को उसके बारे में पता चल गया। अब कुछ बच्चों को मुझे चिढ़ाने के लिए एक नाम मिल गया। मेरे सामने जानबूझकर उसका नाम लिया जाता और मेरी परेशानी का लुत्फ उठाया जाता था। कुछ ही हफ्तों में वो मेरी जिंदगी का डरावना हिस्सा बन गया। मैं जहां भी जाती वो मुझसे पहले मौजूद होता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों का सेवन घटाएगा आपका वजन </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f0nhfk/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 18:34:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f0nhfk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोग प्रतिरोधक क्षमता को मजबूत करती है शक्ति मुद्रा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/shakti-mudra-boost-immunity-system/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:06:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/shakti-mudra-boost-immunity-system/</guid>
      <description>मौसम में हो रहे बदलावों के दौरान अक्सर सर्दी-जुकाम की समस्या हो जाती है। अस्थमा के रोगियों को खासतौर से परेशानी होती है। यह कमजोर प्रतिरोधक क्षमता के कारण होता है। शक्ति मुद्रा हमारे इम्यून सिस्टम को मजबूत बनाती है। इससे नाड़ियां ठीक से काम करती हैं और शरीर ऊर्जावान बनता है।  यह मुद्रा शारीरिक श्रम करने वालों, तनाव ग्रस्त लोगों, अनिद्रा, स्लिप डिस्क और पीठ दर्द में खासतौर से उपयोगी है। इस मुद्रा को करने से शरीर की कमजोरी हटाई जा सकती है। खिलाड़ियों के लिए शक्तिमुद्रा बहुत ही लाभ करती है।  इस मुद्रा को करने से शरीर का कांपना भी हमेशा के लिए समाप्त हो जाता है और चेहरे की कांति बढ़ जाती है। आइए जानते हैं क्या है इस मुद्रा को करने का सही तरीका। इस मुद्रा को करने के लिए सबसे पहले अपने दोनों हाथों के अंगूठों को शेष उंगलियों के बीच दबाकर मुट्ठी बना लें। बैठकर या लेटकर उसे नाभि के नीचे पेट पर हल्के से रखें। मुट्ठियों की उंगलियां आमने-सामने सीधी हों। दोनों मुट्ठियों के बीच दो इंच का अंतर रहे। धीमी, लंबी व गहरी सांस के साथ प्रतिदिन आधा घंटा करें। दिन में दो-तीन बार करने से लाभ जल्दी होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फौलादी सीना चाहते हैं तो जरूर आजमाएं ये टिप्स, दमदार दिखेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-build-up-strong-chest-muscles/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 10:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-build-up-strong-chest-muscles/</guid>
      <description>चौड़ा सीना पाने के लिए कुछ खास कसरत करने की जरूरत है। जानिए कौन कौन सी कसरत कर के पा सकते हैं आप मजबूत सीना। जिम में सीना चौड़ा करने की कसरत करने के लिए केबल प्रेस करें। इससे न तो आपको चोट लगेगी और सीने की मांस पेशियों पर दबाव भी बढ़ेगा। डंबल फ्लाई करने से भी सीने की मसल्स मजबूत होती हैं। ध्यान रहे आप ऐसी बेंच पर लेटें जिसपर कमर सीधी रहे न कि मुड़े। &#39;फिटनेस वाइकिंग&#39; साइट के मुताबिक पुश अप्स लगाने से सीने की मसल्स पर जोर पड़ता है और वे मजबूत होती हैं। लेकिन ध्यान रहे भार हाथों और पैर के अंगूठों के बीच बराबर का भार पड़े। साधारण पुश अप्स कर के अगर आपने खुद को तैयार कर लिया है तो अब वक्त है थोड़ी और मेहनत करने का। एक हाथ से पुश अप्स लगाने से सीने पर और जरूर पड़ेगा। इसके लिए किसी डिब्बे का भी सहारा ले सकते हैं। चौड़ा सीना पाने के लिए सबसे जरूरी है बेंच प्रेस कसरत। शुरुआत में हल्के वजन की बेंच का इस्तेमाल करिए और फिर समय के साथ धीरे धीरे वजन बढ़ाइए। इसके लिए ट्रेनर की मदद लेना बेहतर रहेगा। जिम में कसरत करने के बाद शरीर को आराम करने का भी पर्याप्त समय मिले क्योंकि तभी मांस पेशियां बढ़ पाएंगी। वर्कआउट करने के एक घंटे के भीतर पौष्टिक खाना खा लें।प्रोटीन और कार्बोहायड्रेट से भरा खाना जरूर खाएं। इससे शरीर को ताकत मिलेगी और मांसपेशियां मजबूत बनेंगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब गले को ठीक करने का ये है नायाब नुस्खा आजमाते ही झट से मिलेगा आराम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-sore-throat-and-cough-instantly/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 10:21:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-sore-throat-and-cough-instantly/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही लोग सर्दी-जुकाम के साथ गला खराब होने जैसी शिकायतें भी करने लगते हैं। ऐसे मौसम में गले का संक्रमण होना आम बात है, जिसे लोग इतनी बड़ी समस्या भी नहीं मानते कि उसके लिए तुरंत किसी डॉक्टर के पास पहुंच जाएं। ऐसे में दादी-नानी के जमाने से चले आ रहे ये कुछ खास नुस्खे आज भी बहुत काम आते हैं। आइए जानें, किन घरेलू तरीकों से आपको गला खराब होने पर तुरंत राहत मिल सकती है। अदरक-शहद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंट महिलाएं कुछ भी खाने से पहले जरूर पढ़ें ये खबर, बड़े खतरनाक हैं ये फूड जो खाने को मन करे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-pregnant-women-always-have-check-on-their-diet/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 09:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-pregnant-women-always-have-check-on-their-diet/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी में अक्सर महिलाओं को कभी खट्टी चीजें खाने का दिल करता है, तो कभी मीठी या तीखी चीजें। कई बार तो महिलाओं को कुछ ऐसी चीजें भी खाने का मन करता है, जो सेहत के लिए खतरनाक होती है जैसे, मिट्टी, सिगरेट की राख, टूथपेस्ट, चारकोल, बेकिंग सोडा आदि।  हाल ही में हुए एक शोध से पता चला है कि शरीर में जिन चीजों की कमी होती है, शरीर उन कमियों को दूर करने के लिए इंद्रियों को प्रेरिेत करता है, जिसके चलते अजीबोगरीब चीजें खाने का मन करता है, लेकिन गैर-खाद्य पदार्थों की क्रेविंग या खाने की इच्छा मां व बच्चे दोनों के लिए खतरनाक है। इस क्रेविंग को रोकने के लिए महिलाएं मुंह में पुदीने या तुलसी की पत्तियां रख सकती हैं। डॉक्टर की सलाह पर शुगर फ्री च्यूइंगम चबाना भी कारगर हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ एक चीज जो दिमाग की बना सकती है जवान और तंदरुस्त</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f01dk4/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 14:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f01dk4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के सबसे अमीर खानदान का LIFESTYLE देखिए, जिनकी बहू बनने वाली हैं श्लोका मेहता</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-mukesh-ambani-family-whose-son-akash-going-to-tie-a-knot-with-shloka-mehta/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 11:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-mukesh-ambani-family-whose-son-akash-going-to-tie-a-knot-with-shloka-mehta/</guid>
      <description>दुनिया के सबसे सफल व्यक्तियों में शुमार मुकेश अंबानी के परिवार के बारे में हर कोई जानना चाहेगा। क्या आप जानते हैं इतनी बड़ी शख्सियत के मालिक की एक बहुत बड़ी कमजोरी भी है जिसे जानकर यकीनन हैरान रह जाएंगे आप। आइए जानते हैं अंबानी खानदान के बारे में ऐसी कुछ खास बातें जिनके बारे में शायद ही कोई अब तक जानता होगा। अंबानी परिवार धीरूभाई अंबानी के नाम से जाना जाता है। जिनके दो बेटे हैं मुकेश और अनिल। मुकेश अंबानी की पत्नी नीता अंबानी रिलायंस इंडस्ट्रीज के सामाजिक एवं धर्मार्थ कार्यो को देखती हैं। इनके तीन बच्चे हैं: आकाश, ईशा और अनंत। बता दें आकाश अंबानी से ही मशहूर हीरा कारोबारी रसेल मेहता की बेटी श्लोका मेहता की शादी की बात चल रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलोरियन डिश &#39;टेंडर कैश्यू नट करी&#39; का उठाएं लुत्फ, जानें क्या है बनाने का तरीका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mangalorean-tender-cashew-nut-curry-recipe/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:26:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mangalorean-tender-cashew-nut-curry-recipe/</guid>
      <description>सामग्री  पांच बड़ा चम्मच कटे हुए काजू, आधा कप रिफाइंड ऑयल, कटे हुए डेढ़ कप प्याज, बारीक कटा चार छोटा चम्मच लहसुन, कटे हुए अदरक साढ़े तीन छोटा चम्मच, डेढ़ कप बारीक कटी हरी मिर्च, तीन चौथाई कप क्यूब्स में कटे हुए पनीर, एक छोटा चम्मच हल्दी पाउडर, साबुत धनिया दो बड़ा चम्मच, आवश्यकतानुसार लाल मिर्च पाउडर, आधा कप गर्म पानी और स्वादानुसार नमक।  यों बनाएं
सबसे पहले करी तैयार करेंगे। कटे हुए काजू को दो घंटे के लिए पानी में भिगो दें। इसके बाद इसे पानी से निकालकर अलग रख लें। एक कड़ाही में एक चौथाई कप तेल डालकर गर्म करें और कटे प्याज को डालकर मुलायम होने तक भूनें। अब इसमें अदरक, लहसुन और हरी मिर्च मिलाएं। तीन से पांच मिनट तक इसे चलाते हुए भूनें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाने का न हो टाइम तो घर के इन कामों में ढूंढें फिट रहने का राज, जानें कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-fitness-can-be-found-while-doing-house-hold-work/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-fitness-can-be-found-while-doing-house-hold-work/</guid>
      <description>अक्सर घर-परिवार संभालने वाली औरतों के पास फिटनेस के लिए वक्त नहीं रहता है। इस वजह से वे अपनी सेहत पर बहुत ज्यादा ध्यान नहीं दे पाती हैं। समय की कमी की वजह से अगर आप भी एक्सरसाइज के लिए वक्त नहीं निकाल पा रही हैं, तो चिंता करने की कोई जरूरत नहीं है। आप घर के काम को ही व्यायाम में तब्दील कर सकती हैं। शुरुआत उन कामों से करें, जिनको आप खुद से बिना मशीन की मदद के कर सकती हैं। बिस्तर ठीक करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कॉफी ज्यादा पीते हैं या नाक सिनकता है तो सावधान, इससे पैरालिसिस हो सकता है... </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-coffee-and-sex-can-increase-the-risk-of-paralysis/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:25:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-coffee-and-sex-can-increase-the-risk-of-paralysis/</guid>
      <description>कॉफी, सेक्स और नाक सिनकने से एक खास तरह के पक्षाघात का खतरा बढ़ता है। नैदरलैंड्स के शोधकर्ताओं ने 250 रोगियों पर अध्ययन किया और आठ कारकों का पता लगाया जिनका मस्तिष्क में खून के रिसाव से संबंध था। स्ट्रोक नामक पत्रिका में छपे इस शोध के अनुसार कॉफी, सेक्स और नाक सिनकने से रक्तचाप बढ़ता है जिससे धमनियां फट सकती हैं। ब्रिटेन में हर साल कोई 1,50000 लोग पक्षाघात का शिकार होते हैं जिनमें से 29,000 को मस्तिष्क में खून बहने के कारण लकवा मारता है।  जब किसी धमनी में फैलाव होता है तो वो कमजोर पड़ जाती है और फट सकती है। इस स्थिति में मस्तिष्क को तो हानि पहुंचती ही है मौत भी हो सकती है। यूट्रैख़्त के यूनिवर्सिटी मैडिकल सेंटर के शोधकर्ताओं ने तीन साल तक 250 रोगियों पर नजर रखी ये देखने के लिए कि किन वजहों से धमनी फटती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांसों से आती है बदबू तो समझिए ये इशारे, दूर करने के उपाय भी जान लीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-of-bad-breath-smell/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:24:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-of-bad-breath-smell/</guid>
      <description>अगर आपका मुंह अक्सर सूखा रहता है, मुंह में ड्राइनेस महसूस होती है, तो यह दुर्गंध की बड़ी वजहों में से एक है। इसके अलावा मुंह की दुर्गंध नाक, कान, गला, फेफड़ों या पेट संबंधी बीमारियों के कारण भी हो सकती है।   डेंटिस्ट कहते हैं कि मुंह से बदबू आने का प्रमुख कारण मुंह में पैदा होने वाले बैक्टीरिया हैं। इनके पैदा होने के पीछे कारण नियमित ब्रश न करना है। इससे बचने के लिए नियमित ब्रश करना चाहिए। दांतों के साथ-साथ जीभ भी अच्छे से साफ करें। कुछ भी खाएं, कुल्ला जरूर करें। तेज गंध वाली चीजें खाने के बाद सौंफ या इलायची का प्रयोग करें। हर छह महीने पर दांतों की नियमित जांच कराएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए माथे पर तिलक लगाते समय साथ में क्यों लगाते हैं चावल? बेहद खास है कारण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-2018-find-out-why-people-while-applying-tilak-on-forehead-put-rice-on-it/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 11:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-2018-find-out-why-people-while-applying-tilak-on-forehead-put-rice-on-it/</guid>
      <description>अक्सर आपने शादी या किसी त्योहार पर देखा होगा कि लोग तिलक में चावल का प्रयोग करते हैं। पूजन के समय माथे पर कुमकुम के तिलक लगाते समय चावल के दाने भी ललाट पर लगाए जाते हैं। पर क्या आप इसके पीछे का कारण जानते हैं&amp;hellip;अगर नहीं तो पढ़े ये पूरी खबर&amp;hellip; वैज्ञानिक दृष्टिकोण से तिलक लगाने से दिमाग में शांति एवं शीतलता बनी रहती है। यहां चावल लगाने का कारण यह है कि चावल को शुद्धता का प्रतीक माना गया है। शास्त्रों के अनुसार, चावल को हविष्य यानी हवन में देवताओं को चढ़ाया जाने वाला शुद्ध अन्न माना जाता है। ऐसी मान्यता है कि कच्चा चावल सकारात्मक ऊर्जा प्रदान करने वाला होता है। पूजा में भी कुमकुम के तिलक के ऊपर चावल के दाने इसलिए लगाए जाते हैं, ताकि हमारे आसपास जो भी नकारात्मक ऊर्जा उपस्थित हो, वह सकारात्मक ऊर्जा में परिवर्तित हो जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड सिंगर पूर्वा मंत्री बोलीं-एक बार प्राग में घूमकर आइए, टेंशन दूर भगाइए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/beauty-of-prague-described-by-singer-purva-mantri/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 09:03:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/beauty-of-prague-described-by-singer-purva-mantri/</guid>
      <description>ऐतिहासिक और आधुनिक दोनों दौर को अपने में समेटे हुए ‘प्राग’ में मुझे एक अपनत्व-सा महसूस हुआ। हर पल को जीना सिखाया है इस शहर ने। मुझे अलग-अलग जगहों को एक्सप्लोर करना बहुत अच्छा लगता है। अपने काम की वजह से मुझे कई जगह घूमने जाने का मौका मिला। जब मुझे चेक रिपब्लिक के शहर प्राग जाने का मौका मिला था, तो पहली बार में ही मैं इस शहर की दीवानी हो गई।  इतना खूबसूरत शहर शायद ही कोई हो। वहां एक अलग प्रकार की ऊर्जा है। एक सकारात्मक ऊर्जा, जो आपको दिन भर कुछ नया करने के लिए प्रेरित करती है। प्राग चेक रिपब्लिक की राजधानी और उसका सबसे बड़ा शहर है। यह यूरोपियन संघ का 14वां सबसे बड़ा शहर है। दुनिया के सबसे खूबसूरत शहरों में इसकी गिनती की जाती है।  इतना ही नहीं, प्राग को कई प्रसिद्ध आकर्षणों का घर भी कहा जाता है। इसमें प्राग कासल, चार्ल्स ब्रिज, ओल्ड टाउन स्क्वायर, प्राग एस्ट्रोनॉमिकल क्लॉक, द ज्यूइश क्वार्टर, पेट्रिन हिल आदि शामिल हैं। वहां की संस्कृति, रहन-सहन, लोग मुझे सब कुछ पसंद है। ऐसा लगा ही नहीं कि यह अलग देश है, एक अलग शहर है। यह शहर साफ, सुंदर, मोहक और बेहतरीन है। हर दिन प्रकृति के नए और सुंदर रूप देखने को मिलते हैं। होटल्स, कैफे, यहां की नाइटलाइफ भी अलग है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उम्र बढ़ते ही संबंध बनाने से अगर झिझकती हैं महिलाएं तो रिसर्च बताती है-ये बीमारी है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/loss-of-libido-indicates-that-person-is-suffering-from-some-brain-problem/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 13:08:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/loss-of-libido-indicates-that-person-is-suffering-from-some-brain-problem/</guid>
      <description>एक अध्ययन से पता चला है कि कुछ महिलाओं में कामेच्छा कम होने की वजह उनके दिमाग से जुड़ी होती है। इस शोध के दौरान महिलाओं को उत्तेजित करने वाले वीडियो दिखाए गए और फिर उनके मस्तिष्क में हो रहे बदलावों की जांच की गई। शोधकर्त्ताओं का दावा है कि उन महिलाओं के मस्तिष्क के स्कैन में फर्क नजर आया है जो सेक्स के प्रति उदासीन रहती हैं।
इस शोध पर काम कर रहे अमरीकी वैज्ञानिकों का कहना है कि उन्हें अपने शोध के दौरान ऐसे पुख़्ता तथ्य मिले हैं जिनसे पता चला है कि सेक्स के प्रति उदासीनता निश्चित तौर पर शारीरिक बीमारी है। इसके लिए शोधकर्ताओं ने महिलाओं को कामोत्तेजक वीडियो दिखाकर उस दौरान उनके मस्तिष्क की हलचल की जांच की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी न रखें फ्रिज में गूंथा हुआ आटा, ये होते हैं 3 बड़े नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-putting-kneading-dough-on-fridge/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 12:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-putting-kneading-dough-on-fridge/</guid>
      <description>अक्सर घर की महिलाएं रोटी बनाते समय बचे हुए आटे को फ्रिज में रख देती हैं। पर क्या आप जानते हैं आपकी यह आदत आपकी सेहत पर भारी पड़ सकती है। आपको यह सुनकर बेहद हैरानी हो रही होगी कि फ्रिज में रखा आटा कैसे आपका दुश्मन बन सकता है क्योंकि आप तो ऐसा सालों से ऐसा करते आ रहे हैं। आइए जानते हैं फ्रिज में रखे आटे को इस्तेमाल करने से होने वाले नुकसान के बारे में।    वैज्ञानिक तथ्य</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाइगर श्रॉफ की मां से नाम जुड़ते ही रातों-रात चर्चा में आया यह  एक्टर, जी रहा है बेहद आलीशान जिंदगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 10:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर साहिल खान का नाम इन दिनों फिर चर्चा में है। मामला उनके और जैकी श्रॉफ की पत्नी आयशा के ्अफेयर से जुड़ा है। आयशा श्रॉफ पर आरोप है कि उन्होंने साहिल खान की गैरकानूनी तरीके से कॉल डिटेल निकलवाई और वकील रिजवान सिद्दीकी को सौंपी। साहिल आयशा से 17 साल छोटे हैं और उनके बिजनेस पार्टनर थे। कुछ समय बाद दोनों का ब्रेकअप हो गया। साल 2015 में आयशा ने साहिल पर कुछ पैसे हड़पने का भी आरोप लगाया था।  साहिल खान है शरमन जोशी के साथ दो फिल्मों- &#39;स्टाइल&#39; और &#39;एक्सक्यूज मी&#39; में धमाल मचा चुके हैं। इसके बाद उन्होंने जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ के साथ मिलकर प्रोडक्शन हाउस शुरू किया जिसका नाम &#39;कर्मा प्रोडक्शंस&#39; रखा। हालांकि, आएशा ने साहिल खान पर करीब छह करोड़ रुपयों की हेरा-फेरी का आरोप लगाया। साथ ही यह भी बयान दिया कि वह गे हैं। इसके जवाब में साहिल खान ने भी अपनी और आएशा श्रॉफ की अश्लील तस्वीरें सोशल मीडिया पर वायरल कर दीं। साहिल खान ने आरोप लगाया कि जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ अपनी शादीशुदा जिंदगी से बोर होकर उनके साथ जबरन ट्रिप पर जाया करती थीं, और महंगे गिफ्ट्स भी देती थीं। इन दिनों साहिल खान बॉडी बिल्डिंग की दुनिया में बड़ा नाम बन चुके हैं। उन्होंने &#39;मसल्स एंड बीच&#39; नाम से जिम की चेन शुरू की है। इसका पहला ब्रांच गोवा के बागा बीच पर खुला जहां लोग खुले आसमान के नीचे लोगों को वर्जिश करने का मौका मिलता है।  साहिल खान की एक वेबसाइट भी है जहां वह ऑनलाइन ट्रेनिंग भी देते हैं। साथ ही उनके कई कोर्स भी चलते हैं जिसके तहत वह अपने क्लाइंट्स को खान-पान और वर्कआउट से जुड़ी सलाह भी देते हैं। इसके अलावा उनका यूट्यूब चैनल भी है जहां वह लाइव वर्कआउट करते हैं। biographynetworth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आदतों में करें ये 4 बदलाव और पाएं चैन की नींद</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/by-changing-habits-you-can-have-good-sound-sleep/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 10:24:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/by-changing-habits-you-can-have-good-sound-sleep/</guid>
      <description>रात में ठीक से न सोना आपके मानसिक सेहत को प्रभावित कर सकता है। यदि आपको भी पर्याप्त नींद नहीं आती, तो अपनी कुछ आदतों को बदलकर देखिए। रात में ठीक से नींद नहीं आती? सारी रात बिस्तर पर करवटें बदलते रहते हैं? इसकी वजह जीवनशैली से संबंधित आपकी कुछ उल्टी-सीधी आदतें भी हो सकती हैं। प्रतिदिन जिस तरह हेल्दी बैलेंस डाइट और एक्सरसाइज शरीर के लिए जरूरी होता है, ठीक उसी तरह सात से आठ घंटे नींद लेना भी मानसिक रूप से स्वस्थ रहने के लिए आवश्यक है। नींद में जरा सी भी गड़बड़ी शारीरिक और मानसिक समस्याओं को बढ़ाता है। पर्याप्त रूप से न सोने के कारण आपकी दिनचर्या भी प्रभावित होती है।रात में देर से खाते हैं, तो इस आदत को बदल दें। रात दस बजे के बाद खाने से कुछ लोगों में नींद न आने की समस्या देखी जा सकती है। हालांकि, काम के दबाव के कारण दस बजे तक डिनर लेना आज संभव नहीं हो पाता, फिर भी साढ़े नौ बजे तक खाने की कोशिश करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन की एकाग्रता बढ़ाने के साथ शरीर को आराम दिलाता है ये प्राणायाम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-rhythmic-breathing-activity-and-pranayama/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:23:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-rhythmic-breathing-activity-and-pranayama/</guid>
      <description>तालबद्ध प्राणायाम से शरीर को विश्राम एवं आराम मिलता है। मन की एकाग्रता बढ़ती है। श्वास पर नियंत्रण होता है और मनोवेग वश में रहते हैं। पद्मासन में बैठकर ज्ञान मुद्रा में हथेलियों को घुटनों पर रखें।  लगभग तीन सेकंड में सांस भर कर अंतर्कुंभक लगाएं और इतनी ही देर में सांस छोड़ें। भाव करें कि सांस लेते समय श्वास मूलाधार से ऊपर उठ रही है। कुंभक के दौरान भी मूलाधार पर ही ध्यान केंद्रित रखें।  सांस की लंबाई की बजाय, इस बात पर ध्यान अधिक रहे कि सांस लेने और छोड़ने में समान समय लग रहा है। पहले सप्ताह में चार आवृत्ति से शुरू करें और धीरे-धीरे आवृत्ति की संख्या बढ़ाते जाएं। थकान होने पर बीच में विश्राम ले सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पानी को ठंडा ही नहीं शरीर की कई दिक्कतें भी ठीक करती है बर्फ, जानें कई जबरदस्त फायदे </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-magical-unknown-health-benefits-of-ice/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-magical-unknown-health-benefits-of-ice/</guid>
      <description>आपने अब तक गर्मी के दिनों में बर्फ का इस्तेमाल पानी, कोल्ड ड्रिंक, जूस आदि को ठंडा करने के लिए ही किया होगा। लेकिन क्या आपने कभी बर्फ चबाया है? क्या कभी बर्फ से दर्द की सिकाई की है? दरअसल, बर्फ कई तरह की शारीरिक समस्याओं को दूर करता है।  बर्फ का एक टुकड़ा बहुत काम का होता है। यह सच है कि बर्फ का टुकड़ा पानी का जमा हुआ रूप है, जिसका कोई भी पोषण संबंधी फायदा नहीं होता, लेकिन बर्फ के टुकड़े को खाना या चबाना, उसी तरह से लाभदायक होता है, जिस तरह से पानी पीने से शरीर को लाभ मिलता है। हाइड्रेशन और कूलिंग एफेक्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंदर से ऐसा दिखता है सुशांत सिंह राजपूत का घर, तस्वीरें देख आप भी हो जाएंगे इंप्रेस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sushant-singh-rajput-house-interior-pictures-will-impress-you/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sushant-singh-rajput-house-interior-pictures-will-impress-you/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर सुशांत सिंह राजपूत के घर की तस्वीरें सामने आई हैं। एक्टर ने खुद अपने घर के लिविंग रूम, स्टडी और डाइनिंग रूम से जुड़ी दिलचस्प बातें शेयर की हैं। एक्टर ने बताया कि जब वह बुडापेस्ट में थे तभी उन्हें अपने इस घर का वीडियो दिखाया गया था। वीडियो देखकर सुशांत इतने इंप्रेस हुए कि उन्होंने फौरन इसे खरीदने का फैसला कर लिया।  सुशांत अपने लिविंग रूम को ट्रैवलिंग रूम कहते हैं क्योंकि यहां लगी पेंटिग्स से लेकर शो-पीस तक और फर्निचर से लेकर कमरे के पूरे लुक तक में इतिहास और भविष्य, दोनों की झलकियां देखने को मिलती हैं।  सुशांत सिंह राजपूत के स्टडी रूम में एक पीले रंग की टेबल है जो दिखने में सदियों पुरानी लगती हैं, मगर उस पर नजर पड़ते ही बचपन की यादें भी ताजा हो जाती हैं। सुशांत का घर आर्ट और विंटेज आइटम्स से सजा हुआ है। सुशांत सिंह राजपूत के घर में एक टेलीस्कोप भी है जिसे वह &#39;टाइम मशीन&#39; कहते हैं। उन्होंने बताया कि इसके जरिए वह बुध ग्रह, बृहस्पति ग्रह के चांद और एंड्रोमेडा गैलेक्सी के दीदार करते हैं। सुशांत सिंह जल्द फिल्म &#39;चंदा मामा दूर के&#39; में नजर आएंगे।  सुशांत सिंह राजपूत के एंटरटेनमेंट रूम में फिल्म प्रोजेक्टर, उनकी नासा यात्रा की तस्वीरें और कुछ स्पेस शटल्स के छोटे-छोटे मॉडल्स सजे हैं। एक्टर के घर से अरब सागर का खूबसूरत नजारा देखने को मिलता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठी इन्द्रिय को सक्रिय करने के साथ रचनात्मकता भी बढ़ाती है ये खास मुद्रा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gyan-mudras-helps-to-develop-creativity-in-you/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gyan-mudras-helps-to-develop-creativity-in-you/</guid>
      <description>ऑटिज्म से पीड़ित बच्चों में किसी घटना पर प्रतिक्रिया करने की क्षमता बहुत कम हो जाती है, जिसके कारण वे लोगों के साथ घुलने-मिलने में हिचकते हैं। ज्ञान मुद्रा मस्तिष्क के ज्ञान-तंतुओं को सक्रिय करती है।  यह मुद्रा मस्तिष्क में स्थित पिट्यूटरी ग्रंथि और पीनियल ग्रंथि को प्रभावित करती है। इससे स्मरण-शक्ति बढ़ती है। नकारात्मकता दूर होती है। बुद्धि का विकास होता है तथा एकाग्रता बढ़ती है।  यह मुद्रा छठी इन्द्रिय को सक्रिय करती है, इसलिए रचनात्मकता बढ़ाने के साथ ही आध्यात्मिक उन्नति में भी कारगर है। इससे शान्ति का अनुभव होता है। अंगूठे और तर्जनी के अग्र भाग को मिलाएं। शेष उंगलियों को सीधा रखें। धीमी, लंबी एवं गहरी सांस के साथ इसे 15-15 मिनट के लिए चार बार करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई गर्मियां, शरीर को ठंडा रखने के लिए जरूर खाएं यह फल, फायदे और भी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/muskmelon-surprising-health-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 09:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/muskmelon-surprising-health-benefits/</guid>
      <description>गर्मियों की शुरुआत हो गई है। पर्याप्त मात्रा में पानी होने के कारण गर्मियों में खरबूजा काफी पसंद किया जाता है। यह आपको हाइड्रेट रखने के साथ-साथ शरीर को ठंडा रखने में फायदा करता है। पोषक तत्वों से भरपूर खरबूजा स्वाद में भी अच्छा होता है। खरबूज में पानी के अलावा, विटामिन्स और मिनिरल्स 95 प्रतिशत मात्रा में होते हैं जो सेहत से जुड़ी कई समस्याओं को दूर करने में मददगार है। जानिए गर्मियों में खरबूजा खाने के फायदों के बारे में&amp;hellip; पाचन में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि में आप भी हाथों में बंधवाते हैं कलावा, फायदे जान लेंगे तो पूरे साल नहीं उतारेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-four-health-benefits-of-wearing-kalava-or-mauli-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-four-health-benefits-of-wearing-kalava-or-mauli-in-hindi/</guid>
      <description>बात चाहे नवरात्रि के व्रत की हो या घर में करवाए जाने वाले किसी भी पूजा पाठ की, हिंदू परिवारों में हाथों में कलावा पहने बिना कोई भी अनुष्ठान पूरा नहीं माना जाता है। इसके पीछे सिर्फ धार्मिक कारण ही नहीं वैज्ञानिक कारण भी हैं। आइए जानते हैं कलावा पहनने के ऐसे ही 4 जबरदस्त फायदों के बारे में। जिनके बारे में जानने के बाद आप हाथ में बंधा कलावा पूरे साल नहीं उतारेंगे। कफ की समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर पर पड़ते हैं नील तो हो जाएं सतर्क, कहीं खतरे की घंटी तो नहीं...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/bruises-and-blue-colour-blood-spots-under-the-skin-indicates-about-these-4-diseases/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:39:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/bruises-and-blue-colour-blood-spots-under-the-skin-indicates-about-these-4-diseases/</guid>
      <description>आपको कई दिनों से शरीर के एक हिस्से में दर्द हो रहा था। एक दिन जब आपने अचानक उस जगह अपनी नजर दौड़ाई तो आपने देखा कि वहां नीला निशान पड़ा हुआ है। निशान देखते ही आपको लगेगा कि शायद आपको कभी कोई चोट लगी होगी जिसकी वजह से आपके शरीर पर यह निशान पड़ गया है। पर क्या जानते हैं शरीर पर दिखाई देने वाले ये नीले निशान आपकी सेहत के बारे में बहुत कुछ बताते हैं। आइए जानते हैं ऐसी ही कुछ गंभीर समस्याओं के बारे में। आमतौर पर शरीर पर चोट लगने की वजह से रक्त धमनियों को चोट पहुंचती है, जिसकी वजह से वहां नीला निशान पड़ जाता है। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि चोट लगने से निकलने वाला खून कोशिकाओं में फैल जाता है। जिसे कन्टूशन कहते हैं। पर जब यह निशान बिना किसी चोट के दिखाई देते है तो समस्या थोड़ी गंभीर हो जाती है। पोषक तत्व की कमी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट ही नहीं जरूरत से ज्यादा मोटापा और दुबलापन भी घटाता है आपकी उम्र</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-obesity-is-as-harmful-as-smoking/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:39:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-obesity-is-as-harmful-as-smoking/</guid>
      <description>एक शोध से पता चला है कि किशोरावस्था में अत्यधिक मोटा होना या दुबला होने से औसत आयु उतनी ही कम होती है जितनी एक दिन में 10 सिगरेट पीने से कम होती है।स्वीडन के शोधकर्ता 18 से 38 वर्ष के 46,000 पुरुषों पर शोध के बाद इस नतीजे पर पहुंचे हैं। ब्रिटिश मेडिकल जर्नल में प्रकाशित रिपोर्ट के अनुसार मोटा होना या एक दिन में दस सिगरेट पीना समय पूर्व मृत्यु की संभावना को दो गुना बढ़ा देते हैं। रिपोर्ट के अनुसार बहुत अधिक वजन होना या बहुत कम वजन होना या फिर हर दिन 10 या कम सिगरेट पीना आयु को 30 प्रतिशत तक कम कर देते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माथे पर टीका लगाने के ये जबरदस्त फायदे शायद ही सुने होंगे आपने</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-3-amazing-health-benefits-of-applying-holy-tilak-on-the-forehead/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:37:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-3-amazing-health-benefits-of-applying-holy-tilak-on-the-forehead/</guid>
      <description>अक्सर आपने घर में, मंदिर में लोगों को अपने माथे पर टीका लगाते हुए देखा होगा। आमतौर पर लोग चंदन, हल्दी, भस्म और कुमकुम का टीका अपने माथे पर लगाते हैं। पर क्या आप जानते हैं ऐसा करने के पीछे सिर्फ धार्मिक कारण ही नहीं कई जबरदस्त वैज्ञानिक कारण भी हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही उन खास 3 कारणों के बारे में जिन्हें जानने के बाद आप घर से निकलने से पहले माथे पर टीका लगाना कभी नहीं भूलेंगे। आत्मविश्वास</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>