<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2018 12:33:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ऑफिस में लगातार बैठे रहने से आपको हो सकती है यह खतरनाक बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eoomc7/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 12:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eoomc7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब आधुनिक जीवन शैली की वजह से आम नेत्र समस्याओं को अलविदा कहें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/treatment-of-common-eye-problems-arises-due-to-our-modern-life-style/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 12:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/treatment-of-common-eye-problems-arises-due-to-our-modern-life-style/</guid>
      <description>आज लाखों लोग कंप्यूटर, टैबलेट और स्मार्ट फोन को अपनी रोज़मर्रा की जरुरत के आधार पर उपयोग करते हैं। कंप्यूटर स्क्रीन की चमक एवं ज्यादा इलेक्ट्रॉनिक उपकरणों के प्रयोग के कारण व्यापक रूप से आंखों में असुविधा पैदा हो सकती है – थकान , धुंधली दृष्टि, सिरदर्द , सूखी आँखें और आइस्ट्रेन जैसे कई अन्य लक्षण भी आँखों को तकलीफ दे सकते हैं।  लगभग 80% कंप्यूटर और लैपटॉप डिवाइस उपयोगकर्ताओं को कईं तरह से आंखों की समस्या का अनुभव होता है , जैसे कम या धुंधली दृष्टि, आँखों में जलन , रोशनी से संवेदनशीलता , आंखों में सूजन, सूखी आंखें, और सिरदर्द । कंप्यूटर से उत्पन्न होने कि वजह से इसका नाम दिया है: कंप्यूटर विजन सिंड्रोम (सीवीएस)। सीवीएस कई लक्षणों के साथ आता है , डॉक्टरों ने स्क्रीन-प्रेरित असुविधा से होने वाली आँखों की समस्या के लिए इसका आसान नाम रखा है: &amp;ldquo;कंप्यूटर विजन सिंड्रोम&amp;rdquo; आपके कंप्यूटर स्क्रीन के करीब बैठने (एवं चेहरे के बहुत ही करीब अपना सेल फोन से बात करना) से भी कुछ दृष्टि समस्याएं हो सकती हैं।  जैसे-जैसे मौसम बदल रहा है सूखी सर्दियों के दिन आ रहे हैं , एवं धीरे धीरे गर्मी आएगी - आंखों की समस्याएं बढ़ती जाएगी। इससे आँखों में सूखेपन, जलन, लालिमा और एलर्जी की स्थिति होने लगेगी। आँखों में यह समस्याएं शहरी क्षेत्रों में अधिक स्पष्ट है। इसका मूल कारण है हवा में उच्च स्तर में प्रदूषण का होना जिसकी वजह से आँखों में जलन, रस्सा निर्वहन, खुजली, किरकिरी एवं उत्तेजना, आदि बढ़ जाती है और उस कारण देखने में कठिनाई होती है। हमारी आँखें प्रदूषण और धूल के प्रति संवेदनशील हैं जो हवा में मौजूद हैं। कृषि कचरे , खनन, बिजली उत्पादन, परिवहन एवं वाहनों के धुएं, जो हवा में हानिकारक प्रदूषण निकालने का प्रमुख स्रोत माना जा सकता है, आँखों में जलन जैसे लक्षण से गंभीर एलर्जी हो सकती है ।   अक्सर आँखों की समस्या हर किसी में अलग अलग होती है जैसे किसी में सूखी आंखों की तकलीफ, तो कोई आंखों की धुंध, जलन या डंकने लगने जैसी तकलीफ से परेशान है। प्रत्येक व्यक्ति अलग-अलग समस्याओं से पीड़ित है। आज के दौर में हर कोई कंप्यूटर, टैबलेट और स्मार्ट फ़ोन पर दैनिक आधार पर कम से कम 8 से 10 घंटे बिताता है। अगर आपकी आँखों में किसी भी प्रकार कि तकलीफ हो तो &amp;ldquo;हैसलैब ममीरा आइड्रॉप&amp;rdquo; का प्रयोग सबसे सुरक्षित उपचार है, क्योंकि ये एक होमियोपैथी की दवा है जो पूरी तरह से जाँचा एवं परखा हुआ है। &amp;ldquo;हैसलैब ममीरा आइड्रॉप&amp;rdquo; बहुत प्रभावी है और इसका प्रमाण कई लोगों ने दिया है। इसकी सबसे महत्वपूर्ण बात यह है की यह एक विश्वसनीय और सुरक्षित उत्पाद है जिसका कोई साइड इफेक्ट नहीं है।     हैसलैब ममीरा आइड्रॉप के बारे में अधिक जानकारी नीचे दी गयी है:  कम्पोजीशन : Acidum Boracicum , Natrum Muraticum, Natrum Sulphuricum, Camphora, Euphrasia Officialis , Mamira : Coptis Teeta, Berberine  खुराक: Instill 1-2 drops in both eyes 2 to 3 times a day, allowing the tears to irrigate the entire eye by closing &amp;amp; opening the eyelids simultaneously.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018: इन जगहों पर होली खेलने का मजा अलग है, दिन और समय कर लें नोट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-events-of-2018-in-india-will-add-more-colours-to-your-happiness/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-events-of-2018-in-india-will-add-more-colours-to-your-happiness/</guid>
      <description>चाहे सपना चौधरी के डांस के दीवानों की बात हो या होली पर सेल्फी के क्रेजी लोगों की, मूड फ्रेश करना चाहते हैं तो साल 2018 के इन होली इवेंट्स में हिस्सा जरूर लीजिए। खास बात यह है कि ये इवेंट्स एक दिन नहीं 2 से 3 दिन तक रहने वाले हैं। आइए जानते हैं कौन-कौन से शहरों में होली के बड़े इवेंट्स होने वाले हैं।  बेंगलुरु 
बेंगलुरु के लोग इस साल होली का जश्न एक या दो दिन नहीं बल्कि पूरे 3 दिनों तक मना सकते हैं। जी हां ढेर सारी मस्ती और खुशी के बीच &amp;lsquo;गुलाल 2018&amp;rsquo; इस साल का सबसे बड़ा होली इवेंट ऑर्गनाइज करने जा रहा है। खास बात यह है कि वहां इस तरह का यह पहला इवेंट होगा जो पूरे 3 दिन तक चलेगा। ये इवेंट 2 मार्च 2018 शुक्रवार से 4 मार्च 2018 रविवार तक सुबह 10 बजे से शुरू होकर देर शाम तक चलेगा। बात अगर शो के टिकट की कीमत करें तो इस शो के लिए लड़कियों को 499 रुपए चुकाने होंगे, जबकि स्टैग एंट्री लेने वालों को 699 रुपए का भुगतान करना होगा। जो लोग होली अपने पार्टनर के साथ मनाना चाहते हैं वो लोग सिर्फ 1299 रुपए चुकाकर ढेर सारी मस्ती कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन भोजपुरी गानों के बिना अधूरी होगी आपकी होली, पहले से कर लें तैयारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-in-the-style-of-bhojpuri-holi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:23:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-in-the-style-of-bhojpuri-holi/</guid>
      <description>वैसे तो होली पर कई गाने घरों में बजाए जाते है। लेकिन बात जब भोजपुरी गानों की आती है तो होली का मजा दुगना हो जाता है। अगर आप भी भोजपुरी संगीत पसंद करते हैं तो आइए इस होली सुनते हैं ऐसे ही कुछ सदाबहार भोजपुरी गाने जिनके बजते ही आपके कदम अपने आप ही थिरकने लगते हैं… पवन सिंह और अक्षरा सिंह की आवाज में &amp;lsquo;हमहू सयान बानी&amp;rsquo; भोजपुरी गाना काफी फेमस है। पवन सिंह का सबसे फेमस भोजपुरी होली गीत &amp;lsquo;वाह भई वाह&amp;rsquo;&amp;hellip;क्या आपने सुना है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर होली के रंगों से है परहेज तो ये 5 काम भी बना सकते हैं दिन को खास</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-these-5-fun-things-you-must-try-if-you-hate-this-colourful-festival/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 09:55:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-these-5-fun-things-you-must-try-if-you-hate-this-colourful-festival/</guid>
      <description>एक तरफ जब पूरा देश होली के रंगों में डूबने के लिए तैयार है, हम और आप में से कई ऐसे लोग होंगे जो उस दिन घर पर ही बैठकर बोर होने का प्लान बना रहे होंगे। अगर आप भी उन लोगों की लिस्ट में शामिल हैं तो जान लें ऐसे 5 शानदार टिप्स जो बिना रंग हाथ लगाए भी आपको अच्छा महसूस करवा सकते हैं। आइए जानते हैं क्या हैं वो मजेदार टिप्स&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018 Quotes: दोस्तों और रिश्तेदारों को भेजें प्यार के कई रंग इन मैसेज के साथ </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-wishes-and-whats-app-messages-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 09:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-wishes-and-whats-app-messages-in-hindi/</guid>
      <description>दिल में उठा तूफान भेजा है&amp;hellip; आपसे ना मिल पाने का मलाल भेजा है&amp;hellip; वक़्त मिले तो तोड़ा सा याद करना&amp;hellip; आपके दोस्त ने होली का राम राम भेजा है&amp;hellip; रंगोत्सव की हार्दिक शुभकामनायें&amp;hellip;  पिचकारी की धार &amp;hellip; गुलाल की बौछार……अपनो का प्यार &amp;hellip;यही है यारों होली का त्योहार&amp;hellip;. होली की हार्दिक शुभकामनायें. नेचर का हर रंग आप पर बरसे
हर कोई आपसे होली खेलने को तरसे
रंग दे आपको सब मिलकर इतना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 घंटे से भी ज्यादा ऑफिस में बैठते हो तो ये खबर जरूर पढ़ लें, खतरनाक बीमारी से बच जाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-should-know-about-office-syndrome/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 09:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-should-know-about-office-syndrome/</guid>
      <description>आप हर दिन फ्रेश मूड से टाइम पर ऑफिस पहुंचने के लिए घर से निकलते होंगे। जाने का समय तो तय होता होगा, लेकिन घर लौटने का नहीं। आठ घंटे की ड्यूटी को 13 से 14 घंटे तक करते होंगे। सारा दिन शीशे के एक बंद ऑफिस में लगातार अपने डेस्क पर बैठे कंप्यूटर, फाइलों और फोन में लगे रहते होंगे। कई बार काम का दबाव इतना बढ़ जाता होगा कि दिमाग और मन दोनों खीझ उठता होगा। जल्दबाजी में कोई भी काम ठीक से नहीं होता होगा। यदि ऐसा लगातार हो रहा है, तो फिर आप &amp;lsquo;ऑफिस सिंड्रोम&amp;rsquo; से ग्रस्त हैं।   ऑफिस सिंड्रोम से वे लोग ज्यादा पीड़ित होते हैं, जो लगातार डेस्क जॉब करते हैं। देर तक बिना ब्रेक लिए एक ही जगह पर बैठकर काम करते रहते हैं। सही पोश्चर में नहीं बैठते हैं। साथ ही ऑफिस का वातावरण भी इसके लिए जिम्मेदार होता है। दरअसल, काम के दबाव में अधिकतर कर्मचारी के चेहरे पर तनाव, गुस्सा, खीझ देखकर भी आप इसके शिकार होने लगते हैं। क्या हैं इसके लक्षण:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होली में पहनते हैं पुराने कपड़े तो बदल दें ये आदत वरना घाटे में रहेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-special-know-the-side-effects-of-wearing-old-clothes-in-holi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 09:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-special-know-the-side-effects-of-wearing-old-clothes-in-holi/</guid>
      <description>आपने देखा होगा कि कई लोग रंग खेलने के लिए होली पर पुराने कपड़े पहनकर दोस्तों के बीच आते हैं। होली खेलने के लिए पुराने कपड़े निकालने वाले लोग इस बार ऐसा करने से पहले एक बार फिर सोच लें। ऐसा करना आपकी सेहत के साथ-साथ आपकी किस्मत भी बिगाड़ सकता है। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip; पेटदर्द 
स्वास्थ्य की दृष्टि से अगर देखा जाए तो पुराने कपड़े पहनने से व्यक्ति कई तरह के रोगों की चपेट में आ सकता है। पिछले साल पहने हुए पुराने टाइट कपड़े पहनने से आमाशय पर दबाव पड़ने लगता है। जिसकी वजह से उदर में वायु, डकार आदि की तकलीफें हो जाती हैं। अमेरिकी इंटरनिस्ट इन स्टेमफोर्ड, डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योनिशून्य मुद्रा: मुंह के बैक्टीरिया का सफाया चाहते हैं तो ये कीजिए योगासन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/for-wiped-out-mouth-bacteria-try-this-yoga/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 20:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/for-wiped-out-mouth-bacteria-try-this-yoga/</guid>
      <description>मुंह की दुर्गंध से परेशान हैं? तो प्रतिदिन योनिशून्य मुद्रा करके देखिए। सांस की बदबू से छुटकारा मिल जाएगा।   सांस की बदबू आम परेशानी है। जिनके मुंह से दुर्गंध आती है, उनसे दूसरे तो बचना चाहते ही हैं, पीड़ित व्यक्ति स्वयं भी आत्मविश्वास के साथ बातचीत नहीं कर पाते। मुंह में हमेशा ही कुछ बैक्टीरिया रहते हैं। बैक्टीरिया को जिस अमीनो एसिड के पाचन से ऊर्जा मिलती है, उसमें पाए जाने वाले सल्फर की गंध के कारण कई बार सुबह उठने पर भी मुंह से बदबू आती है।  ये बैक्टीरिया इतने ताकतवर होते हैं कि जाइलिटॉल, ट्रिकलोजान और एसेंशियल ऑयल से बनने वाले माउथवॉश को भी कुछ समय के बाद बेअसर कर देते हैं। योनिशून्य मुद्रा इससे निजात दिलाती है। दोनों हाथों को पास-पास रखते हुए, अंगूठों को मोड़ लें। तर्जनी उंगलियों के अग्रभाग को अंगूठों के नाखून पर रखें। शेष उंगलियों को बिल्कुल सीधा रखें। धीमी-लंबी-गहरी सांस के साथ 15-15 मिनट इस मुद्रा को तीन बार करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योग मुद्रासन: अगर स्वभाव को कूल बनाना है तो जरूर करें ये योगासन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-want-to-cool-the-temperament-then-surely-try-this-yogasana/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 20:21:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-want-to-cool-the-temperament-then-surely-try-this-yogasana/</guid>
      <description>पद्मासन में बैठ जाएं। अब दोनों हाथों को पीठ के पीछे ले जाएं। दाएं हाथ से बाएं हाथ की कलाई को पकडें। फिर सांस छोड़ते हुए, सामने की ओर झुकते हुए ठुड्डी को जमीन पर लगाएं। ठुड्डी जमीन पर नहीं लगती, तो यथाशक्ति सामने झुकें। हाथ बदलकर क्रिया दोबारा करें।  इस आसन को वज्रासन में भी कर सकते हैं। इससे कब्ज, गैस, तनाव दूर होता है। स्वभाव विनम्र एवं मन एकाग्र होता है। नेत्र रोग, हृदय रोग, कमर दर्द आदि से संबंधित समस्या होने पर इसे न करें। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>