<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jun 2018 10:03:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>पीरियड्स का रंग खोल देता है आपके बारे में ये राज, जानें क्या कहता है आपका ब्लड कलर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/what-period-blood-colors-tells-about-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/what-period-blood-colors-tells-about-your-health/</guid>
      <description>महिलाओं को पीरियड्स आना एक नैचुरल प्रक्रिया है। इस दौरान उन्हें तेज दर्द, चिड़चिड़ेपन, तनाव और पाचन से जुड़ी समस्या से गुजरना पड़ता है। कुछ महिलाओं को इस साइकल के दौरान पांच से सात दिन ब्लीडिंग होती है तो वहीं कुछ को सिर्फ तीन से चार दिन। आज हम आपको बताएंगे कैसे आप पीरियड्स में ब्लड कलर से अपनी अंदरुनी स्वास्थ्य से जुड़ी कई बाते जान सकती हैं&amp;hellip; हम सबको ऐसा लगता है कि पीरियड में होने वाली ब्लीडिंग का कलर लाला होता है। पर ऐसा नहीं है, अगर आप कभी इस पर गौर करेंगे तो आपको मालूम होगा कि इसका रंग गाढ़ा भूरा, काला और गुलाबी भी हो सकता है। आइए जानते है क्या कहते हैं विशेषज्ञ&amp;hellip;विशेषज्ञों के अनुसार अगर किसी महिला को गाढ़े रंग का फ्लो होता है तो इसका मतलब है कि जननांग से ब्लड का फ्लो बहुत ही धीरे है। वहीं अगर यह रंग गाढ़ा भूरा हो तो इसका मतलब है कि फ्लो हो रहा खून पुराना है, जो काफी समय से गर्भाशय में संग्रहित रहा होगा और जिसका अब फ्लो हो रहा है। ज्यादातर इसका फ्लो सुबह के समय होता है।अगर आपका ब्लड फ्लो काला है तो यह खतरे की निशानी है। काला ब्लड का मतलब होता है कि आपके गर्भाशय में संक्रमण है। अगर आपको पूरी साइकिल के दौरान काले रंग का ब्लड फ्लो हुआ है तो आपको तुरंत डॉक्टर से संपर्क करना चाहिए।अगर आपको नारंगी रंग का ब्लड फ्लो होता है तो काले की तरह इसे भी हल्के में न लें, क्योंकि नारंगी रंग का फ्लो तब होता है जब गर्भाशय के ऊपरी हिस्से के तरल के साथ मिलकर फ्लो होता है। अगर आपको भी नारंगी फ्लो हो रहा है तो इसे इग्नोर न करें। यह किसी संक्रमण का संकेत हो सकता है। बिना देरी करें अपने डॉक्टर को दिखाए।अगर आपको लाल रंग का फ्लो हो रहा है तो इसका मतलब यह खून नया बना है और इसका कुछ जल्दी फ्लो हो गया है। देखने में यह काफी हल्का होता है। अगर किसी को हल्के लाल रंग का फ्लो हो तो इसका मतलब होता है कि आप बिल्कुल स्वस्थ हैं। विशेषज्ञों के मुताबिक लंबी पीरियड साइकिल वालों को ऐसा फ्लो होता है जो बाद में खोड़ा गाढ़ा हो जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप जो सप्लीमेंट खा रहे, कहीं वह नकली तो नहीं, ऐसे पहचानें असली...वरना पछताएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-fitness-experts-tips-supplements-may-be-dangerous-for-health/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-fitness-experts-tips-supplements-may-be-dangerous-for-health/</guid>
      <description>बचाव ही उपाय है, अगर ध्यान नहीं दिया तो जान जा सकती है। आप जो सप्लीमेंट खा रहे हैं, वह नकली हो सकता है जो जानलेवा साबित होगा। सलमान खान, ऋतिक रोशन व जॉन अब्राह्म की तरह अच्छी बॉडी बनाने के लिए युवा जीम में पसीना बहाने के साथ साथ फूड सप्लिमेंट्स भी खूब ले रहे हैं, लेकिन क्या कभी इन सप्लिमेंट्स की पहचान की है, कि मार्केट और जीमों में विदेशी ब्रांड के नाम पर बिकने वाले ये सप्लिमेंट्स असली हैं या नकली?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फादर्स डे 2018: फादर्स डे पर जानें कैसे हुई इस खास दिन की शुरुआत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/father-s-day-2018-why-is-fathers-day-celebrated-on-17th-june/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:02:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/father-s-day-2018-why-is-fathers-day-celebrated-on-17th-june/</guid>
      <description>माना की इस दुनिया में सबसे बड़ा दर्जा एक मां का होता है पर इसका मतलब यह बिल्कुल भी नहीं है कि एक बच्चे को बड़ा और सभ्य बनाने में उसके पिता का कोई रोल नहीं होता। बच्चे को एक खरोच भी लग जाए तो जितना दर्द एक मां महसूस करती होगी उतना ही दर्द एक पिता भी महसूस करता है। वो अलग बात है एक पिता होने के नाते उसकी परवाह, उसके आंसू दिखते नहीं हैं। जल्द ही फादर्स डे आने वाला है। ऐसे में जानते हैं इस खास दिन की शुरुआत कैसे और कहां से हुई। फादर्स डे हर साल दुनिया भर में सभी पिता को सम्मान देने के लिए जून के तीसरे रविवार को सेलिब्रेट किया जाता है। इस साल यह 17 जून को मनाया जाएगा। फादर्स डे सर्वप्रथम 19 जून 1910 को वाशिंगटन में मनाया गया। साल 2017 में फादर्स-डे के 107 साल पूरे हो गए। इसके पीछे भी एक रोचक कहानी है- सोनेरा डोड की।सबसे पहला आधिकारिक फादर्स डे 19 जून, 1910 को वाशिंगटन के स्पोकेन शहर में मनाया गया। दरअसल सोनोरा की मां की मृत्यु के बाद उनके पिता ने ही अकेले रहकर उनकी अच्छे से परवरिश की। एक दिन सोनोरा के दिल में ख्याल आया कि मदर्स डे की तरह आखिर एक दिन पिता के नाम क्यों नहीं हो सकता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर घर में नहीं है RO, तो जानें पानी को स्वच्छ करने के आसान तरीके</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-have-no-purifier-at-home-try-these-tips-to-make-water-safe-for-drinking-at-home/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:50:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-have-no-purifier-at-home-try-these-tips-to-make-water-safe-for-drinking-at-home/</guid>
      <description>ये ते हम हमेशा से सुनते आए हैं, &amp;lsquo;जल ही जीवन है&amp;rsquo;&amp;hellip; हर किसी को रोजाना दो से तीन लीटर पानी पीना चाहिए, क्योंकि यह हमें स्वस्थ रखने में मदद करता है। पर क्या आप जानते हैं कि पानी पीने के साथ यह ध्यान रखना भी जरुरी है कि आप कैसा पानी पी रहे है? आप जो पानी पी रहे हैं वो शुद्ध है या नहीं।  वैसे तो बहुत सारे लोगों ने घरों में वाटर प्यूरीफायर लगवा रखें हैं, लेकिन आज हम आपको बता रहे हैं कि अगर आपके पास प्यूरीफायर नहीं है तो कैसे आप अशुद्ध पानी को पीने लायक बना सकते हैं&amp;hellip; पानी को उबाल लें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीठे के हैं शाैकीन तो इस वीकेंड ट्राई करें फिरनी, बनाने की विधि बेहद आसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/indian-dessert-for-festivals-rice-phirni-recipe/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/indian-dessert-for-festivals-rice-phirni-recipe/</guid>
      <description>सामग्री  50 ग्राम चावल 1.5 लीटर दूध 80 ग्राम चीनी 25 ग्राम काजू के टुकड़े 50 ग्राम गाढ़ा दूध दो छोटी इलायची  चुटकीभर केसर  बनाने का तरीका सबसे पहले चावल को धो लें और पानी में चार से पांच घंटे के लिए भिगोने के लिए रख दें। इसके बाद चावल को पानी से निकालकर पीस लें। अब बर्तन में दूध को डालकर उसमें काजू, चिरौंजी और केसर मिलाकर उबाल लें। जब दूध उबलने लगे, तो इसमें पिसा हुआ चावल डालकर पकने के लिए छोड़ दें। इसके बाद इसमें चीनी और गाढ़ा दूध मिलाएं और इसको तब तक पकने दें, जब तक यह मिलकर फिरनी नहीं बन जाता। जब फिरनी गाढ़ी होने लगे, तो इसे गैस से उतारकर बर्तन में निकाल लें और मेवे से सजाकर परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 3 लोगों को भूूलकर भी नहीं खाना चाहिए तरबूज, वरना भुगतना पड़ेगा बुरा अंजाम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/people-suffering-from-these-dieases-should-not-eat-watermelon/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/people-suffering-from-these-dieases-should-not-eat-watermelon/</guid>
      <description>गर्मियों में तरबूज खाने से न सिर्फ मन तरोताजा होता है बल्कि इसमें विटामिन,मिनरल्स और एंटीऑक्सिडेंट भरपूर मात्रा में मौजूद होता है जो हमें सेहतमंद बनाता है। विशेषज्ञों के अनुसार एक व्यस्क को दिन भर में 300 ग्राम तक तरबूज का सेवन करना चाहिए। हालांकि, यह फल सबके लिए फायदेमंद नहीं है।   मधुमेह
खाने वाली किसी भी चीज में मौजूद चीनी आपके शरीर में मौजूद खून में कितनी जल्दी घुल सकती है इसका मापदंड ग्लाइसेमिक इंडेक्स द्वारा किया जाता है। 100 के स्केल पर तरबूज का ग्लाइसेमिक इंडेक्स 70 होता है। इसमें नैचुरल शुगर भी भारी मात्रा में पाया जाता है। लिहाजा, मधुमेह के रोगियों को तरबूज का किसी भी रूप में सेवन नहीं करना चाहिए। अगर वह इस फल को खाते हैं तो इससे होने वाले नुकसान को कम करने के लिए उन्हें बादाम या अखरोट जैसे नट्स खाने चाहिए। किडनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्सनल ट्रेनर चुनते वक्त इन बातों का रखें ख्याल, बहुत जरूरी हैं ये बातें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/before-choosing-your-fitness-trainer-keep-these-things-in-your-mind/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 13:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/before-choosing-your-fitness-trainer-keep-these-things-in-your-mind/</guid>
      <description>आज के समय में फिटनेस ट्रेनर शब्द से 70-80 प्रतिशत लोग वाकिफ हैं, लेकिन क्या हमें इनका सही मतलब पता है? क्या वह कोई भी शख्स जो हमें जिम में एक्सरसाइज कराए वो ट्रेनर होता है?  तो इन सभी सवालों का जवाब है नहीं। फिटनेस ट्रेनर सनी राजपूत इस बारे में कहते हैं कि असल में फिटनेस ट्रेनर वह होता है जो आपसे आपकी दिनचर्या के बारे में पूछे। जो आपकी मेडिकल अवस्था के बारे में पूछे। ये सब जानने के बाद आपकी डाइट बनाए। यही नहीं आपकी उम्र, आपकी ज़रूरत को ध्यान में रखकर आपके लिए सही कसरत चुने।  हम चाहें तो गूगल या यूट्यूब पर देख कर एक्सरसाइज कर सकते हैं और शायद करते भी हैं लेकिन फिर भी लगभग सत्तर प्रतिशत लोग जिम जाते हैं और खुद को पूरी तरह ट्रेनर को सौंप देते हैं क्योंकि हमें उन पर भरोसा है।  बी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मस्तिष्क को स्वस्थ रखने के लिए अपने पैरों को भी दें कुछ काम, जानें क्यों...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/give-your-feet-a-rest-for-healthy-brain/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:55:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/give-your-feet-a-rest-for-healthy-brain/</guid>
      <description>एक स्वस्थ मस्तिष्क और तंत्रिका तंत्र के लिए पैरों का व्यायाम करना जरूरी है। एक अध्ययन से पता चला है कि पैरों का अभ्यास कम करने से तंत्रिका तंत्र पर प्रतिकूल प्रभाव पड़ता है। इटली में मिलान विश्वविद्यालय के शोधकर्ताओं ने चूहों पर पैरों के गतिविधि को लेकर अध्ययन किया।  शोधकर्ताओं ने चूहों के पिछले पैरों को उपयोग करने से प्रतिबंधित कर दिया, जबिक आगे के पैर उपयोग के लिए खुले रखे। 28 दिनों की इस अध्ययन के बाद पाया गया कि चूहों की पैर की गतिविधि को सीमित करने से तंत्रिका स्टेम कोशिकाओं की संख्या 70 प्रतिशत कम हो गई।  इसके अलावा, उनके शरीर में ऑक्सीजन की मात्रा कम हो गई, जिसने मेटाबोलिज्म को बदल दिया। शोधकर्ता रफेल एडमी ने कहा कि हम सक्रिय रहने के लिए हैं। चलने, दौड़ने और चीजों को उठाने के लिए पैर की मांसपेशियों का उपयोग करें। मस्तिष्क और पैरों के आपसी न्यूरो संदेशों के आदान-प्रदान पर भी न्यूरोलॉजिकल हेल्थ निभर्र करता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर में स्फूर्ति बनाए रखने के लिए जरूरी है नाश्ता</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/disadvantages-of-skipping-breakfast/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:52:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/disadvantages-of-skipping-breakfast/</guid>
      <description>रात के खाने के बाद हम लंबे समय तक कुछ नहीं खाते, ऐसे में सुबह का नाश्ता पौष्टिक तत्वों से भरपूर होना जरूरी होता है। जिस तरह किसी बंद या नई मशीन को शुरू करने के लिए उसमें ईंधन डालना होता है, उसी तरह रातभर सोने के बाद सुबह की शुरुआत में खाया जाने वाला नाश्ता इंसान के लिए बेहद जरूरी होता है। अमूमन सुबह की भागदौड़ के कारण लोग नाश्ता छोड़ देते हैं, जो स्वास्थ्य के लिए बेहद हानिकारक है।   पूरा दिन काम करने के लिए आपके शरीर को पर्याप्त मात्रा में ऊर्जा की आवश्यकता होती है और इस ऊर्जा के लिए नाश्ते से बेहतर और कुछ नहीं हो सकता।दरअसल, रात के खाने के बाद हम लंबे समय तक कुछ नहीं खाते, ऐसे में सुबह का नाश्ता पौष्टिक तत्वों से भरपूर होना जरूरी होता है। आप रातभर किए अपने व्रत को नाश्ता करके तोड़ते हैं। शरीर के लिए आवश्यक ऊर्जा और पोषण का 25 प्रतिशत भाग केवल नाश्ते से मिलता है। यह आपके शरीर में ऊर्जा के लेवल को बढ़ा देता है। नाश्ता करने के फायदे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर क्या है आयुर्वेदिक भोजन </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-exactly-is-ayurveda-food/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:50:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-exactly-is-ayurveda-food/</guid>
      <description>खाद्य वस्तुओं का अपना एक गुणधर्म होता है, इसलिए उनके सेवन करने का एक तरीका होता है। इन वस्तुओं का जीव के शारीरिक और मानसिक क्रिया-कलापों पर प्रभाव पड़ता है। आयुर्वेदिक भोजन संस्कृति शरीर में समरसता और सबलता बढ़ाने का काम करता है।   आयुर्वेद आयु का विज्ञान है, जो जीवन के प्रत्येक पहलू से जुड़ा है। आयुर्वेद के अनुसार, शरीर के शारीरिक एवं मानसिक क्रिया-कलाप वात्, पित्त और कफ पर निर्भर करते हैं। इन्हें त्रिदोष भी कहा जाता है। इन तीनों में संतुलन रहने से उत्तम स्वास्थ्य प्राप्त होता है और असंतुलन होने से शक्ति का क्षय, रुग्णता एवं बीमारियां होती है। इन तीनों के संतुलन को सतत् प्रभावित करने वाले तत्व हैं-भोजन, मौसम, जलवायु, स्थान, आयु और मानसिक अवस्था। इनमें भोजन सबसे महत्वपूर्ण तत्व होता है, क्योंकि हमारी शारीरिक और मानसिक शक्तियों से इसका सीधा संबंध होता है। विविध क्रिया-कलापों में हम लगातार ऊर्जा खर्च करते रहते हैं, इसकी पूर्ति हम भोजन से करते हैं। यह क्रम आजीवन चलता रहता है।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में इस तरह बैठने वालों से रहें सतर्क, फायदे के लिए पहुंचा सकते हैं नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sitting-position-reveals-your-personality-secrets/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 08:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sitting-position-reveals-your-personality-secrets/</guid>
      <description>दफ्तर में हम काफी वक्त बैठे-बैठे बिताते हैं। हम भले ही अपने काम में मशगूल हों, मगर जाने-अनजाने हमारे बैठने का तरीका पर्सनैलिटी और मूड के बारे में ढेर सारे राज खोल देता है। यही वजह है कि इंटरव्यू में अभ्यर्थी के बैठने के तरीके पर भी गौर किया जाता है। हम सामने वाले के सामने आत्मविश्वास से बैठे हैं या नर्वस हैं, यह सब कुछ बैठने के तरीके से ही जाहिर कर देते हैं&amp;hellip;   इस तरह बैठने वाले लोग आरामतलबी होते हैं। भले ही काम की हजार टेंशन हो मगर उनका मूड कूल रहता है। अकेले वक्त बिताना इन्हें बहुत पसंद है और छोटी से छोटी चीज खरीदने में भी काफी वक्त लगा देते हैं। हालांकि, परफेक्शन को लेकर ये कोई समझौता नहीं करते। जो लोग इस तरह बैठते हैं वे अनुशासित होते हैं। इन्हें वे लोग नापसंद होते हैं जो समय का ख्याल नहीं रखते। वे दफ्तर में हर किसी से घुलना-मिलना पसंद नहीं करते। बात कम करते हैं और जब तक पूछा ना जाए अपने विचार व्यक्त नहीं करते। इस वजह से लोग इन्हें गुस्सैल भी समझ लेते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिनटों में थकान दूर करता है भिंडी का पानी, इन 5 बीमारियों का है रामबाण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-lady-finger-water/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 08:46:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-lady-finger-water/</guid>
      <description>भिंडी की सब्जी तो बहुत खाई होगी और आपको पसंद भी होगी, पर क्या भिंडी के पानी के बारे में कभी सुना है। अगर सुना है तो भी नहीं सुना तो भी जान लें इसके बारे में। जैसे भिंडी खाने के बहुत सारे स्वास्थ्य लाभ हैं, ठीक वैसे ही आपकी सेहत के लिए भिंडी का पानी भी बहुत कमाल कर सकता है। सबसे पहले हम आपको बताते है कि कैसे आप भिंडी का पानी तैयार करें&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मी से राहत पाने के लिए झटपट तैयार करें खरबूजा मिल्क शेक, फैमिली में सब हो जाएंगे खुश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/delicious-musk-melon-recipe/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 08:46:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/delicious-musk-melon-recipe/</guid>
      <description>गर्मियों के मौसम में भला खरबूजा किसे पसंद नहीं होता। डॉक्टर्स भी गर्मी में शरीर में होने वाली पानी की कमी को लेकर इसे खाने की सलाह देते हैं, क्योंकि इसमें पानी की मात्रा अधिक होती है। रोजाना इसे एक ही तरीके से खाकर अगर बोर हो चुके हैं और अगर नहीं भी हुए तो जान लें इसकी एक मजेदार रेसिपी जो आपके घरवालों को भी पक्का पसंद आएगी।  अगली स्लाइड में जाने खरबूजे की ये मजेदार रेसिपी खरबूजा शेक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दी भगाने के अलावा बैली फैट भी चुटकियों में कम करता है विक्स, तुरंत करें ट्राई </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-all-of-your-belly-fat-using-vicks-vaporub/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 08:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-all-of-your-belly-fat-using-vicks-vaporub/</guid>
      <description>हर कोई चाहता है कि वह फिट रहे। इसके लिए लोग तमाम कोशिश भी करते हैं। कोई डाइटिंग कर रहा है तो कोई जिम करता है, लेकिन इतनी मेहनत के बावजूद उनका बैली फैट जरा भी कम नहीं हो रहा। अगर आप भी हैं इस बात से परेशान है तो हम आपको एक आसान सा उपाय बता रहे हैं जिसे अपनाकर आप इससे निजात पा सकते हैं। अपने बैली फैट को कम करने के लिए आपको जरूरत है विक्स वेपोरब की। विक्स वेपोरब के बारे में तो हम सभी अच्छे से जानते हैं। सालों से इसे सर्दी-जुकाम या सिर दर्द के लिए इस्तेमाल किया जाता आ रहा है, लेकिन आज हम आपको बताने जा रहे हैं कि कैसे इसे इस्तेमाल कर आप अपने बैली फैट को कम कर सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे इसका इस्तेमाल कर बैली फैट करें कम&amp;hellip; इसके लिए आपको विक्स और सरसों के तेल की जरूरत होगी। सरसो ऐसे गुणों से भरपूर होता है जो हमारे शरीर को गर्म करने में मदद करता है। वहीं विक्स में मैंथॉल और कपूर होता है जो एक्सट्रा फैट को कम करने में मदद करता है। तो सबसे पहले एक कटोरी में सरसों का तेल और एक चम्मच विक्स को मिक्स कर पेस्ट तैयह करें।एक्सरसाइज करने जाने से पहले इस पेस्ट को लगाएं और फिर किसी Cling wrap से लपेट लें। ऐसा करने से सारी जगह पर गर्माहट पहुंचेगी। इसे लगाकर एक्सरसाइज करने पर आपके टमी से जल्दी चर्बी कम होगी। लगातार एक हफ्ते तक ऐसा करने से आप 1 इंच तक चर्बी को कम कर सकते हैं। आखिर में हम आपको यह जरूर कहना चाहेंगे कि अगर आप इस नुस्खे को आजमाने का सोच रहे हैं तो एक बार अपने डॉक्टर की सलाह जरूर लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने से पहले जरूर लगाएं ये खास तेल, तुरंत बंद कर देगा हेयर फॉल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/to-regrow-hair-and-control-hair-fall-use-vitamin-e-hair-oil/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 08:45:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/to-regrow-hair-and-control-hair-fall-use-vitamin-e-hair-oil/</guid>
      <description>आज के समय में हर चौथी महिला बाल गिरने और टूटने की समस्या से परेशान है। इसका सबसे बड़ा कारण है बदलता लाइफस्टाइल, गलत खानपान की आदते और सही तरीके से बालों की न देखभाल करना। हर महिला खूबसूरत और हेल्दी बालों की चाह रखती है, जिस वजह से वह बालों से संबंधित परेशानियों से निपटने के लिए कई तरीके भी अपनाती हैं, लेकिन उन्हें कोई फर्क नजर नहीं आता। आज हम आपको आपके बालों के लिए उपाय बताएंगे जिसे अपनाकर आपके बाल लंबे, घने और हेल्दी हो जाएंगे। ऐसे करें तेल को तैयार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस फल को खाने से पास नहीं फटकता बुढ़ापा, आजमां कर देखिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-dragon-fruit/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 16:25:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-dragon-fruit/</guid>
      <description>इस फल का नाम ड्रैगन फ्रूट है। इसे पिताया या स्ट्रॉबेरी पीयर के नाम से भी जाना जाता है। ऊपर से काफी ऊबड-खाबड़ सा दिखने वाला ये फल अंदर से काफी मुलायम और टेस्टी होता है। इसके फायदों के बारे में जानकर आप खुद को इसे खाने से रोक नहीं पाएंगे.. आजकल दिल से जुड़ी बीमारियों से लोग घिर रहे हैं। ऐसे में ये फल काफी उपयोगी साबित हो सकता है। ड्रैगन फ्रूट खतरनाक कोलेस्ट्रॉल में कमी लाकर आपके दिल को मजबूत बनाए रखता है। ड्रैगन फ्रूट शुगर से भी लड़ने में मददगार होता है। इसमें मौजूद फाइबर ब्लड शुगर लेवल को संतुलित करता है। इसके साथ ही ये आपके पाचन तंत्र को भी दुरुस्त रखता है। फ्री रेडिकल्स और कैंसर पैदा करने वाले तत्वों से बचाव के लिए आपको ऐसी चीजों का सेवन करना चाहिए जिनमें एंटीऑक्सीडेंट की अच्छी मात्रा हो। आपको ये जानकर खुशी होगी की ड्रैगन फ्रूट में एंटीऑक्सीडेंट की अच्छी मात्रा होती है।  एंटीऑक्सीडेंट की अच्छी मात्रा होने की वजह से ये असमय बुढ़ापा आने से रोकता है। इसमें शहद मिलाकर फेसमास्क बनाइए और उसे नियमित रूप से चेहरे पर लगाइए। ये आपकी चेहरे से फाइन लाइन हटाता है और आपकी त्वचा को जवां बनाए रखता है। अर्थराइटिस आपके जोड़ों को प्रभावित करता है। अपने आहार में ड्रैगन फ्रूट को शामिल करके आप इससे बच सकते हैं। ड्रैगन फ्रूट को एंटी इंफ्लेमेटरी फ्रूट कहें तो भी गलत नहीं होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गीले कपड़े से जानें सिलेंडर में बची है कितनी गैस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fsil3u/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 14:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fsil3u/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़ती तोंद को रातों-रात कम कर देगा यह आसन, आज से ही करना शुरू कर दें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/reduce-belly-and-thigh-fat-with-these-yoga-poses/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 08:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/reduce-belly-and-thigh-fat-with-these-yoga-poses/</guid>
      <description>बदलते लाइफस्टाइल और गलत खान-पान की आदतों की वजह से आज 10 में से 7 लोग मोटापे की समस्या से परेशान हैं। जिनमें ज्यादातर लोग पेट के आस-पास की अधिक चर्बी से परेशान हैं, क्योंकि यह उनके पूरे लुक को खराब कर देती है। इससे छुटकारा पाने के लिए लोग जिम से लेकर डाइटिंग करते है मगर फिर भी यह फैट नहीं कम होता है। लोग इसे कम करने के लिए सर्जरी तक का भी सहारा लेते हैं, लेकिन इस आसन की मदद से आप बढ़ती तोंद या जांघों पर जमा हुई चर्बी को कम कर सकते हैं। इस आसन के दौरान शरीर का आकार नौका जैसा होता है इसलिए इस आसन को नौकासन कहते हैं। यह आसन शरीर को लचीला बनाता है, पेट और शरीर के निचले हिस्से पर जमा फैट्स को घटाता है और एब्स की टोनिंग भी करता है।ऐसे करें नौकासन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देर रात तक जागना बन सकता है आपको इन 2 बड़ी बीमारियों का शिकार</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-effects-of-sleep-deprivation-on-your-brain-and-body/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 11:56:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-effects-of-sleep-deprivation-on-your-brain-and-body/</guid>
      <description>जल्दी और देर से सोने वाले लोगों की सेहत पर एक नया अध्ययन हुआ है जिसके नतीजे &#39;निशाचरों&#39; को परेशान कर सकते हैं। इस अध्ययन में सामने आया है कि देर रात तक जागने वालों को जल्दी मौत का खतरा होता है। इसके अलावा उन्हें मनोवैज्ञानिक रोग और सांस लेने संबंधी दिक्कतें भी हो सकती हैं। लेकिन क्या देर रात तक जागना वाकई आपके लिए बुरा है? क्या इसका मतलब है कि &#39;रात के उल्लुओं&#39; को अपनी आदत बदलकर सुबह की गौरैया बन जाना चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें किस उम्र में मां बनना होता है बच्चे के लिए फायदेमंद</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mothers-day-2018-know-about-the-best-age-to-get-pregnant-for-healthy-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 09:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mothers-day-2018-know-about-the-best-age-to-get-pregnant-for-healthy-baby/</guid>
      <description>कहते हैं कोई भी लड़की सही मायनों में तब पूर्ण होती है जब वो एक बच्चे को जन्म देती है। लेकिन आजकल जीवन की व्यस्ता को देखते हुए महिलाएं मां बनने का डिसीजन या तो बहुत जल्दी ले लेती हैं या फिर बहुत देर से। दोनों ही सूरतों में इसका असर होने वाले बच्चे पर पड़ता है। जिसकी वजह से गर्भस्थ शिशु में विकृति की आशंका बढ़ जाती है। आइए जानते हैं बच्चे को जन्म देने के लिए आखिरकार महिलाओं की सही उम्र कौन सी होती है। विशेषज्ञों की माने तो बच्चे को जन्म देने की सही उम्र 20 से 35 वर्ष के बीच होती है। इससे पूर्व या बाद में गर्भधारण करने पर गर्भस्थ शिशु में विकृति की आशंका बढ़ सकती है। दरअसल ये विकृतियां क्रोमोसोम जीन में हुई किसी गड़बड़ी के कारण हो सकती हैं। इसलिए अधिक या कम उम्र में गर्भ धारण करने से बचना चाहिए।न्यूजीलैंड में हुए एक शोध में इस बात का खुलासा किया गया कि जो महिलाएं शादी के तुरंत बाद बच्चे पैदा कर लेती हैं, उन्हें गर्भधारण में तो समस्याएं आती ही हैं। इतना ही नहीं उनका होने वाला बच्चा भी अस्वस्थ ही पैदा होता है। ऐसी माताओं और उनके होने वाले बच्चे की जान को तीन गुना खतरा बढ़ जाता है। इस अवस्था को प्री-एक्लेंप्सिया कहते हैं। जिसकी वजह से न्यूजीलैंड में हर साल एक हजार नवजात बच्चों और दस माताओं की मृत्यु हो जाती है।  ब्रिटिश अखबार &amp;lsquo;द डेली टेलीग्राफ&amp;rsquo; के मुताबिक शोधकर्ताओं ने पहली बार गर्भधारण करने वाली 2,507 महिलाओं से इस विषय में बात करके उनसे पूछा कि वह बच्चे के पिता के साथ कितने समय से हैं। उसके बाद परिणामों से पता लगा कि जो महिलाएं शादी के 6 महीने बाद गर्भवती हुई थीं उनके बच्चे अपेक्षाकृत स्वस्थ थे और उनमें प्री-एक्लेंप्सिया की संभावना भी कम पाई गई। जिसके बाद यह निष्कर्ष निकाला गया कि शादी के बाद कुछ समय रुककर बच्चा पैदा करना मां और बच्चे दोनों के स्वास्थ्य के लिए बेहतर होता है। इस शोध के परिणाम जर्नल आफ रिप्रोडक्टिव इम्यूनोलाजी में प्रकाशित किए गए हैं। कम या ज्यादा उम्र में गर्भधारण करने के नुकसान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14 लक्षण, जो बताते हैं आपको थायरॉइड है, जानिए खत्म करने के चमत्कारी घरेलू तरीके</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-symptoms-of-thyroid-home-remedies-for-thyroid-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 09:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-symptoms-of-thyroid-home-remedies-for-thyroid-problem/</guid>
      <description>बेवजह की थकान और बहुत से अन्य लक्षण कोई सामान्य लक्षण नहीं हैं। ये लक्षण थॉयराइड का इशारा हो सकते हैं, जानिए इसे खत्म करने के तरीके। बदलती लाइफ स्टाइल के दौर में थायराइड आजकल कॉमन बीमारी बन चुकी है। पुरुषों के मुकाबले महिलाएं ज्यादा पीड़ित होती हैं। प्रेग्नेंसी में थायराइड होने पर बच्चा मंदबुद्धि हो सकता है। थायराइड के कारण महिलाएं मां नहीं बन पातीं। पुरुषों में भी यह बीमारी होती है। इससे उनमें भी बांझपन आने की संभावना रहती है। थायराइड की वजह से उनमें स्पर्म काउंट कम हो जाते हैं। लोगों की बीच भ्रांति है कि थायराइड की वजह से मोटापा बढ़ता है, जबकि असल बात यह है कि मोटापे से थायराइड होने की संभावना रहती है।क्या है थायराइड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइकलिंग के ये फायदे जानकर आप भूल जाएंगे बाइक चलाना</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ficpmn/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 17:49:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ficpmn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके दिमाग को इस तरह प्रभावित करती है न सोने की आदत </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fi9xwv/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 14:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fi9xwv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद को फिट रखने के लिए सनी लियोनी अपनाती हैं ये वर्क आउट रूटीन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunny-leone-s-fitness-and-diet-plan-routine/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 10:37:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunny-leone-s-fitness-and-diet-plan-routine/</guid>
      <description>बॉलीवुड में अपनी बोल्ड इमेज और हॉट फिगर के लिए पहचाने जाने वाली मशहूर अभिनेत्री सनी लियोन आज 36 साल की हो गई हैं। उम्र के इस पड़ाव पर भी सनी फिटनेस के मामले में खुद से छोटी अभिनेत्रियों को मात दे रही हैं। आइए आज इस खास मौके पर जानते हैं खुद को इतना मेंटेन रखने के लिए आखिर क्या करती हैं सनी लियोन।  साइकिलिंग 
अपनी लोअर बॉडी को शेप में रखने के लिए सनी लियोनी साइकिलिंग जरूर करती हैं। उनका कहना है कि साइकिलिंग से उनकी अंदरूनी मांसपेशियां मजबूत बनती हैं | इसके अलावा इससे उनके एब्स भी टोन होते हैं। वाकिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्यस्त सड़कों के बीच से गुजरने पर बच्चों को होती है यह बड़ी बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/air-pollution-can-cause-asthma-in-children/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 13:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/air-pollution-can-cause-asthma-in-children/</guid>
      <description>एक नए शोध में यह पाया गया कि व्यस्त एवं प्रमुख सड़कों या खेल के मैदान के आसपास रहने वाले बच्चों में अक्सर अस्थमा अटैक की बीमारी पाई जाती है। यातायात से संबंधित प्रदूषण और लंबे समय तक धूल के संपर्क में आने से बच्चों में अस्थमा होता है।   बेथ इजराइल डेकोनेस मेडिकल सेंटर द्वारा किए गए इस शोध के मुताबिक, फुटबॉल के मैदान और प्रमुख सड़क मार्गों के पास रहने वाले बच्चों में ऐसे मार्गों से चार गुना दूर रहने वाले बच्चों की तुलना में अस्थमा की बाधाएं लगभग तीन गुना अधिक देखने को मिली। हालांकि, 7 से 10 वर्ष की आयु के बच्चों में अस्थमा के लक्षण लड़कियों में अधिक देखने को मिले। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में लू से बचने के लिए अपनाएं ये रामबाण घरेलू नुस्खे, तुरंत होगा असर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-beat-the-heat-stroke/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 13:17:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-beat-the-heat-stroke/</guid>
      <description>गर्मी में आग बरसाते सूरज और गर्म हवा के थपेड़ों को झेलना काफी मुश्किल होता है। छतरी या चुन्नी जैसी कई चीजों के सहारे आप कुछ देर तो इनका सामना कर सकती हैं, लेकिन ये तरीके आपको लू से नहीं बचा पाएंगे। गर्मी में लू लगने का खतरा बढ़ जाता है। लू अन्य कई रोगों का भी कारण बनती है। आयुर्वेद में इससे बचने के कई उपाय बताए गए हैं, जिनका इस्तेमाल कर आप लू से बच सकती हैं।   गर्मी में पाचन संबंधी परेशानियां भी बढ़ जाती हैं। इसके अलावा शरीर के अंगों में संकुचन, जोड़ों में दर्द, नजला, जुकाम, नींद की कमी, सूजन, निर्बलता, स्पर्श शून्य, आंखों में जलन, आंखों का लाल होना आदि परेशानियां होती हैं। लू लगने के दौरान वात शमन के उपाय करने चाहिए। वात नाशक द्रव्य, मधुर, देवदार, कौंच सहचरा, सहजना, गिलोय, पुर्ननवा, भृंगराज, वरुण, हल्दी, शतावर, कुलथी आदि पदार्थों का सेवन करना चाहिए। इन चीजों का करें सेवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चावल खाने की शौकीन औरतें संभल जाएं, इतने बड़े खतरे में जी रही हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-eat-more-pasta-tend-to-get-menopause-earlier/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 12:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-eat-more-pasta-tend-to-get-menopause-earlier/</guid>
      <description>अगर आप भी खाने में रोटी से ज्यादा चावल खाना पसंद करती हैं तो तुरंत अपनी खाने की आदतों में बदलाव कर लें। आपका चावल खाने का शौक मोटापा तो दूर आपको इस गंभीर बीमारी का भी शिकार भी जल्द बना देगा। आइए जानते हैं आखिर लड़कियों की सेहत पर क्या गलत असर पड़ता है ज्यादा चावल खाने से।   जो महिलाएं चावल ज्यादा खाती हैं, उन्हें रजोनिवृत्ति (मेनोपॉज) समय से पहले हो सकता है। इस वजह से उन्हें ऑस्टियोपोरोसिस और दिल की बीमारियों का खतरा बना रहता है। ब्रिटेन में हुए एक रिसर्च में सामने आया कि सफेद पास्ता और चावल के अधिक सेवन से मेनोपोज समय से करीब डेढ़ वर्ष पहले हो सकता है। एपिडेमिलॉजी एंड कम्युनिटी हेल्थ नाम के जर्नल में प्रकाशित शोध में पता चला है कि सेहतमंद चीजें जैसे तैलीय फिश और ताजी फलियां जैसे कि मटर और हरे बीन्स खाने से रजोनिवृत्ति देर से होती है। यूनिवर्सिटी ऑफ लीड्स के शोधकर्ताओं ने खानपान और रजोनिवृत्ति के बीच संबंध को लेकर शोध किया। इसमें 14,150 महिलाओं को शामिल किया गया। इस शोध में लगभग 40 से 65 वर्ष की महिलाओं को प्राकृतिक रूप से रजोनिवृत्ति हुई। शोधकर्ताओं ने पाया गया कि जिन महिलाओं ने तैलीय मछली का अधिक सेवन किया, उन्हें कम से कम तीन वर्ष देरी से रजोनिवृत्ति हुई। वहीं दूसरी ओर जिन महिलाओं ने रिफाइंड पास्ता और चावल खाया, उनमें रजोनिवृत्ति डेढ़ वर्ष समय पहले आ गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गले के रोग को हल्के में न लें, लापरवाही बन सकती है इस बड़ी बीमारी की वजह </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-should-never-ignore-persistent-sore-throat-condition/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-should-never-ignore-persistent-sore-throat-condition/</guid>
      <description>गर्मियों में भी अक्सर सर्दी-खांसी होती रहती है। यह एक सामान्य बात है, परंतु इसके परिणाम भयावह होते हैं। इससे गले का इंफेक्शन हो सकता है। हृदय के वॉल्व तथा किडनी (गुर्दे) इसका शिकार हो सकती हैं। इसे नेफ्राइटिस कहते हैं। इस वजह से गुर्दे कुछ समय के लिए फेल हो जाते हैं। हाथ-पैरों में सूजन आती है।   ज्यादातर मामलों में यह उपचार से ठीक हो जाती है, लेकिन बार-बार के इंफेक्शन से या एक बार में ही ज्यादा संक्रमण हो तो गुर्दे भी फेल हो सकते हैं। बुखार की दवा के साथ-साथ एंटीबायोटिक का पूरी मात्रा में सेवन करें। वैक्सीन लगाने से भी इंफेक्शन की रोकथाम की जा सकती है। खानपान की तरफ ध्यान दें। विटामिन-सी का सेवन करने से बीमारी से बच सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिन लड़कों के पास होती है एक बहन, इन 5 शक्तियों के मालिक होते हैं वो</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-sisters-are-important-for-every-brother/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:44:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-sisters-are-important-for-every-brother/</guid>
      <description>ब्रिटिश मनोवैज्ञानिकों द्वारा किए गए एक शोध में यह बात सामने आई है कि बहन के साथ बड़े होने वाले लड़के, भाइयों के साथ रहने वाले लड़कों की तुलना में अधिक आत्मनिर्भर होते हैं। भाई-बहन के रिश्ते को प्यारा रिश्ता वैसे ही नहीं कहा गया है। जब भाई-बहन बड़े हो रहे होते हैं, तब वे एक-दूसरे से बहुत कुछ सीखते हैं। जो आगे उन्हें समाज में एक अच्छा इंसान बनाने में मदद करता है। यह बात विभिन्न शोध में भी पता चली है।  दो भाई होने के स्थान पर अगर एक भाई और एक बहन होते हैं, तो इसके कई लाभ हैं। ब्रिघम यंग यूनिवर्सिटी में फैमिली लाइफ स्कूल के सहायक प्रोफेसर एलेक्स जेन्सेन कहते हैं कि एक बहन अपने से छोटों को सामाजिक कौशल जैसे संचार, मेल-जोल और संवाद विकसित करने में मदद करती है। वहीं संघर्ष, संकल्प, सहानुभूति और दूसरों का ख्याल रखने के बारे में भी कई सीख दे सकती है।   मानसिक रूप से बनेंगे स्वस्थ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मसालेदार चटपटा आलू चाट अब घर बनाना बेहद आसान, ये रही रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-recipe-of-aloo-chaat/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:11:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-recipe-of-aloo-chaat/</guid>
      <description>सामग्री-  उबले आलू (कटे हुए) - तीन (250 ग्राम)  टमाटर (बारीक कटा हुआ) - एक  हरा धनिया (बारीक कटा हुआ) - दो से तीन बड़ा चम्मच  सेव - दो बड़ा चम्मच  तेल - एक बड़ा चम्मच  धनिया पाउडर - आधा छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर - आधा छोटा चम्मच से कम अदरक (बारीक कटा) - आधा इंच  हरी मिर्च (बारीक कटा) - एक से दो  नमक - आधा छोटा चम्मच भुना जीरा पाउडर - आधा छोटा चम्मच चाट मसाला - 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच काला नमक - 1&amp;frasl;4 चम्मच से कम हरे धनिया की चटनी - दो छोटा चम्मच मीठी चटनी - दो छोटा चम्मच  यों बनाएं  एक पैन में तेल गर्म कीजिए। अब इसमें बारीक कटा अदरक तथा हरी मिर्च डालें और हल्का-सा भून लीजिए। इसके बाद धनिया पाउडर मिलाएं और भूनिए। फिर टमाटर, नमक, काला नमक, लाल मिर्च पाउडर और आलू डालकर सभी चीजों को अच्छे से मिलाएं। अब इसमें भुना जीरा पाउडर, चाट मसाला, हरे धनिये की चटनी और मीठी चटनी भी डालकर मिला लीजिए। सारी सामग्री अच्छे से मिल जाने के बाद गैस बंद कर दें। थोड़ा सा बारीक कटा हरा धनिया डाल कर मिला लीजिए। आलू चाट बनकर तैयार है, इसे प्लेट में निकाल लें। स्वाद से भरपूर आलू चाट बनकर तैयार है। चाट के ऊपर थोड़ा सा हरा धनिया और सेव डालकर गार्निश करके इसे परोसिए और खाइए।   सुझावः मीठी चटनी के बदले टोमेटो सॉस उपयोग कर सकती हैं। हरे धनिये की चटनी न हो, तो आप इसके बिना भी इसे बना सकती हैं। अगर तीखा अधिक पसंद करती हैं, तो आप हरी मिर्च और बढ़ा सकती हैं। यदि आपके पास अनारदाना हो, तो उसे भी ऊपर से डाला जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में आपको रखेगी कूल नारियल की ठंडाई</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-coconut-thandai/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 10:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-coconut-thandai/</guid>
      <description>सामग्री  -दो प्याला नारियल का दूध (गाढ़ा), दो छोटी चम्मच भीगे व छिले बादाम का पेस्ट -दो बड़ी चम्मच पिसी चीनी और स्वादानुसार, ठंडाई के मसाले के लिए आधा छोटी चम्मच खसखस, एक चम्मच सूखी गुलाब पत्ती, 8-10 काली र्मिच, एक छोटी चम्मच सौंफ, एक छोटी चम्मच खरबूजे की -गिरी, 5-6 छोटी इलायची का पाउडर -कुटी बर्फ, कटा हुआ बादाम- पिस्ता, कच्चा गोला, गुलाब पंखुडी सजाने के लिए  यों बनाएं  ठंडाई के मसाले को दो चम्मच नारियल के दूध के साथ घोलकर छलनी से छान लें। इस मिश्रण को नारियल के दूध में मिलाएं, अब नारियल दूध में बादाम-पेस्ट और चीनी मिलाकर मिक्सी में चला लें। एक गिलास में कुटी बरक डालकर ठंडाई डालें। बादाम, पिश्ता, गुलाब व कच्चे गोले से सजाकर नारियल ठंडाई तुरंत सर्व करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जो अनुष्का भी नहीं कर पाई वो सोनम ने कर दिखाया, इन 5 चीजों को देख हर किसी ने कहा वाह-वाह</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-cool-things-sonam-kapoor-did-at-her-wedding-which-every-would-be-bride-should-do/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 10:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-cool-things-sonam-kapoor-did-at-her-wedding-which-every-would-be-bride-should-do/</guid>
      <description>आखिरकार बॉलीवुड की फैशनिस्टा सोनम कपूर 8 मई को मिसेज आनंद आहूजा बन गई। सोनम कपूर की शादी सिख रीति-रिवाजों के साथ मुबंई में ही हुई। आइए जानते हैं सोनम की शादी में कौन सी वो खास 5 बातों थी जिन्होंने उन्हें बाकी शादियों से अलग कर इस साल की सबसे खूबसूरत प्यारी आइडल दुल्हन बना दिया।   लाल लहंगा
आजकल ब्राइडल लहंगे में पैस्टल्स, मिडनाइट ब्लू, हरा रंग काफी ट्रेंड में है। बावजूद इसके सोनम कपूर ने अपनी शादी में ट्रेडिशनल लाल रंग का लहंगा पहना। सोनम ने बता दिया भले ही शादी के लहंगे के लिए कितने ही रंग क्यों न ट्रेंड में हो लेकिन लाल रंग का क्रेज कभी कम नहीं हो सकता है। सोनम अपने इस लहंगे में काफी खूबसूरत लग रही थीं। मेहंदी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pics: देखें लालू के लाल की शादी का कार्ड, अनुष्का-सोनम के निमंत्रण पत्र से है बिलकुल जुदा!</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/view-the-pics-of-tej-pratap-yadav-wedding-invitation-card-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 09:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/view-the-pics-of-tej-pratap-yadav-wedding-invitation-card-delhi-ncr/</guid>
      <description>राष्ट्रीय जनता दल के मुखिया और बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री लालू प्रसाद यादव के बेटे तेज प्रताप यादव की शादी की तैयारियां बड़े ही धूमधाम से चल रही हैं। ऐसे में किसी ने नहीं सोचा होगा कि तेज प्रताप यादव और उनकी होने वाली पत्नी ऐश्वर्या राय की शादी का कार्ड कैसा दिखता है.. बड़ा ही साधारण है ऐश्वर्या राय और तेज प्रताप यादव की शादी का कार्ड। बता दें कि 18 अप्रैल को ऐश्वर्या राय और तेज प्रताप यादव की सगाई थी जो काफी चर्चा में रही। 12 मई को शादी कर दोनों सात जन्मों के लिए एक-दूजे के हो जाएंगे। 30 वर्ष के तेज प्रताप यादव और ऐश्वर्या राय की मेहंदी और संगीत का कार्यक्रम गुरुवार को बड़े ही धूमधाम से संपन्न हुआ। बता दें कि शादी के कार्ड के अनुसार, दोनों के जयमाल की रस्म पटना के खेल मैदान में होगी और शादी ऐशवर्या राय की मां चंद्रिका प्रसाद राय के सरकारी आवास में होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में कच्चा प्याज खाने के 7 जबरदस्त फायदे, जान लेंगे तो रोज खाए बिना रह नहीं पाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/onion-eating-benefits-in-summer-dehradun/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 08:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/onion-eating-benefits-in-summer-dehradun/</guid>
      <description>खाने में प्याज का इस्तेमाल तो घर हो या रेस्टोरेंट में किया ही जाता है। लेकिन इसके ऐसे फायदे जानकर आप इसे रोज खाए बिना रह नहीं पाएंगे। दून की डायटीशियन ऋचा ने बताया कि, गर्मियों में लू चलती है, ऐसे मे इससे बचने के लिए आपको प्याज का प्रयोग जरूर करना चाहिए। तेज धूप में प्याज लू लगने से बचाता है। इसका रस पीने से और तलवों में मालिश करने से भी बहुत फायदा होता है। कच्चे प्याज के इस्तेमाल से बाल लंबे होते हैं। आप प्याज के रस को स्कैल्प में लगाएं और एक घंटे बाद हल्के गर्म पानी से बालों को धो लें। प्याज में कई ऐसे तत्व भी होते हैं तो हमें कैंसर जैसी गंभीर बीमारियों से बचाते हैं। साथ ही त्वचा रोग संबन्धी भी परेशानियों को दूर करते हैं।  ब्लड प्रेशर के मरीजों के लिए प्याज वरदान होती होती है। इससे बीपी नियंत्रण में रहता है। इसलिए खाने के साथ कच्चा प्याज जरूर खाएं। कच्चा प्याज खाने से रोग प्रतिरोधक क्षमता भी बढ़ाता है। प्याज का प्रयोग पुरुषों में यौन क्षमता को भी बढ़ाता है। गठिया बाय के दर्द से परेशान लोगों को भी प्याज काफी फायदा देता है। सरसों के तेल में प्याज का रस मिलाकर दर्द वाली जगह मालिश करें। ध्यान रहे एक दिन में यह उपचार फायदा नहीं करता है। इसका प्रयोग आपको एक महीने तक लगातार मालिश करके करना होगा। इससे आपको दर्द में काफी फायदा मिलेगा। जो लोग पथरी की समस्या से जूझ रहे हैं उन्हें प्याज का इस्तेमाल करना चाहिए। खराब खानपान की वजह से गुर्दे में पथरी की समस्या हो जाती है। प्याज के रस में पथरी के दर्द से लड़ने की क्षमता होती है। रोजाना खाली पेट, प्याज के रस का सेवन करने से पथरी का दर्द समाप्त हो जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रिज खरीदने से पहले ये देख लें, होगा फायदा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fh66km/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 16:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fh66km/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mother&#39;s Day 2018: मदर्स डे पर इन लेटेस्ट वॉलपेपर्स के साथ मां को कुछ इस अंदाज में करें विश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-latest-wallpapers-in-english-and-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 10:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-latest-wallpapers-in-english-and-hindi/</guid>
      <description>बिना कहे आपके हर गम और खुशी को झट से समझ जाने वाली मां को इस मदर्स डे पर अपने प्यार भरे अंदाज से छुए। आइए इस मदर्स डे आपकी खुशियों के लिए अपनी ख्वाहिशों को भूल जाने वाली प्यारी सी मां को साल 2018 के लेटेस्ट वॉलपेपर्स भेजकर इस प्यार भरे अंदाज में करें विश&amp;hellip;  मां से रिश्ता ऐसा बनाया जाए,
जिसको निगाहों में बिठाया जाए,
रहे उसका मेरा रिश्ता कुछ ऐसे कि,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mother&#39;s Day 2018: इस खास मौके पर मां को देंगे ये सरप्राइज, जिंदगी भर नहीं भूल पाएंगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-slogan-and-quotes-on-mothers-day-mothers-day-poem-mothers-day-shayari-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 10:50:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-slogan-and-quotes-on-mothers-day-mothers-day-poem-mothers-day-shayari-in-hindi/</guid>
      <description>मैं रात भर जन्नत की सैर करता रहा यारो सुबह आंख खुली तो देखा  सर मां के कदमों में था।  फूल में जिस तरह खुशबू अच्छी लगती है
मुझको उस तरह मेरी मां अच्छी लगती है&amp;hellip;
भगवान सलामत और खुश रखे मेरी मां को
सारी दुआओं में मुझे ये दुआ अच्छी लगती है&amp;hellip;घुटनों से रेंगते-रेंगते, कब पैरों पर खड़ा हुआ
तेरी ममता की छांव में, जाने कब बड़ा हुआ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई जतन के बावजूद भी नहीं मिल रहा जिद्दी कॉकरोच से छुटकारा तो ये आसान टिप्स आएंगे काम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-of-cost-trick-get-rid-of-cockroaches-easily-dehradun/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 06:17:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-of-cost-trick-get-rid-of-cockroaches-easily-dehradun/</guid>
      <description>घर से कॉकरोच को भगाने के लिए कई जतन कर चुके हैं तो फिर भी उनसे छुटकारा नहीं मिल पा रहा है तो अब परेशान होने की जरूरत नहीं है। कॉकरोच घरों में हमेशा हमें परेशान करते हैं। इधर-उधर दौड़ते हैं और कभी-कभी तो खाने की चीजों में भी गिर पड़ते है। साथ ही ये डायरिया, अस्थमा जैसी गंभीर बीमारियां भी फैलाते हैं। देहरादून की वसंत विहार निवासी मधु शर्मा यहां आपको कुछ ऐसे घरेलू तरीके बात रही हैं जो कॉकरोच को घर से बाहर निकाल फेकने में मददगार साबित होंगे।लौंग तो हर घर में मौजूद होता है, इसका इस्तेमाल आप कॉकरोच भगाने के लिए कर सकते हैं। आपको करना बस इतना है कि जहां भी आपको कॉकरोच नजर आए वहां लौंग रख दीजिए। इसकी गंध से कॉकरोच भाग जाएंगे। जहां भी आपको कॉकरोच दिखे, वहां तेजपत्ते को मसलकर रख दें। कॉकरोच दूर तक भी नहीं फटकेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोनम कपूर और नेहा धूपिया के बाद अब बहु बनने वाली हैं ‘ऐश्वर्या राय’, दिखने में बेहद स्टाइलिश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/unknown-things-about-lalu-son-tej-pratap-fiance-aishwarya-rai/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 17:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/unknown-things-about-lalu-son-tej-pratap-fiance-aishwarya-rai/</guid>
      <description>बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री और राजद सुप्रीमो लालू प्रसाद के घर खुशियां एक बार फिर लौटती नजर आ रही है। दरअसल लालू यादव के बड़े बेटे और बिहार के पूर्व स्वास्थ्य मंत्री रहे तेजप्रताप यादव जल्द ही शादी के बंधन में बंधने जा रहे हैं। उनकी होने वाली पत्नी का नाम ऐश्वर्या राय है&amp;hellip;जरा रुकिए&amp;hellip;यहां बात अभिषेक की पत्नी और पूर्व मिस यूनिवर्स ऐश्वर्या राय की नहीं बल्कि बिहार के पूर्व मंत्री चंद्रिका प्रसाद राय की बेटी ऐश्वर्या राय की हो रही है।  लालू यादव के घर पर शादी की रस्में शुरू हो चुकी हैं। बुधवार को लालू यादव के घर पर मेहंदी सेरेमनी रखी गई थी। मेहंदी की रस्मों के दौरान ऐश्वर्या अपनी बहनों के साथ मस्ती करती हुईं नजर आईं वहीं, तेज प्रताप यादव, छोटे भाई तेजस्वी यादव और मीसा भारती के पति के साथ बैठे हुए नजर आए।बता दें, ऐश्वर्या बिहार के पूर्व सीएम दारोगा राय की पोती और पूर्व मंत्री चंद्रिका राय की बेटी हैं। लालू यादव के बड़े बेटे तेजप्रताप यादव की होने वाली पत्नी ऐश्वर्या स्टाइलिश होने के साथ घूमने की भी काफी शौकीन है। बात अगर दोनों की पढ़ाई की बात की करें तो तेज प्रताप 12वीं पास हैं। वही, उनकी होने वाली वाइफ ऐश्वर्या 2017 में एमिटी यूनिवर्सिटी से एमबीए की है। बिहार के पूर्व मंत्री चंद्रिका प्रसाद राय की बेटी ऐश्वर्या राय ने पटना से अपनी स्कूलिंग की है जबकि आगे की पढ़ाई उन्होंने दिल्ली से की है। खबरों की माने तो ऐश्वर्या राय का जन्म जिस दिन हुआ था उस समय हल्की बारिश हो रही थी जिसकी वजह से उन्हें प्यार से &amp;lsquo;झिप्सी&amp;rsquo; भी बुलाया जाता है। तेज प्रताप यादव और ऐश्वर्या राय की शादी 12 मई को परिवार के लोगों के बीच धूमधाम से होगी। बता दें, चारा घोटाला मामलों में सजा काट रहे राजद के राष्ट्रीय (राजद) अध्यक्ष लालू प्रसाद यादव अपने बड़े बेटे तेज प्रताप यादव की शादी में शामिल होने के लिए बुधवार को पेरोल पर बाहर आएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोल्ड ड्रिंक पीते ही शरीर को होने लगते हैं ये नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgjqcz/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 16:43:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgjqcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वॉक पर या जिम नहीं जाते तो रोज करें ये 5 एक्सरसाइज, दिन भर रहेंगे फिट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-do-exercise-in-early-morning-will-always-keep-you-fit-fresh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 16:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-do-exercise-in-early-morning-will-always-keep-you-fit-fresh/</guid>
      <description>खुद को चुस्त-दुरुस्त बनाए रखने के लिए जितनी जरूरी एक अच्छी डाइट है उतना ही जरूरी है आपका लाइफस्टाइल, काम के कुछ टिप्स। सर्दी के मौसम में वॉक पर या जिम जाना मुश्किल लगता है, ऐसे में खुद को ही घर पर बस 35 मिनट दें तो शरीर सारा दिन चुस्त बना रहेगा। सर्दी के सीजन जिम या एक्सरसाइज करने वाले थोड़े ढीले पड़ जाते हैं, लेकिन कुछ ऐसी एक्सरसाइज भी हैं, जिन्हें आप घर पर आसानी से कर सकते हैं। मात्र 30 से 35 मिनट में अपने आपको पूरा फिट रख सकते हैं और पूरे दिन तरोताजा महसूस करेंगे।फ्लेक्स जिम के एमडी व मिस्टर नार्थ इंडिया अजय कुमार बाबी के मुताबिक सर्दी के मौसम में सबसे ज्यादा असर उन लोगों पर पड़ता है, जिन्होंने एक्सरसाइज की शुरुआत कुछ दिन पहले की हो। वह अक्सर जिम या अपनी दौड़ को गोल कर जाते हैं। यदि ऐसे लोग चाहते हैं कि वे कुछ ऐसा करे, जिससे वे पूरे दिन फिट महसूस कर सकते हैं तो उन्हें कुछ नुस्खे आजमाने होंगे। ये टिप्स वे लोग भी अपना सकते हैं, जो न तो जिम जाते हैं और न ही पार्क में।सूर्य नमस्कार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक हॉस्पिटल, जहां इलाज फ्री, रहना और खाना-पीना भी फ्री...यकीं नहीं तो पढ़ें पूरी डिटेल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-treatment-in-guru-ka-langar-eye-hospital-in-sector-18-chandigarh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 11:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-treatment-in-guru-ka-langar-eye-hospital-in-sector-18-chandigarh/</guid>
      <description>एक हॉस्पिटल, जहां इलाज, रहना और खाना-पीना सब फ्री। एक भी पैसा खर्च नहीं करना पड़ेगा। यकीं नहीं तो क्लिक करके पढ़ें पूरी डिटेल। चंडीगढ़ सेक्टर-18 में गुरु के लंगर नाम से चलाए जा रहे आंखों का हॉस्पिटल चर्चा में है। श्री गुरु ग्रंथ साहिब सेवा सोसायटी की ओर से चलाए जा रहे इस हॉस्पिटल में न सिर्फ मोतियाबिंद के बल्कि रेटिना के आपरेशन मुफ्त में किए जाने का दावा किया गया है। हॉस्पिटल के मुताबिक उनके यहां रोजाना मोतियाबिंद के 25 ऑपरेशन मुफ्त में किए जा रहे हैं।यही नहीं, दूरदराज से आने वाले जरूरतमंद को आने-जाने का किराया और ठहरने की व्यवस्था का इंतजाम किया जा रहा है। मंगलवार को रेटिना के आपरेशन की भी शुरुआत हो गई। पंजाब के स्वास्थ्य मंत्री ब्रह्म मोहिंदरा ने रेटिना ब्लॉक का उद्घाटन किया। यह हॉस्पिटल सेक्टर-18 बी न्यू पब्लिक स्कूल के सामने स्थित है।रेटिना के इलाज का खर्च 50 हजार, मगर होगा मुफ्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओवन में खाना गर्म करते हैं तो बढ़ सकता है बांझपन का खतरा, जान लें और भी कई बड़े नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/beware-your-microwave-is-making-you-sick/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/beware-your-microwave-is-making-you-sick/</guid>
      <description>किसी भी फूड आइटम को अगर आप प्लास्टिक के डिब्बे में रखकर ओवन में गर्म करती हैं या उसे पकाती हैं, तो इससे आपको या आपके गर्भस्थ शिशु को बांझपन, मधुमेह, मोटापे की समस्या और कैंसर होने का बड़ा खतरा रहता है।   इंदिरा आईवीएफ हॉस्पिटल (नई दिल्ली) की गाइनोकोलॉजिस्ट डॉ. पूजा सिंह का कहना है कि इससे प्रजनन क्षमता प्रभावित होती है, साथ ही मस्तिष्क की कार्यप्रणाली को भी नुकसान पहुंचता है। दरअसल, ओवन में प्लास्टिक बर्तन के गर्म होने पर उसमें मौजूद रसायनों का 95 प्रतिशत तक रिसाव होता है। प्लास्टिक के बर्तनों को बनाने के लिए बिसफेनोल ए (बीपीए) का इस्तेमाल किया जाता है और इस रसायन का सीधा संबंध बांझपन, हार्मोनल बदलाव, कैंसर की बढ़ोतरी से है। ऐसे में जब प्लास्टिक के बर्तन में भोज्य पदार्थों को रखकर ओवन में पकाया जाता है, तो प्लास्टिक के पात्र में मौजूद रसायन, ओवन की गर्मी से पिघलकर खाद्य पदार्थ पर अपना असर छोड़ते हैं। ओवन में भोजन गर्म करने पर भोजन रसायनों के संपर्क में आता है और दूषित हो जाता है। खासकर तब जब कोई महिला प्रेग्नेंट है, तो वह प्लास्टिक बर्तनों में गर्म किए गए खाद्य व पेय पदार्थों से परहेज करें, क्योंकि इनमें मौजूद रसायनों के कारण गर्भपात की आशंका 80 फीसदी तक बढ़ जाती है। बता दें, सेहत पर जितना खराब असर ओवन में गर्म किए खाने का पड़ता है उतना ही असर धूप में गर्म हुई प्लास्टिक की बोतल में रखे पेय पदार्थ को पीने से भी होता है। ऐसे में प्लास्टिक के डिब्बे में रखा खाना ओवन में गर्म करने और धूप में गर्म हुई प्लास्टिक की बोतल में रखे पानी को पीने से हमेशा बचना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के इस खास दर्द का इलाज भी है संभव, पूछकर तो देखिए </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lower-abdominal-pain-in-women-is-also-curable/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lower-abdominal-pain-in-women-is-also-curable/</guid>
      <description>अधिकतर महिलाएं अपने जीवन के किसी न किसी स्तर पर पेट के निचले हिस्से के दर्द से परेशान रहती हैं। कुछ महिलाओं में यह दर्द पीरियड्स के दौरान तो कुछ में लंबे समय तक बैठे रहने की वजह से होता है।। ध्यान न देने पर अक्सर यह समस्या बढ़ जाती है।   अगर पेट दर्द की यह समस्या छह महीने से अधिक समय तक रहती है, तो यह पेल्विक कंजेशन सिंड्रोम यानी (पीसीएस) के कारण हो सकता है। फोर्टिस हॉस्पिटल में हेड इंटरवेशनल रेडियोलॉजिस्ट डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़े होकर पीते हैं पानी तो संभल जाए, बन सकते है दिल के मरीज</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-you-should-never-drink-water-while-standing/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-you-should-never-drink-water-while-standing/</guid>
      <description>अक्सर कई लोग घर में घुसते ही फ्रिज से पानी की ठंडी बोतल निकालकर एक ही घूंट में खड़े-खड़े अपना गला तर करने लगते हैं। पर क्या आप जानते हैं आपकी यह आदत आपकी सेहत पर बहुत भारी पड़ सकती है। क्या फर्क पड़ता है पानी खड़े होकर पिएं या बैठकर, प्यास बुझनी चाहिए। यह तर्क भले ही आज भी पीढ़ी दे, मगर प्राकृतिक चिकित्सा पद्धति में इसे गलत बताया गया है। जोड़ों में दर्द</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ 10 दिन में छूमंतर हो जाएगी तोंद, फॉलो करें ये टिप्स और असर देखें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-tips-to-get-fit-with-flat-tummy-in-10-days/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-tips-to-get-fit-with-flat-tummy-in-10-days/</guid>
      <description>कपड़ों से बाहर झांकती तोंद छूमंतर हो जाएगी। मात्र दस दिनों के इस प्लान को फॉलो कीजिए और असर देखिए, यकीं नहीं कर पाएंगे। तोंद खूबसूरती बिगाड़ देती है। ज्यादा निकले हुए पेट से कई बीमारियां होने का खतरा भी रहता है। पर घबराएं नहीं, 10 दिन में अपनी जीवन शैली में थोड़ा सा बदलाव करके अपने निकले हुए पेट को कम कर सकते हैं।सारे जंक फूड खाने छोड़ने होंगे और इसके बदले फल, सब्जियों और दाल खाने पर ज्यादा जोर देना होगा। लो-फेट डेयरी प्रॉडक्टस खाना फायदेमंद रहेगा। पेट कम करने के लिए कार्बोहाईड्रैट खाना खाना बिलकुल छोड़ना पड़ेगा। रोजाना 10 से 12 ग्लास पानी जरूर पियें यह पाचन में भी मदद करेगा। करीब 250 एमएस पानी में 2 चम्मच ऑर्गेनिक सेब का सिरका और 1 चम्मच शहद मिलाकर पूरे दिन में कम-से-कम 2 से 3 बार पियें। ज्यादा से ज्यादा उबली हुई सब्जियां खाएं। इससे आपका ब्लड शुगर स्थिर रहेगा। फल और सब्जियां इस दिन भी खाएं पर फलों में केला और सेब खाने से बचें। आप रोजाना एकसरसाइज करते हैं और साथ ही बताई डाइट को भी फॉलो करें। नाश्ते में 50 ग्राम कारबोहाइड्रेट से लें। लो कारबोहाइड्रेट तीसरे दिन आपकी डाइट का हिस्सा रहेगा। बेहतर होगा कि आप 50 ग्राम दलिया खाएं। बाकी दिन आप फ्रूट और सब्जियां खाएं लेकिन 10 से 12 ग्लास पानी पीना न भूलें।आप पेट कम करने के लिए उकड़ूं बैठ कर सांस लेने और छोड़ने की एक्सरसाइज भी तीसरे दिन से शुरू कर सकते हैं। नाश्ते में सब्जियां लें और खासकर पालक खाएं। दिम में आप खीरा खाएं यह भी फायदा देगा और खीरे को अपनी सलाग में शामिल कर लें। पेट कम करने की एक्सरसाइज करना न भूलें। लेट कर अपने हाथ पीछे की तरफ करके अपने सिर के नीचें रखें और धीरे-धीरे घुटनों को मोड़कर फर्श पर रखें।कम फैट वाला दूथ पियें और इस दिन आप एक या दो केले खा सकते हैं। यह आपके शरीर में जरूरी काइब्रोहाईड्रेट के लिए है। आप सब्जियों का सूप भी पी सकते हैं और पौषक तत्वों के लिए सलाद खाने में खाएं। एक्सरसाइज में आप अपनी कमर के बल लेटकर घुटनों और पंजों को मोड़ें और बाहें फैलाएं पर अपनी उंगलियों को ऊपर की तरफ सीधे रखें।हरी फलियां जरूर खाएं, फलों को खाती रहें और एक्सरसाइज करती रहें साथ ही पानी पीना जारी रखें। नाश्ते में पालक खा सकते हैं और भुना हुआ टमाटर भी खा सकते हैं। दोपहर के वक्त खाने का दिल करे तो आप उबली हुई फूल गोभी खा सकते हैं। एयरोबिक्स एक्सरसाइज कम-से-कम 30 मिनट जरूर करें। ब्रेकफास्ट आप गेहूं से बने ब्रेड के साथ भी कर सकते हैं और बाकी पूरे दिन आप सब्जियां और फल खाना बिलकुल न भूलें।रेग्यूलर एक्सरसाइज के अलावा स्विमिंग भी आप शुरू कर सकते हैं। केवल सब्जियां खाएं जिसमे कम कैलोरी हो। इससे आपका पाचन तंत्र भी ठीक रहेगा। याद रखें सही पाचन पेट कम करने के लिए जरूरी है। रोजाना 40 मिनट दौड़ें, और एयोरबिक एक्सरसाइज करते रहें। नाश्ते में आप साबुत अनाज से बनी चीजें खाएं और फल भी खा सकते हैं। दोपहर के वक्त लो फाइबर चीजें खाएं।आप रस्सी कूदना भी शुरू करें यह आपका पेट कम करने में सहायक होगी। ज्यादा तेल और ज्यादा मीठा खाने से बचें। दस दिन बाद आप अपने पेट में कमी महसूस करेंगे और पेट कम करने की एक्सरसाइज और डाइट को लगातार फॉलो करते रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं दिमाग में जमा कचरे को साफ करती है नींद, नहीं तो इसे जानने के बाद भरपूर सोएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/dehradun-doctor-alert-on-less-sleeping/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 08:57:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/dehradun-doctor-alert-on-less-sleeping/</guid>
      <description>अगर आप पूरी नींद नहीं लेते हैं तो स्वास्थ्य के लिए खतरनाक साबित हो सकता है। समय रहते ध्यान नहीं दिया तो बात हाथ से निकल सकती है।  देहरादून के डॉक्टर विनीत काला ने बताया कि नींद पूरी न होने का सीधा असर हमारे व्यवहार और स्वास्थ्य पर पड़ता है। हम लगातार चिड़चिड़े होने लगते हैं और लगातार गुस्सा आने लगता है। जरूरत से कम सोना या ज्यादा सोना दोनों दिल के लिए नुकसानदेह हैं। नींद पूरी ना होने पर ब्लड प्रेशन बढ़ जाता है। नींद पूरी न होने पर शरीर में थकान पैदा करने वाले रसायन बढ़ जाता है। नींद पूरी नहीं होती तो शरीर और दिमाग को आराम नहीं मिलता, जिस कारण पूरे दिन थकान का अनुभव होता है। नींद की कमी होने पर तंत्रिकाओं को नुकसान पहुंचता है। वहीं दिन की अपेक्षा रात की अच्छी नींद मस्तिष्क को स्वस्थ रखने के लिए बहुत जरूरी है। मस्तिष्क के मलबे में एमाईलॉएड बीटा नामक प्रोटीन होता है जो अगर दिमाग में जमा होता रहे तो भविष्य में यह अल्जाइमर या और कई दिमागी बीमारियों का कारण बन सकता है। सोने से मस्तिष्क में पाए जाने वाले इस कोशिकीय कचरे की सफाई होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना खाने के बाद भूलकर भी न करें ये काम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgohv9/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 18:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgohv9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा सोने के ये नुकसान जान उड़ जाएगी रातों की नींद, दिमाग में होता ये बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/study-finds-a-daytime-nap-enhances-false-memories-in-the-brain/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 17:06:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/study-finds-a-daytime-nap-enhances-false-memories-in-the-brain/</guid>
      <description>आज तक आपने भरपूर नींद लेने के सिर्फ फायदों के बारे में सुना होगा पर क्या आप जानते दिन के इस खास समय सोने से आपको फायदा नहीं नुकसान होता है। इस समय सोने से आपका मस्तिष्क मनगढ़ंत यादों में उलझने लगता है। जी हां और यह हम नहीं हाल ही में हुआ एक अध्ययन कहता है। लैंकास्टर यूनिवर्सिटी में हुए इस अध्ययन के बारे में विशेषज्ञों ने बताया कि आपकी दिन में एक घंटा और 45 मिनट की नींद अनुभवों को भुला सकती है। हालांकि सोने से हमारी यादें गहरी होती हैं, मगर इससे हमारे मस्तिष्क के दाहिने हिस्से में कैद अनुभव खोने लगते हैं। सोने से हमारे दिमाग को पूरा दिन इकट्ठा की गई सूचनाओं से आजादी मिल जाती है। हमारे मस्तिष्क से सभी गैर जरूरी चीजें हट जाती हैं। इस तरह हमारा मस्तिष्क नई सूचनाओं, यादों और अनुभवों के लिए एक नई जगह बनाने का काम करता है। लेकिन ठीक इसके विपरीत विशेषज्ञों की मानें तो उनका कहना है कि दिन में सोने से मस्तिष्क पर इसका उलटा असर होता है। इससे हम अनुभवों से जुड़ी यादें खोने लगते हैं और ऐसी बातें हमारे जहन में बैठ जाती हैं, जो असल लाइफ में होती ही नहीं हैं। इसके अलावा व्यक्ति को एक अनजाना डर भी सताने लगता है। मस्तिष्क मनगढ़ंत यादों में उलझने लगता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चलते-फिरते पंडाल से शाही बारात, खूब भा रही &#39;नक्काशी वाली बग्घी&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/new-pandal-trend-in-royal-wedding/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 13:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/new-pandal-trend-in-royal-wedding/</guid>
      <description>बारात में फूलों का चलता-फिरता पंडाल इन दिनों कानपुर में रहने वाले लोगों की खास पसंद बन गया है। यही नहीं, दूल्हे की बग्घी में भी नए-नए बदलाव हो रहे हैं। पहले जहां एक घोड़े वाली बग्घी ही चलन में थी, वहीं अब लोग चार या सात घोड़ों वाली बग्घी की डिमांड कर रहे हैं। इसके साथ ही बग्घी को अलग लुक देने के लिए उस पर नक्काशी की जा रही है और उसे लाइटों से सजाया जा रहा है।  राजस्थानी अंदाज में शहर में फूलों के चलते-फिरते पंडाल का नया ट्रेंड आया है। नौ बाई छह के बेला के फूलों से छोटे- छोटे पंडाल बनाए जा रहे हैं। बारातियों के हिसाब से बारात में फूलों से बने इन छोटे-छोटे पांडालों को लोग लेकर चलते हैं जिसके नीचे बाराती नाचते हुए जाते हैं। एक नौ बाई छह के पांडाल की कीमत करीब 12,000 रुपये है। इससे बारात को राजसी लुक मिलता है। नयागंज स्थित न्यू स्वदेशी बैंड के राम प्रकाश शर्मा ने बताया कि बदलते दौर के साथ लोगों की पसंद में खासा बदलाव आया है। बग्घी को स्टाइलिश अंदाज में सजाया जा रहा है। बग्घी किराये पर देने वाले नई सड़क निवासी शानू ने बताया कि बारात के लिए लोग किराये पर जब बग्घी लेने आते हैं, तो वे बता देते हैं कि बग्घी को किस अंदाज में सजवाना है। साथ ही वह यह भी बता जाते हैं कि सजावट में किन फूलों का इस्तेमाल किया जाए। बग्घी को काफी डिजाइनर अंदाज में फूलों से सजाया जा रहा है। इसमें देसी से लेकर विदेशी फूलों का इस्तेमाल किया जा रहा है।बनारस से नक्काशी वाली बग्घियां भी मार्केट में आ गई हैं। इसमें अल्यूमिनियम के ऊपर चांदी की परत चढ़ाई जाती है और इसमें नक्काशी की हुई होती है। इस बग्घी का किराया 12,000 रुपये से शुरू है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>