<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Mar 2018 10:38:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>फौलादी सीना चाहते हैं तो जरूर आजमाएं ये टिप्स, दमदार दिखेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-build-up-strong-chest-muscles/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 10:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-build-up-strong-chest-muscles/</guid>
      <description>चौड़ा सीना पाने के लिए कुछ खास कसरत करने की जरूरत है। जानिए कौन कौन सी कसरत कर के पा सकते हैं आप मजबूत सीना। जिम में सीना चौड़ा करने की कसरत करने के लिए केबल प्रेस करें। इससे न तो आपको चोट लगेगी और सीने की मांस पेशियों पर दबाव भी बढ़ेगा। डंबल फ्लाई करने से भी सीने की मसल्स मजबूत होती हैं। ध्यान रहे आप ऐसी बेंच पर लेटें जिसपर कमर सीधी रहे न कि मुड़े। &#39;फिटनेस वाइकिंग&#39; साइट के मुताबिक पुश अप्स लगाने से सीने की मसल्स पर जोर पड़ता है और वे मजबूत होती हैं। लेकिन ध्यान रहे भार हाथों और पैर के अंगूठों के बीच बराबर का भार पड़े। साधारण पुश अप्स कर के अगर आपने खुद को तैयार कर लिया है तो अब वक्त है थोड़ी और मेहनत करने का। एक हाथ से पुश अप्स लगाने से सीने पर और जरूर पड़ेगा। इसके लिए किसी डिब्बे का भी सहारा ले सकते हैं। चौड़ा सीना पाने के लिए सबसे जरूरी है बेंच प्रेस कसरत। शुरुआत में हल्के वजन की बेंच का इस्तेमाल करिए और फिर समय के साथ धीरे धीरे वजन बढ़ाइए। इसके लिए ट्रेनर की मदद लेना बेहतर रहेगा। जिम में कसरत करने के बाद शरीर को आराम करने का भी पर्याप्त समय मिले क्योंकि तभी मांस पेशियां बढ़ पाएंगी। वर्कआउट करने के एक घंटे के भीतर पौष्टिक खाना खा लें।प्रोटीन और कार्बोहायड्रेट से भरा खाना जरूर खाएं। इससे शरीर को ताकत मिलेगी और मांसपेशियां मजबूत बनेंगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब गले को ठीक करने का ये है नायाब नुस्खा आजमाते ही झट से मिलेगा आराम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-sore-throat-and-cough-instantly/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 10:21:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedies-to-get-rid-of-sore-throat-and-cough-instantly/</guid>
      <description>मौसम बदलते ही लोग सर्दी-जुकाम के साथ गला खराब होने जैसी शिकायतें भी करने लगते हैं। ऐसे मौसम में गले का संक्रमण होना आम बात है, जिसे लोग इतनी बड़ी समस्या भी नहीं मानते कि उसके लिए तुरंत किसी डॉक्टर के पास पहुंच जाएं। ऐसे में दादी-नानी के जमाने से चले आ रहे ये कुछ खास नुस्खे आज भी बहुत काम आते हैं। आइए जानें, किन घरेलू तरीकों से आपको गला खराब होने पर तुरंत राहत मिल सकती है। अदरक-शहद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेग्नेंट महिलाएं कुछ भी खाने से पहले जरूर पढ़ें ये खबर, बड़े खतरनाक हैं ये फूड जो खाने को मन करे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-pregnant-women-always-have-check-on-their-diet/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 09:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-pregnant-women-always-have-check-on-their-diet/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी में अक्सर महिलाओं को कभी खट्टी चीजें खाने का दिल करता है, तो कभी मीठी या तीखी चीजें। कई बार तो महिलाओं को कुछ ऐसी चीजें भी खाने का मन करता है, जो सेहत के लिए खतरनाक होती है जैसे, मिट्टी, सिगरेट की राख, टूथपेस्ट, चारकोल, बेकिंग सोडा आदि।  हाल ही में हुए एक शोध से पता चला है कि शरीर में जिन चीजों की कमी होती है, शरीर उन कमियों को दूर करने के लिए इंद्रियों को प्रेरिेत करता है, जिसके चलते अजीबोगरीब चीजें खाने का मन करता है, लेकिन गैर-खाद्य पदार्थों की क्रेविंग या खाने की इच्छा मां व बच्चे दोनों के लिए खतरनाक है। इस क्रेविंग को रोकने के लिए महिलाएं मुंह में पुदीने या तुलसी की पत्तियां रख सकती हैं। डॉक्टर की सलाह पर शुगर फ्री च्यूइंगम चबाना भी कारगर हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ एक चीज जो दिमाग की बना सकती है जवान और तंदरुस्त</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f01dk4/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 14:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f01dk4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उम्र बढ़ते ही संबंध बनाने से अगर झिझकती हैं महिलाएं तो रिसर्च बताती है-ये बीमारी है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/loss-of-libido-indicates-that-person-is-suffering-from-some-brain-problem/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 13:08:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/loss-of-libido-indicates-that-person-is-suffering-from-some-brain-problem/</guid>
      <description>एक अध्ययन से पता चला है कि कुछ महिलाओं में कामेच्छा कम होने की वजह उनके दिमाग से जुड़ी होती है। इस शोध के दौरान महिलाओं को उत्तेजित करने वाले वीडियो दिखाए गए और फिर उनके मस्तिष्क में हो रहे बदलावों की जांच की गई। शोधकर्त्ताओं का दावा है कि उन महिलाओं के मस्तिष्क के स्कैन में फर्क नजर आया है जो सेक्स के प्रति उदासीन रहती हैं।
इस शोध पर काम कर रहे अमरीकी वैज्ञानिकों का कहना है कि उन्हें अपने शोध के दौरान ऐसे पुख़्ता तथ्य मिले हैं जिनसे पता चला है कि सेक्स के प्रति उदासीनता निश्चित तौर पर शारीरिक बीमारी है। इसके लिए शोधकर्ताओं ने महिलाओं को कामोत्तेजक वीडियो दिखाकर उस दौरान उनके मस्तिष्क की हलचल की जांच की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी न रखें फ्रिज में गूंथा हुआ आटा, ये होते हैं 3 बड़े नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-putting-kneading-dough-on-fridge/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 12:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-putting-kneading-dough-on-fridge/</guid>
      <description>अक्सर घर की महिलाएं रोटी बनाते समय बचे हुए आटे को फ्रिज में रख देती हैं। पर क्या आप जानते हैं आपकी यह आदत आपकी सेहत पर भारी पड़ सकती है। आपको यह सुनकर बेहद हैरानी हो रही होगी कि फ्रिज में रखा आटा कैसे आपका दुश्मन बन सकता है क्योंकि आप तो ऐसा सालों से ऐसा करते आ रहे हैं। आइए जानते हैं फ्रिज में रखे आटे को इस्तेमाल करने से होने वाले नुकसान के बारे में।    वैज्ञानिक तथ्य</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाइगर श्रॉफ की मां से नाम जुड़ते ही रातों-रात चर्चा में आया यह  एक्टर, जी रहा है बेहद आलीशान जिंदगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 10:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर साहिल खान का नाम इन दिनों फिर चर्चा में है। मामला उनके और जैकी श्रॉफ की पत्नी आयशा के ्अफेयर से जुड़ा है। आयशा श्रॉफ पर आरोप है कि उन्होंने साहिल खान की गैरकानूनी तरीके से कॉल डिटेल निकलवाई और वकील रिजवान सिद्दीकी को सौंपी। साहिल आयशा से 17 साल छोटे हैं और उनके बिजनेस पार्टनर थे। कुछ समय बाद दोनों का ब्रेकअप हो गया। साल 2015 में आयशा ने साहिल पर कुछ पैसे हड़पने का भी आरोप लगाया था।  साहिल खान है शरमन जोशी के साथ दो फिल्मों- &#39;स्टाइल&#39; और &#39;एक्सक्यूज मी&#39; में धमाल मचा चुके हैं। इसके बाद उन्होंने जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ के साथ मिलकर प्रोडक्शन हाउस शुरू किया जिसका नाम &#39;कर्मा प्रोडक्शंस&#39; रखा। हालांकि, आएशा ने साहिल खान पर करीब छह करोड़ रुपयों की हेरा-फेरी का आरोप लगाया। साथ ही यह भी बयान दिया कि वह गे हैं। इसके जवाब में साहिल खान ने भी अपनी और आएशा श्रॉफ की अश्लील तस्वीरें सोशल मीडिया पर वायरल कर दीं। साहिल खान ने आरोप लगाया कि जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ अपनी शादीशुदा जिंदगी से बोर होकर उनके साथ जबरन ट्रिप पर जाया करती थीं, और महंगे गिफ्ट्स भी देती थीं। इन दिनों साहिल खान बॉडी बिल्डिंग की दुनिया में बड़ा नाम बन चुके हैं। उन्होंने &#39;मसल्स एंड बीच&#39; नाम से जिम की चेन शुरू की है। इसका पहला ब्रांच गोवा के बागा बीच पर खुला जहां लोग खुले आसमान के नीचे लोगों को वर्जिश करने का मौका मिलता है।  साहिल खान की एक वेबसाइट भी है जहां वह ऑनलाइन ट्रेनिंग भी देते हैं। साथ ही उनके कई कोर्स भी चलते हैं जिसके तहत वह अपने क्लाइंट्स को खान-पान और वर्कआउट से जुड़ी सलाह भी देते हैं। इसके अलावा उनका यूट्यूब चैनल भी है जहां वह लाइव वर्कआउट करते हैं। biographynetworth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आदतों में करें ये 4 बदलाव और पाएं चैन की नींद</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/by-changing-habits-you-can-have-good-sound-sleep/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 10:24:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/by-changing-habits-you-can-have-good-sound-sleep/</guid>
      <description>रात में ठीक से न सोना आपके मानसिक सेहत को प्रभावित कर सकता है। यदि आपको भी पर्याप्त नींद नहीं आती, तो अपनी कुछ आदतों को बदलकर देखिए। रात में ठीक से नींद नहीं आती? सारी रात बिस्तर पर करवटें बदलते रहते हैं? इसकी वजह जीवनशैली से संबंधित आपकी कुछ उल्टी-सीधी आदतें भी हो सकती हैं। प्रतिदिन जिस तरह हेल्दी बैलेंस डाइट और एक्सरसाइज शरीर के लिए जरूरी होता है, ठीक उसी तरह सात से आठ घंटे नींद लेना भी मानसिक रूप से स्वस्थ रहने के लिए आवश्यक है। नींद में जरा सी भी गड़बड़ी शारीरिक और मानसिक समस्याओं को बढ़ाता है। पर्याप्त रूप से न सोने के कारण आपकी दिनचर्या भी प्रभावित होती है।रात में देर से खाते हैं, तो इस आदत को बदल दें। रात दस बजे के बाद खाने से कुछ लोगों में नींद न आने की समस्या देखी जा सकती है। हालांकि, काम के दबाव के कारण दस बजे तक डिनर लेना आज संभव नहीं हो पाता, फिर भी साढ़े नौ बजे तक खाने की कोशिश करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन की एकाग्रता बढ़ाने के साथ शरीर को आराम दिलाता है ये प्राणायाम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-rhythmic-breathing-activity-and-pranayama/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:23:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-rhythmic-breathing-activity-and-pranayama/</guid>
      <description>तालबद्ध प्राणायाम से शरीर को विश्राम एवं आराम मिलता है। मन की एकाग्रता बढ़ती है। श्वास पर नियंत्रण होता है और मनोवेग वश में रहते हैं। पद्मासन में बैठकर ज्ञान मुद्रा में हथेलियों को घुटनों पर रखें।  लगभग तीन सेकंड में सांस भर कर अंतर्कुंभक लगाएं और इतनी ही देर में सांस छोड़ें। भाव करें कि सांस लेते समय श्वास मूलाधार से ऊपर उठ रही है। कुंभक के दौरान भी मूलाधार पर ही ध्यान केंद्रित रखें।  सांस की लंबाई की बजाय, इस बात पर ध्यान अधिक रहे कि सांस लेने और छोड़ने में समान समय लग रहा है। पहले सप्ताह में चार आवृत्ति से शुरू करें और धीरे-धीरे आवृत्ति की संख्या बढ़ाते जाएं। थकान होने पर बीच में विश्राम ले सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पानी को ठंडा ही नहीं शरीर की कई दिक्कतें भी ठीक करती है बर्फ, जानें कई जबरदस्त फायदे </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-magical-unknown-health-benefits-of-ice/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-magical-unknown-health-benefits-of-ice/</guid>
      <description>आपने अब तक गर्मी के दिनों में बर्फ का इस्तेमाल पानी, कोल्ड ड्रिंक, जूस आदि को ठंडा करने के लिए ही किया होगा। लेकिन क्या आपने कभी बर्फ चबाया है? क्या कभी बर्फ से दर्द की सिकाई की है? दरअसल, बर्फ कई तरह की शारीरिक समस्याओं को दूर करता है।  बर्फ का एक टुकड़ा बहुत काम का होता है। यह सच है कि बर्फ का टुकड़ा पानी का जमा हुआ रूप है, जिसका कोई भी पोषण संबंधी फायदा नहीं होता, लेकिन बर्फ के टुकड़े को खाना या चबाना, उसी तरह से लाभदायक होता है, जिस तरह से पानी पीने से शरीर को लाभ मिलता है। हाइड्रेशन और कूलिंग एफेक्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंदर से ऐसा दिखता है सुशांत सिंह राजपूत का घर, तस्वीरें देख आप भी हो जाएंगे इंप्रेस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sushant-singh-rajput-house-interior-pictures-will-impress-you/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sushant-singh-rajput-house-interior-pictures-will-impress-you/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर सुशांत सिंह राजपूत के घर की तस्वीरें सामने आई हैं। एक्टर ने खुद अपने घर के लिविंग रूम, स्टडी और डाइनिंग रूम से जुड़ी दिलचस्प बातें शेयर की हैं। एक्टर ने बताया कि जब वह बुडापेस्ट में थे तभी उन्हें अपने इस घर का वीडियो दिखाया गया था। वीडियो देखकर सुशांत इतने इंप्रेस हुए कि उन्होंने फौरन इसे खरीदने का फैसला कर लिया।  सुशांत अपने लिविंग रूम को ट्रैवलिंग रूम कहते हैं क्योंकि यहां लगी पेंटिग्स से लेकर शो-पीस तक और फर्निचर से लेकर कमरे के पूरे लुक तक में इतिहास और भविष्य, दोनों की झलकियां देखने को मिलती हैं।  सुशांत सिंह राजपूत के स्टडी रूम में एक पीले रंग की टेबल है जो दिखने में सदियों पुरानी लगती हैं, मगर उस पर नजर पड़ते ही बचपन की यादें भी ताजा हो जाती हैं। सुशांत का घर आर्ट और विंटेज आइटम्स से सजा हुआ है। सुशांत सिंह राजपूत के घर में एक टेलीस्कोप भी है जिसे वह &#39;टाइम मशीन&#39; कहते हैं। उन्होंने बताया कि इसके जरिए वह बुध ग्रह, बृहस्पति ग्रह के चांद और एंड्रोमेडा गैलेक्सी के दीदार करते हैं। सुशांत सिंह जल्द फिल्म &#39;चंदा मामा दूर के&#39; में नजर आएंगे।  सुशांत सिंह राजपूत के एंटरटेनमेंट रूम में फिल्म प्रोजेक्टर, उनकी नासा यात्रा की तस्वीरें और कुछ स्पेस शटल्स के छोटे-छोटे मॉडल्स सजे हैं। एक्टर के घर से अरब सागर का खूबसूरत नजारा देखने को मिलता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठी इन्द्रिय को सक्रिय करने के साथ रचनात्मकता भी बढ़ाती है ये खास मुद्रा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gyan-mudras-helps-to-develop-creativity-in-you/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gyan-mudras-helps-to-develop-creativity-in-you/</guid>
      <description>ऑटिज्म से पीड़ित बच्चों में किसी घटना पर प्रतिक्रिया करने की क्षमता बहुत कम हो जाती है, जिसके कारण वे लोगों के साथ घुलने-मिलने में हिचकते हैं। ज्ञान मुद्रा मस्तिष्क के ज्ञान-तंतुओं को सक्रिय करती है।  यह मुद्रा मस्तिष्क में स्थित पिट्यूटरी ग्रंथि और पीनियल ग्रंथि को प्रभावित करती है। इससे स्मरण-शक्ति बढ़ती है। नकारात्मकता दूर होती है। बुद्धि का विकास होता है तथा एकाग्रता बढ़ती है।  यह मुद्रा छठी इन्द्रिय को सक्रिय करती है, इसलिए रचनात्मकता बढ़ाने के साथ ही आध्यात्मिक उन्नति में भी कारगर है। इससे शान्ति का अनुभव होता है। अंगूठे और तर्जनी के अग्र भाग को मिलाएं। शेष उंगलियों को सीधा रखें। धीमी, लंबी एवं गहरी सांस के साथ इसे 15-15 मिनट के लिए चार बार करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई गर्मियां, शरीर को ठंडा रखने के लिए जरूर खाएं यह फल, फायदे और भी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/muskmelon-surprising-health-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 09:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/muskmelon-surprising-health-benefits/</guid>
      <description>गर्मियों की शुरुआत हो गई है। पर्याप्त मात्रा में पानी होने के कारण गर्मियों में खरबूजा काफी पसंद किया जाता है। यह आपको हाइड्रेट रखने के साथ-साथ शरीर को ठंडा रखने में फायदा करता है। पोषक तत्वों से भरपूर खरबूजा स्वाद में भी अच्छा होता है। खरबूज में पानी के अलावा, विटामिन्स और मिनिरल्स 95 प्रतिशत मात्रा में होते हैं जो सेहत से जुड़ी कई समस्याओं को दूर करने में मददगार है। जानिए गर्मियों में खरबूजा खाने के फायदों के बारे में&amp;hellip; पाचन में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि में आप भी हाथों में बंधवाते हैं कलावा, फायदे जान लेंगे तो पूरे साल नहीं उतारेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-four-health-benefits-of-wearing-kalava-or-mauli-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-four-health-benefits-of-wearing-kalava-or-mauli-in-hindi/</guid>
      <description>बात चाहे नवरात्रि के व्रत की हो या घर में करवाए जाने वाले किसी भी पूजा पाठ की, हिंदू परिवारों में हाथों में कलावा पहने बिना कोई भी अनुष्ठान पूरा नहीं माना जाता है। इसके पीछे सिर्फ धार्मिक कारण ही नहीं वैज्ञानिक कारण भी हैं। आइए जानते हैं कलावा पहनने के ऐसे ही 4 जबरदस्त फायदों के बारे में। जिनके बारे में जानने के बाद आप हाथ में बंधा कलावा पूरे साल नहीं उतारेंगे। कफ की समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर पर पड़ते हैं नील तो हो जाएं सतर्क, कहीं खतरे की घंटी तो नहीं...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/bruises-and-blue-colour-blood-spots-under-the-skin-indicates-about-these-4-diseases/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:39:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/bruises-and-blue-colour-blood-spots-under-the-skin-indicates-about-these-4-diseases/</guid>
      <description>आपको कई दिनों से शरीर के एक हिस्से में दर्द हो रहा था। एक दिन जब आपने अचानक उस जगह अपनी नजर दौड़ाई तो आपने देखा कि वहां नीला निशान पड़ा हुआ है। निशान देखते ही आपको लगेगा कि शायद आपको कभी कोई चोट लगी होगी जिसकी वजह से आपके शरीर पर यह निशान पड़ गया है। पर क्या जानते हैं शरीर पर दिखाई देने वाले ये नीले निशान आपकी सेहत के बारे में बहुत कुछ बताते हैं। आइए जानते हैं ऐसी ही कुछ गंभीर समस्याओं के बारे में। आमतौर पर शरीर पर चोट लगने की वजह से रक्त धमनियों को चोट पहुंचती है, जिसकी वजह से वहां नीला निशान पड़ जाता है। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि चोट लगने से निकलने वाला खून कोशिकाओं में फैल जाता है। जिसे कन्टूशन कहते हैं। पर जब यह निशान बिना किसी चोट के दिखाई देते है तो समस्या थोड़ी गंभीर हो जाती है। पोषक तत्व की कमी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट ही नहीं जरूरत से ज्यादा मोटापा और दुबलापन भी घटाता है आपकी उम्र</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-obesity-is-as-harmful-as-smoking/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:39:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-obesity-is-as-harmful-as-smoking/</guid>
      <description>एक शोध से पता चला है कि किशोरावस्था में अत्यधिक मोटा होना या दुबला होने से औसत आयु उतनी ही कम होती है जितनी एक दिन में 10 सिगरेट पीने से कम होती है।स्वीडन के शोधकर्ता 18 से 38 वर्ष के 46,000 पुरुषों पर शोध के बाद इस नतीजे पर पहुंचे हैं। ब्रिटिश मेडिकल जर्नल में प्रकाशित रिपोर्ट के अनुसार मोटा होना या एक दिन में दस सिगरेट पीना समय पूर्व मृत्यु की संभावना को दो गुना बढ़ा देते हैं। रिपोर्ट के अनुसार बहुत अधिक वजन होना या बहुत कम वजन होना या फिर हर दिन 10 या कम सिगरेट पीना आयु को 30 प्रतिशत तक कम कर देते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माथे पर टीका लगाने के ये जबरदस्त फायदे शायद ही सुने होंगे आपने</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-3-amazing-health-benefits-of-applying-holy-tilak-on-the-forehead/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:37:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-3-amazing-health-benefits-of-applying-holy-tilak-on-the-forehead/</guid>
      <description>अक्सर आपने घर में, मंदिर में लोगों को अपने माथे पर टीका लगाते हुए देखा होगा। आमतौर पर लोग चंदन, हल्दी, भस्म और कुमकुम का टीका अपने माथे पर लगाते हैं। पर क्या आप जानते हैं ऐसा करने के पीछे सिर्फ धार्मिक कारण ही नहीं कई जबरदस्त वैज्ञानिक कारण भी हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही उन खास 3 कारणों के बारे में जिन्हें जानने के बाद आप घर से निकलने से पहले माथे पर टीका लगाना कभी नहीं भूलेंगे। आत्मविश्वास</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोमबत्ती का जलना दे सकता है आपको कई बीमारियां</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eyf6d7/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 16:38:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eyf6d7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैंसर के खतरे को बताते हैं ये लक्षण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-simple-symptoms-can-cause-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 19:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-simple-symptoms-can-cause-cancer/</guid>
      <description>शरीर में कई सारी ऐसी तकलीफ हो जाती है जैसे थकान रहना, लंबे समय तक बुखार रहना आदि को सामान्य समझकर हम उसपर ध्यान नहीं देते हैं लेकिव वास्तव में ये संकेत हो सकते हैं खतरनाक। खाना खाने के बाद अगर सीने में अक्सर हल्का दर्द हो या सीने में अक्सर हल्का दर्द बना रहे तो ये एसोफेजियल कैंसर के लक्षण हैं। तुरंत अपने चिकित्सक से सलाह लें। पेट के निचले भाग में दर्द होना, ऐंठन होना या फिर पेट का खराब होना कोलोरेक्टल कैंसर के शुरुआती लक्षण हो सकते हैं। इसके अलावा ये लीवर में ट्यूमर भी हो सकता है। सावधानी बरतें और चिकित्सक की सलाह लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट से भी ज्यादा खतरनाक है मोमबत्ती, हो सकती हैं ये 3 बड़ी बीमारियां</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-scented-candles-are-more-harmful-to-health-than-cigarettes/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 12:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-scented-candles-are-more-harmful-to-health-than-cigarettes/</guid>
      <description>अंधेरे को दूर भगाने के लिए अगर आप भी मोमबत्ती जलाते हैं तो थोड़ा सावधान हो जाएं। आपका ऐसा करना आपको 3 बड़ी बीमारियों का शिकार बना सकता है। आपको यह बात सुनकर थोड़ी हैरानी जरूर होगी कि मोमबत्ती जलाने से भला कोई कैसे बीमार पड़ सकता है।  आपको बता दें कि कैंडल्स से निकलने वाले टॉक्सिक सेहत के लिए बहुत खतरनाक होते हैं। खासकर खुशबू वाली कैंडल्स में मौजूद केमिकल सिगरेट की तुलना में अधिक हानिकारक होते हैं। आइए जानते हैं आखिर वो कौन सी 3 बड़ी बीमारियां हैं जो मोमबत्ती जलाने से आपको होती हैं।  एलर्जी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेहत के लिए जहर जैसा काम करती हैं खाने की ये चीजें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-food-can-br-dangerous-to-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 11:46:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-food-can-br-dangerous-to-your-health/</guid>
      <description>जानकर हैरानी होगी कि फ्रीज किए गए जामुन यानि कि फ्रिज में रखकर जमाए गए जामुन खतरनाक हो सकते हैं। इसके अलावा अगर अनार के दानों को जमाकर रखा जाए तो ये हेपेटाइटिस ए को बुलावा दे सकते हैं। आलू भी जिसकी सब्जी आप रोज बनाकर खाते हैं वो ङी खतरनाक हो सकता है। बहुत देर तक धूप में रखे हुए आलू की त्वचा सोलानाइन बनाती है जोकि सेहत के लिए खतरनाक हो सकता है। इससे आलू की त्वचा हरे रंग की हो सकती है। अगर आप आलू का सलाद बनाकर खाते हैं तो इस बात का ध्यान रखें कि वो अच्छे से रेफ्रिजरेट किए हुए हो। वरना ये भी खतरनाक हो सकता है। सेंडविच में चीज स्लाइस लगाकर खाना कौन पसंद नहीं करता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओडिशा की ये पारंपरिक डिश न खाई तो क्या खाया? तैयार करने का तरीका भी अनूठा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-famous-recipe-of-odisha-pakhal-bhat/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 11:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-famous-recipe-of-odisha-pakhal-bhat/</guid>
      <description>ओडिशा में पखाल भात तैयार करने का एक अनूठा और पारंपरिक तरीका है। रात के भात को परात में रख पानी से डुबा दिया जाता है। दूसरे दिन जब इस बासी भात में हल्का-सा खमीर चढ़ता है, तो बन जाता है ओडिशा का विशेष व्यंजन ‘पखाल भात’। इसे गर्मी और उमस के मौसम में सुपाच्य और पौष्टिक माना जाता था।  डिशा का नाम सुनते ही जिस भोजन की याद आती है वह पुरी के श्री जगन्नाथ मंदिर में प्रसाद के रूप में तैयार किए जाने वाला छप्पण भोग है। बहुत कम लोगों को इस ऐतिहासिक प्रदेश के खानपान की विविधता की जानकारी है।  कभी कलिंग नामक महान साम्राज्य का क्षेत्र रह चुका यह तटवर्ती इलाका दक्षिण-पूर्व एशियाई देशों के साथ भारत में संपर्क स्थापित करने वाला द्वार रह चुका है और देश के मर्मस्थल से जुड़े पड़ोसी प्रांतों के खानपान का प्रभाव भी यहां दिखाई देता है।  बहरहाल, बात यहां रियासतों-रजवाड़ों के दस्तरखान की नहीं हो रही और न ही आदिवासी विरासत की। हाल के दिनों में ओडिशा का ‘पखाल भोज’ सुर्खियों में छाया रहा है, जो एक दिलचस्प बात उजागर करता है- कैसे विज्ञापन और सामाजिक मीडिया के दौर में गरीबों का मजबूरी का खाना संपन्न लोगों के मुंह में लार चुआने लगता है। मेजबान का तामझाम बड़ा था- सामिष तथा निरामिष जोड़ीदारों में तली मछली, झींगे, बैंगन तथा आलू का भाजा, पटोल (परवल), प्याजी पकौड़े, कीमे के ‘चॉप’ तथा तरह-तरह के अचार छोटी-छोटी कटोरियों में सजे थे। संक्षेप में पखाल, तो बहाना था- असली मकसद ओडिशी व्यंजनों की नुमाइश सजाना था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धड़कन की रफ्तार धीमी है तो आप निडर हैं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-speed-of-your-heart-beat-decides-you-are-fearless-or-not/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 10:42:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-speed-of-your-heart-beat-decides-you-are-fearless-or-not/</guid>
      <description>इंसान की शख़्सियत कई चीजों से मिलकर बनती है। हमारी पढ़ाई-लिखाई, खाना-पान, उठने-बैठने, बोलने-चालने का तरीका आदि से शख़्सियत का निर्माण होता है। इन्हीं की बुनियाद पर हम किसी के बारे में राय बना लेते हैं। मसलन अगर कोई सब से हंसकर बात करता है तो हम उसे खुशमिजाज कहते हैं। अगर कोई अपने आस पास बहुत सफाई रखता है तो हम उसे नफासत पसंद कहते हैं। लेकिन ये हमारी शख़्सियत के जाहिरा पहलू हैं। दरअसल हमारा असल किरदार सब से छिपा रहता है और इसकी जड़ें हमारे में ही कहीं छिपी होती हैं। हाल में हुई रिसर्च के मुताबिक हमारे व्यक्तित्व का ताल्लुक हार्मोन्स और रोगों से लड़ने की क्षमता से होता है। इसी के आधार पर हमारी जिस्मानी और दिमाग़ी सेहत का पैमाना तय होता है। इसके अलावा हमारे व्यक्तित्व का आनुवांशिक आधार भी होता है। इसका असर हमारे बर्ताव और जिस्म दोनों पर पड़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैत्र नवरात्र 2018: व्रत रखा है तो &#39;Don&#39;t Worry&#39; ये 5 फास्ट फूड आपके लिए ही हैं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-are-fasting-then-do-not-worry-you-can-enjoy-these-five-fast-foods-too/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 10:42:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-are-fasting-then-do-not-worry-you-can-enjoy-these-five-fast-foods-too/</guid>
      <description>नवरात्रि शुरू होते ही खाने को लेकर मन में जो पहला सवाल आता है वो है कि ऐसा क्या खाएं जो हेल्दी होने के साथ हमारी जीभ के स्वाद को भी बनाए रखें। ज्यादातर व्रत में फलों के अलावा लोगों के पास कोई खास विकल्प नहीं होता है लेकिन अब ऐसा नहीं है। आईए जानते हैं अपने व्रत को आप कैसे आसान बनाने के साथ टेस्टी भी बना सकते हैं। नमकीन सेव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉडी बनाने के लिए कसरत के बाद नहीं, पहले करें इनका सेवन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/foods-that-should-be-eaten-before-exercise/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 10:41:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/foods-that-should-be-eaten-before-exercise/</guid>
      <description>अगर अच्छी बॉडी चाहते हैं तो कसरत के बाद ही नहीं बल्कि उससे पहले भी आप कुछ सुपर फूड्स खा सकते हैं। इससे आप फिट बने रहेंगे और कसरत करते समय जल्दी थकेंगे नहीं। आइए जानते हैं कि जिम जाने से पहले आप किन-किन चीजों का सेवन किया जा सकता है।  केले  केले पचाने में आसान होते हैं, साथ ही इसमें पाए जाने वाले पोषक तत्वों से शरीर को ऊर्जा मिलती है। अगर सुबह कसरत करने जाते हैं तो एक केले को आधा कप दही के साथ खाएं और इसके आधे घंटे बाद जिम जाएं।  ओट्स  जिम जाने से आधा घंटा पहले ओट्स का सेवन कर सकते हैं। इसमें विटामिन सी होता है जो कार्बोहाइड्रेट को एनर्जी में बदलता है। इससे रक्त संचार अच्छे से होता है और आप तरोताजा महसूस करते हैं।  फल और दही  फलों में कार्बोहाइड्रेट और दही में प्रोटीन उच्च मात्रा में होता है। इसलिए कसरत से पहले इनका सेवन फायदेमंद है।  होलग्रेन (अनाज वाली) ब्रेड  जिम जाने से लगभग 45 मिनट पहले इसका सेवन करना चाहिए। आप इस ब्रेड पर शहद या जैम लगाकर खा सकते हैं। इसके साथ उबले अंडों का सेवन भी लाभकारी होता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gudi Padwa 2018: इस खास दिन घर पर बनाएं महाराष्ट्र की स्पेशल डिश पूरन पोली</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-special-maharashtrian-recipe-of-puran-poli/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 10:36:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-special-maharashtrian-recipe-of-puran-poli/</guid>
      <description>पूरन पोली महाराष्ट्र में बनाई जाने वाली वहां की एक पारम्परिक स्वीट डिश है। वहां के लोग इसे हर त्योहार पर बनाते हैं। पूरन पोली कई तरह से बनाई जा सकती हैं, लेकिन मुख्यत: चने की दाल की पूरन पोली ही सबसे ज्यादा प्रचलित होती है। खाने में यह डिश बहुत ही स्वादिष्ट होती है।  खास बात यह है कि पूरन पोली को आप 2-3 दिन तक रख कर खा सकते हैं। इसे बनाना बहुत ही आसान है। आइये जानते हैं पूरन पोली कैसे बनाई जाती है। विधि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह उठते ही भूलकर भी न करें ये 5 काम, वरना बाद में पड़ेगा पछताना</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-things-not-to-do-when-you-wake-up/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 09:06:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-things-not-to-do-when-you-wake-up/</guid>
      <description>हमारी व्यस्त दिनचर्या हमारे स्वास्थ को काफी प्रभावित करती है। अगर आपकी सुबह अच्छी है तो यकीन मानिए आपका पूरा दिन भी अच्छा बीतेगा। जैसे अच्छी आदतें आपको सेहतमंद बनाती हैं, ठीक वैसे ही आपकी कुछ आदतें आपको बीमार कर सकती हैं। इसके लिए आपको यह पता होना चाहिए कि सुबह की शुरुआत किन कामों के साथ नहीं करनी चाहिए। चाय/कॉफी पीना
बहुत सारे लोगों को दिन की शुरुआत चाय या कॉफी के कप के साथ करने की आदत होती है, लेकिन विशेषज्ञों की मानें तो सुबह कॉफी पीने से कॉर्टिसोल लेवल बढ़ जाता है। वहीं खाली पेट चाय पीने से कई तरह की शारीरिक समस्याएं हो सकती हैं। दिन की शुरुआत काम से करें। काम करने के बाद चाय या कॉफी का सेवन करना फायदेमंद रहता है।स्मोकिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानसिक रोगों से स्वस्थ व्यक्तियों के लिए एक अनूठा उपहार</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mental-disorder-can-live-in-normal-life-in-our-society/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 20:32:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mental-disorder-can-live-in-normal-life-in-our-society/</guid>
      <description>मानसिक संस्थानों के इतिहास में ऐसा पहली बार ऐसा होगा जब सरकार, द हंस फाउंडेशन और अन्य गैर-सरकारी संगठनों के नेतृत्व में एक राष्ट्रीय स्तर के प्रयास को एकजुट किया जाएगा। यह प्रयास एक मुख्य उद्देश्य के लिए किया गया है, जहाँ मानसिक स्वास्थ्य समस्याओं से ठीक हो गए या ठीक हो रहे व्यक्तियों को परिवार या समाज में शामिल होने का अवसर प्राप्त होगा।  इस महान पहल के प्रतिनिधित्व स्वास्थ्य और परिवार कल्याण मंत्रालय, सामाजिक न्याय और अधिकारिता मंत्रालय, द नेशनल ट्रस्ट, द हंस फाउंडेशन, टिस्स (TISS), आईएचबीएएस (IHBAS), एनआईएमएचएएनएस (NIMHANS), द बनयान, आशादीप एवं कीस्टोन इंस्टीट्यूट जैसे बड़े संगठन ने एकजुट हो कर सफल किया है। 43 राज्यों के मानसिक संस्थानों के लिए एक अनूठे मॉडल तैयार करने की कोशिश की जा रही है, ताकि इन मानसिक स्वास्थ्य व्यक्तियों को समाज के साथ सार्थक जीवन जीने का मौका मिल सके।  15 मार्च 2018 को इस कार्य में सहयोगी सदस्यों की तीसरी बैठक द हंस फाउंडेशन के कार्यालय नई दिल्ली में आयोजित की गई। अध्ययन के माध्यम से यह उन व्यक्तियों के लिए सर्वोत्तम मॉडल तैयार करेंगे जो मानसिक स्वास्थ्य समस्याओं से ठीक हो गए हैं या ठीक हो रहे हैं। यह अध्ययन सितंबर 2018 तक पूरा हो जाएगा। उसके बाद अध्ययन की गयी रिपोर्ट सरकार को सौंप दी जाएगी। यह राष्ट्रीय स्तर के अध्ययन को द हंस फाउंडेशन द्वारा वित्त पोषित किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>परफ्यूम लगाते हैं तो हो जाएं सावधान, मर्दानगी पर होगा बुरा असर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mens-health-perfume-can-affect-male-fertility/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 11:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mens-health-perfume-can-affect-male-fertility/</guid>
      <description>खुद को स्वस्थ रखने के लिए भले ही आप डाइट पर ध्यान और एक्सरसाइज कर रहे हो, लेकिन क्या आपको मालूम है कि आपके द्वारा रोजाना इस्तेमाल होने वाली कई चीजें ऐसी हैं जो हमारे स्वास्थ्य पर बहुत बुरा असर डालती हैं। जी हां, रोजमर्रा की जिंदगी में हम बहुत सारी ऐसी चीजों का इस्तेमाल करते हैं जो काफी टॉक्सिक होती है और हमें इस बात का बिल्कुल भी अंदाजा नहीं होता है। आईए जानते हैं उन चीजों के बारे में&amp;hellip; ज्यादातर लोगों को परफ्यूम लगाना बहुत पसंद होता है, लेकिन इनमें फैलेट जैसे कैमिकल्स मौजूद होते हैं जो खासकर पुरुषों की प्रजनन क्षमता और फर्टिलिटी को प्रभावित करते हैं। साथ ही अस्थमा के मरीजों को भी परफ्यूम से दूरी बनाकर रखनी चाहिए।हम रोज सुबह उठकर और रात को सोते समय ब्रश करते हैं, पर क्या आपको मालूम है जिस टूथपेस्ट को हम अपने दांतों को साफ करने के लिए इस्तेमाल करते हैं उसमें ऐंटीमाइक्रोबियल कैमिकल पाया जाता है जो हमारे शरीर में मौजूद थायरॉइड और दूसरे हॉर्मोन्स पर असर डालता है।ज्यादातर महिलाओं को नेल पेंट लगाना पसंद होता है। बाजार में कई ब्रांड्स अपने नेल पेंट के सुरक्षित होने का दावा करते हैं, लेकिन क्या आप जानती हैं कि ज्यादातर नेल पॉलिश में हमारे शरीर को नुकसान पहुंचाने वाले कैमिकल्स मौजूद होते हैं। ये कैमिकल्स हमारे नर्वस सिस्टम को खराब कर हॉर्मोन लेवल में बदलाव लाते हैं। नेल पेंट में नुकसानदायक कंपाउंड्स मौजूद होते हैं जो शरीर से आसानी से बाहर नहीं होते। नेल पेंट के इस्तेमाल से कैंसर का रिस्क भी बढ़ता है।अक्सर जब कभी हम बाजार से खाना लोते हैं तो यह खाना प्लास्टिक में रैप कर दिया जाता है, जो हमारे स्वास्थ्य के लिए बहुत नुकसानदायक होता है। इसमें मौजूद PFA यानी पार ऐंड पॉलिफ्लूरोएलकाइल सब्सटेंस इम्यून सिस्टम को प्रभावित करता है और इससे आपको कैंसर की समस्या भी हो सकती है।अलमारी में कीढ़े न पैदा हो और टॉयलेट को खुशबूदार बनाए रखने के लिए ज्यादातर लोग फिनाइल की गोलियों का इस्तेमाल करते हैं। फिनाइल की गोलियों में डिक्लोरोबेंजाइन कैमिकल पाया जाता है जो शरीर में मौजूद थायरॉइड हॉर्मोन्स को प्रभावित करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी सोते हैं इस पोजिशन में तो हो जाएं सावधान, कहीं बाद में पछताना न पड़े </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sleeping-on-stomach-is-bad-for-you/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 09:40:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sleeping-on-stomach-is-bad-for-you/</guid>
      <description>हम सभी जानते हैं कि बेहतर स्वास्थ्य के लिए पर्याप्त नींद लेना बहुत जरूरी है। लेकिन क्या आप जानते हैं कि आपका सिर्फ पर्याप्त मात्रा में सोना काफी नहीं है, बल्कि स्वस्थ रहने के लिए सही पोजिशन में सोना भी आवश्यक है। अगर आप सही पोजिशन में नहीं सोते हैं तो इसका आपके स्वास्थ्य पर सीधा असर पड़ता है। दिनभर की थकान के बाद जब आप बिस्तर पर पहुंचते हैं तो सोते समय कही आप भी पेट के बल तो नहीं सोते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अकेला रहना पसंद करते हैं तो ये खबर आपके लिए चेतावनी है, बदल लें आदत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-prefer-to-be-alone-then-change-the-habit-uk-appoints-a-minister-for-loneliness/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 08:25:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-prefer-to-be-alone-then-change-the-habit-uk-appoints-a-minister-for-loneliness/</guid>
      <description>भीड़, फिर भी अकेली। परिवार, फिर भी अकेली। मित्र, फिर भी अकेली। सहेलियां, फिर भी अकेली। आखिर क्यों इतनी अकेली होती जा रही है जिंदगी कि अकेलेपन से निपटने के लिए मंत्रालय की जरूरत पड़ रही है- ‘लोनलीनेस मिनिस्ट्री’। ये नए दौर की दुनिया है, जहां न आपको फुर्सत है और न आपके पड़ोसी को। नतीजा आपके सामने है।  केस-1 : 45 वर्षीय मेहुल। पेशे से साइंसटिस। सरकारी महकमे में उच्च पद पर कार्यरत। लाखों का सालना पैकेज। मैरिटल स्टेटस है सिंगल। कुछ दिनों पहले मेहुल से मेट्रो में मुलाकात हुई। बातों-ही-बातों में उसका भावुक होना, संकेत दे गया कि वह भीतर से असहाय है। वार्तालाप को गति देने पर उसने बताया कि सामाजिक स्तर को बरकरार रखने हेतु पर्याप्त पैसा है, लेकिन हंसने-हंसाने और कोलाहल के लिए कोई साथी नहीं। पैसा और रुतबा के बावजूद नितांत अकेली है मेहुल।  केस- 2 : 27 वर्षीया प्रिया। नामचीन ऐड एजंसी में कंटेट राइटर। मैरिटल स्टेटस है तलाकशुदा। हाल ही में काम के सिलसिले जब प्रिया में मिली, तो मुझे आश्चर्य हुआ कि हर पल खुश रहने वाली और सकारात्मक तरंगे बिखेरने वाली प्रिया इतने दिनों बाद भी मुझसे काफी ठंडे तरीके से मिली। सालों की दोस्ती कुछ बिखरी-बिखरी लगी। बातचीत में प्रिया ने बताया कि वह अब कुछ छिटपुट लोगों के ही संपर्क में है। एक मायने में अकेलेपन से जूझ रहे व्यक्ति में हंसने, बोलने, भूख, प्यास.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट में सामने आया कड़वा सच, 15 सिगरेट पीने से भी खतरनाक है अकेलापन </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/loneliness-is-dangerous-comparatively-smoking-15-cigarettes-according-to-report/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 08:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/loneliness-is-dangerous-comparatively-smoking-15-cigarettes-according-to-report/</guid>
      <description>एक रिपोर्ट के अनुसार, दिनभर में पंद्रह सिगरेट पीने से भी भयावह है अकेलापन। समय रहते इस अकेलेपन से जूझ रहे व्यक्तियों का जीवन प्रकाशमय नहीं किया गया, तो जिंदगी में सूनेपन की विकलांगता पसर जाएगी।  हाल ही में ब्रिटेन ने अकेलापन मंत्री का प्रस्ताव पेश किया है। क्या वाकई इसकी जरूरत भारत में भी है? जब प्यार, दोस्ती, अपनापन खरीदा नहीं जा सकता, तो क्या अकेलेपन से स्वयं उबरा जा सकता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gudi Padwa 2018: इस पावन मौके पर अपनों को शेयर करें ये 5 खूबसूरत ट्रेडिंग  &#39;Quotes&#39; </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-wish-your-loved-ones-with-these-beautiful-loving-whatsapp-and-facebook-quotes/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:47:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-wish-your-loved-ones-with-these-beautiful-loving-whatsapp-and-facebook-quotes/</guid>
      <description>आजकल लोग अपने दोस्तों और रिश्तेदारों को मोबाइल और फेसबुक पर हर खास अवसर पर खूबसूरत quotes भेजते हैं। ऐसा करके वो उन्हें जताते हैं कि दूर रहकर भी उनका दिल उनके पास ही है। अगर आप भी ऐसे ही किसी अपने को इस खास पर्व को विश करना चाहते हैं तो इन 5 ट्रेडिंग quotes की मदद लीजिए। आपको आर्शीवाद मिले गणेश जी से विद्या मिले सरस्वती से दौलत मिले,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में बनाएं और नाश्ते में खाएं आलू सूजी फिंगर्स, जान लीजिए रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/potato-suji-fingers-perfect-for-breakfast-heres-reciepe/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/potato-suji-fingers-perfect-for-breakfast-heres-reciepe/</guid>
      <description>सामग्री  90 ग्राम सूजी, 300 ग्राम उबले हुए आलू, 5-6 बारीक कटी हुई हरी मिर्च, आधा कप बारीक कटा धनिया पत्ता, स्वादानुसार नमक। आलू फिंगर्स तलने के लिए अलग से तेल।   बनाने की विधि  किसी बर्तन में आधा कप पानी गर्म करें। पानी में एक छोटा चम्मच तेल डालें। जब पानी में उबाल आने लगे, तो गैस बंद कर दें और इसमें सूजी को मिलाएं। सूजी को 2-3 मिनट के लिए ढककर रखें, जिससे कि ये फूल जाए। इसी दौरान आलू को छीलकर कद्दूकस कर लें। सूजी के फूल जाने पर इसे एक प्लेट में निकालें। सूजी को चम्मच से दबाते हुए थोड़ी नरम करें। इसमें कद्दूकस किए हुए आलू, नमक, हरी मिर्च और हरा धनिया डाल दें। सारी चीजों को अच्छे से मिक्स करें।  आलू फिंगर्स तलने के लिए कड़ाही में तेल गर्म होने रखें। हाथ को तेल से चिकना कर लें और सूजी के मिश्रण को अच्छे से मसलकर आटे जैसा तैयार करें। इसमें से थोड़ा मिश्रण लें और हाथों से लंबा करते रोल करें। जैसे ही तेल मध्यम गर्म हो, एक-एक करते हुए आलू फिंगर्स को कड़ाही में डाल दें। सिंके आलू फिंगर्स को कड़ाही से निकालकर प्लेट में रखें। एक-एक करके बचे हुए आलू फिंगर्स को इसमें डालती जाएं। आप इसे आप पसंदीदा चटनी या कैचअप के साथ सर्व कर सकती हैं। इसे अधिक मसालेदार बनाने के लिए इनके पर ऊपर चाट मसाला भी छिड़क सकती हैं।  सुझाव- सारे आलू फिंगर्स एक साथ नहीं डालें। एक साथ डालने पर ये आपस में चिपक जाते हैं ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूर्योदय के बाद ये काम जरूर करें प्रेग्नेंट महिलाएं, बच्चों के लिए बहुत फायदेमंद होगा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunlight-is-very-important-for-pregnant-mothers/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:21:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunlight-is-very-important-for-pregnant-mothers/</guid>
      <description>विटामिन डी यूं तो हर किसी के लिए आवश्यक है। लेकिन आप गर्भवती हैं, तो आपके लिए इसकी महत्ता और भी अधिक बढ़ जाती है। सिर्फ मां की सेहत ही नहीं, बल्कि गर्भ में पल रहे शिशु के समग्र विकास के लिए विटामिन डी जरूरी है। कुछ शोध बताते हैं कि प्रेग्नेंसी के दौरान यदि महिला के शरीर में विटामिन डी की कमी हो, तो ऐसे बच्चों की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होती है। दरअसल, सूरज की किरणों की मदद से महिला के शरीर में फोटोन पर्याप्त मात्रा में जाते हैं, जो मां के शरीर से भ्रूण में मेलानोप्सिन नामक प्रोटीन का निर्माण करते हैं। यही प्रोटीन भ्रूण में स्वस्थ रक्तवाहिका और आंखों में रेटिनल न्यूरॉन के विकास में मदद करते हैं। इस प्रोटीन की कमी बच्चों के व्यवहार को भी प्रभावित करती है। ऐसे बच्चों को एडीएचडी होने की संभावना भी रहती है। इतना ही नहीं, ऐसे बच्चों का वजन भी सामान्य से कम होता है। ऐसे बच्चों की ग्रोथ जन्म के बाद भी धीमी रहती है।विटामिन डी का मुख्य और प्राकृतिक स्रोत है सूरज की किरणें, इसलिए प्रेग्नेंट महिलाओं को कुछ देर धूप में अवश्य बैठना चाहिए। धूप सेंकने के लिए सुबह 07-10 बजे तक का समय सबसे सही रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कटहल के शौकीनों के लिए अच्छी खबर, बहुत चमत्कारी हैं इस फल के फायदे, जानते हैं क्या?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/jackfruit-proven-health-benefits/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/jackfruit-proven-health-benefits/</guid>
      <description>यदि आप कटहल खाना पसंद करते हैं, तो आपके लिए एक अच्छी खबर है। यानी आने वाले समय में कटहल जलवायु परिवर्तन के संकट से जूझ रहे गेहूं और मक्के की जगह ले सकता है। शायद आपको यकीन न हो, मगर वैज्ञानिकों कटहल से दुनिया में खाद्यान्न की कमी दूर होने की उम्मीद जता रहे हैं। ब्रिटिश उद्यमी जॉर्डन ग्रेसन और एबी रॉबर्टसन कटहल को बड़े पैमाने पर स्थानीय बाजारों में पेश करने की योजना बना रहे हैं। बेंगलुरू स्थित यूनिवर्सिटी ऑफ एग्रीकल्चर साइंसेज के डॉक्टर श्यामला रेड्डी का भी मानना है कि कटहल एक जादुई फल है, जो कई पोषक तत्वों से भरपूर है। इसकी गिनती पेड़ पर पैदा होने वाले सबसे बड़े आकार के फलों में की जाती है। इसका प्रत्येक फल कई पोषक तत्वों से भरपूर होता है। इसके बीज में कैल्शियम, प्रोटीन, आयरन और पोटैशियम का पोषण होता है। इसके अलावा इसमें विटामिन सी भी प्रचुर मात्रा में होता है।आहार विशेषज्ञा कविता देवगन कहती हैं, ‘कटहल एक जादुई सब्जी है, जिसमें कई ऐसे तत्व होते हैं, जो शरीर की कई आवश्यकताओं को पूरा करते हैं। इसमें विटामिन ए, विटामिन सी, थायमीन, पोटैशियम, कैल्शियम, आयरन और जिंक प्रचुर मात्रा में पाया जाता है। एक किलो कटहल में 95 कैलोरी होती है। अन्य सब्जी की तरह आप इसे किचन में जरूर शामिल करें।’कटहल पर फिलहाल शोध जारी है, लेकिन उससे पहले आप भी जानें कटहल की कुछ खास बातें। सब्जी के रूप में कच्चे कटहल का इस्तेमाल होता है, तो वहीं पकने के बाद लोग इसे फल के रूप में खाते हैं। आहार विशेषज्ञों का मानना है कि इसके गूदे में बहुत फाइबर होता है। जो कि भोजन को पचाने में मदद करता है और यह पाचन तंत्र को साफ रखता है। और आपको कब्ज की परेशानी मे राहत देने का काम करता है। इसमें फैट या कोलेस्ट्रॉल नहीं होता है। अगर आपका वजन बढ़ रहा है, तो बढ़ते वजन को कम करने मे कटहल काफी लाभकारी है। इसमें कैलोरी की मात्रा कम होने के कारण यह मोटापे को नियंत्रित करने में काफी मददगार है।कटहल मे एंटी-ऑक्सीडेंट होता है, जो हमें बहुत-सी बीमारियों से लड़ने में मदद करता है आैर त्वचा की भी सुरक्षा करता है। ब्लड प्रेशर को कंट्रोल रखने के साथ ही यह दिल की सेहत के लिए फायदेमंद है, साथ ही यह मांसपेशियों को मजबूती प्रदान करता है। कटहल में पाया जाने वाला विटामिन ‘ए’ आंखों के लिए काफी फायदेमंद होता है। और इसका बेमिसाल स्वाद तो आपको पता ही है।कटहल की अधिकांश पैदावार एशियाई देशों में होती है। एक अनुमान के मुताबिक, भारत में उत्पादित कुल फसल का 75 फीसदी हिस्सा बर्बाद हो जाता है। कटहल में कई बीज होते हैं, जो कैल्शियम, प्रोटीन, आयरन और पोटैशियम से भरपूर होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नवरात्रि खाएं व्रत के चावल से बनी यह नमकीन डिश, बनाना है बेहद आसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-special-vrat-ka-dhokla-or-sama-ke-chawal-ka-dhokla-reciepe/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-special-vrat-ka-dhokla-or-sama-ke-chawal-ka-dhokla-reciepe/</guid>
      <description>सामग्री  सावां चावल एक कप, दही एक कप, 2 बड़ा चम्मच तेल, स्वादानुसार सेंधा नमक, 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच सोडा, हरी मिर्च और धनिया पत्ती बारीक कटी हुई, एक चौथाई चम्मच अदरक पेस्ट, एक चम्मच चीनी, 5-7 करी पत्ता।   बनाने की विधि व्रत के चावल यानी सावां को मिक्सी में दरदरा पीस लें। उसमें दही और एक चम्मच तेल मिलाएं। नमक और चीनी भी मिलाएं। इस पेस्ट को आधे घंटे के लिए ढंककर रखें। इसके बाद इसमें धनिया पत्ता, अदरक पेस्ट, हरी मिर्च और सोडा मिलाएं। मिश्रण को चलाते हुए इकसार करें। अब इस घोल को स्टिमर में डालें और इसे भाप पर पकाएं। 10-15 मिनट तक स्टीम करें। ठंडा होने पर करी पत्ते का तड़का लगाएं। अब इसे चौकोर आकार में काटें। इसे आप चटनी के साथ सर्व कर सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुड़ी पड़वा 2018: अपनों को भेजें प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत  &#39;WallPapers&#39;  के साथ</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/wish-your-loved-ones-with-gudi-padwa-wishes-and-full-gudi-padwa-hd-wall-paper-images/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/wish-your-loved-ones-with-gudi-padwa-wishes-and-full-gudi-padwa-hd-wall-paper-images/</guid>
      <description>18 मार्च से चैत्र नवरात्रि के शुरु होते ही हिन्दू नववर्ष की भी शुरुआत हो गई है। इस दिन को महाराष्ट्र में लोग गुड़ी पड़वा के रूप में मनाते हैं। गुड़ी का मतलब होता है विजय और पड़वा का मतलब होता है शुक्ल पक्ष का पहला दिन। हिन्दू मान्यता के अनुसार नवरात्रि या गुड़ी पड़वा के दिन कोई भी शुभ कार्य बिना किसी संकोच के किया जा सकता है। आइए इस पावन पर्व पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को प्यार भरे संदेश भेजें इन खूबसूरत WallPapers के साथ ।   गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार का महंगा पिज्जा नहीं बच्चों को छुट्टियों में खिलाएं घर पर बना टेस्टी &#39;कुकर पिज्जा&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lip-smacking-easy-recipe-of-cooker-pizza/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 11:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lip-smacking-easy-recipe-of-cooker-pizza/</guid>
      <description>पिज्जा का नाम सुनते ही बच्चों के ही नहीं, बड़ों के भी मुहं में पानी आ जाता है। वैसे तो पिज्जा बाजार में आसानी से मिल जाता है लेकिन बाजार से खरीदे गए पिज्जा काफी महंगे पड़ते हैं। आइये आपको बताते हैं कैसे घर पर रहकर ही टेस्टी पिज्जा बनाया जा सकता है। खास बात यह है कि इसके लिए किसी ओवन की भी जरूरत नहीं है। यह पिज्जा खाने में उतना ही अच्छा लगता है जैसे की बाजार से खरीदा हुआ पिज्जा। विधि पिज्जा बनाने के लिए सबसे पहले कुकर को प्री-हीट कर लें। अब एक कटोरी में शिमला मिर्च, टमाटर, प्याज,ऑरिगेनो, सीजनिंग क्यूब, नमक और टोमेटो सॉस डालकर अच्छी तरह मिक्स कर लें। अब पिज्जा बेस पर बटर डालकर उसे पूरे बेस पर फैला दें। इसके बाद बेस पर पिज्जा टॉपिंग और वेज टॉपिंग भी लगा दें। अब उस पर मोजरिला चीज डालकर ऑरिगेनों छिड़कें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूसरी बार ये 5 चीजें गर्म करने पर बन जाती हैं &#39;जहर&#39; कहीं आप भी तो नहीं करते...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/five-foods-you-should-avoid-reheating/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 10:27:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/five-foods-you-should-avoid-reheating/</guid>
      <description>कई बार वक्त की कमी के चलते लोग सबह ही ज्यादा खाना बनाकर फ्रिज में रख लेते हैं। जिससे शाम को उन्हें ज्यादा मेहनत नहीं करनी पड़ती।पर क्या आप जानते हैं आपकी ये आदत आपकी सेहत पर बहुत भारी पड़ सकती है। जी हां खाने को दोबारा गर्म करने से उसके पोषक तत्वों के कंपोजिशन्स में कई तरह के बदलाव आते हैं जिसकी वजह से व्यक्ति कई बीमारियों का शिकार बनता है।  आइए जानते हैं ऐसे 5 फूड्स के बारे में जो दोबारा गर्म करने से आपके लिए जहर का काम करते हैं। चिकन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फलों और सब्जियों की चमक फीकी कर देगी आपकी सेहत, जानें कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/polished-fruits-and-vegetables-can-harm-your-health-in-many-ways/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/polished-fruits-and-vegetables-can-harm-your-health-in-many-ways/</guid>
      <description>चमकदार फल-सब्जियों को देखकर दिमाग में आता है कि ये ताजा और पौष्टिक होंगी। चमक देखकर हम इन्हें खरीद लेते हैं। चाव से बनाते भी हैं और खाते भी हैं। पौष्टिक दिखने वाले यह फल-सब्जियां हमें गंभीर बीमार भी बना सकते हैं।  विशेषज्ञों के अनुसार, बाजार में बिकने वाले फल, सब्जियों को पकाने और चमकदार बनाये रखने के लिए कई हानिकारक केमिकल्स का प्रयोग किया जाता है। इनमें एथरेल, ग्लाइकॉल्ा, सोडियम, बेन्जोइक, वैक्स कोडिंग, हानिकारक ऑयल्स प्रमुख हैं। फल-सब्जियों को ताजा व चमकदार बनाने के लिए क्लोरोपिक्रिन, टेलोन, वार्निश की कोडिंग भी की जाती है। गंभीर बीमारियों को दावत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फटे दूध के पानी के ये बेहतरीन फायदे आप नहीं जानते होंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ewqsg1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ewqsg1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेहरे से हटाना चाहते हैं अनचाहे तिल, लहसुन का ये अचूक नुस्खा देगा राहत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/cost-effective-home-remedy-of-garlic-to-get-rid-of-moles-overnight/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 14:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/cost-effective-home-remedy-of-garlic-to-get-rid-of-moles-overnight/</guid>
      <description>चेहरे पर जरूरत से ज्यादा तिल उसकी खूबसूरती बढ़ाने की जगह उसे बिगाड़ देते हैं। ऐसे में मन करता है कि कैसे भी करके इन अनचाहे तिलों से छुटकारा मिल जाए। इन तिलों को हटाने के लिए लोग कई तरह की कॉस्मेटिक सर्जरी का भी सहारा लेते हैं। जो कि काफी महंगी होने के साथ साइड इफेक्ट्स से भरी होती है। अगर आपके शरीर में भी कई अनचाहे तिलों ने अपना घर बनाया हुआ है तो उन्हें हटाने के लिए इनके दुश्मन लहसुन की मदद लीजिए। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Chubby Girl&#39; से फिट टोन्ड बॉडी पाने वाली आलिया का ये है पूरा फिटनेस रूटीन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/alia-bhatt-workout-and-diet-plan-that-transformed-her-from-a-chubby-girl-to-a-toned-lady/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 12:58:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/alia-bhatt-workout-and-diet-plan-that-transformed-her-from-a-chubby-girl-to-a-toned-lady/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;स्टूडेंट ऑफ द ईयर&amp;rsquo; के लिए तीन महीने के अंदर अपना 16 किलो वजन घटाने वाली आलिया अपने क्यूट लुक्स और बेहतरीन एक्टिंग से लाखों फैंस के दिलों पर राज कर रही हैं। आलिया भट्ट आज 24 साल की हो गई हैं। इस खास मौके पर आइए जानते हैं चब्बी गर्ल से फिट टोन्ड बॉडी की मल्लिका बनी आलिया अपनी फिटनेस को बरकरार रखने के लिए क्या करती हैं। आलिया हफ्ते में 3 बार कार्डियो करती हैं। जिसके लिए वो करीब 45 मिनट का समय लेती हैं। अपने फिटनेस को मेंटेन रखने के लिए आलिया नियमित रूप से जिम जाती हैं। आलिया की फिटनेस में योगा का भी अहम योगदान है। वो खुद को फिट रखने के लिए रोजाना योगा करती हैं। अष्टांग योगा उनका सबसे पसंदीदा योगा है। आलिया हफ्ते में 3 बार जिम में वर्कआउट करती हैं, जिसमें कार्डियो और वेट ट्रेनिंग शामिल होते हैं। वो बताती हैं कि &amp;lsquo;मैं हफ्ते में दो दिन अष्टांग योग का अभ्यास करती हूं। इसके अलावा मैं किक-बॉक्सिंग, स्विमिंग, रनिंग और एल्टीट्यूड ट्रेनिंग आदि भी करती हूं। इसके अलावा मुझे कथक और बैले डांस से तो प्यार है&amp;rsquo;।आलिया अपनी डाइट और फिटनेस पर रेगुलर चेक रखती हैं। इस खास काम के लिए उन्होंने एक ट्रेनर भी रखा हुआ है। हमेशा खुश और हंसती रहने वाली आलिया अपनी हंसी को बरकरार रखने के लिए रोजाना मेडिटेशन भी करती हैं। आलिया कहती हैं कि &amp;lsquo;फिटनेस की मतलब है आपके शरीर के हिसाब से सही वज़न। इसके मतलब ये नहीं कि आपके एब्स हों, फिटनेस का मतलब है हेल्दी होना&amp;rsquo;।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद को फिट रखने के लिए ये डाइट प्लान फॉलो करती हैं बर्थडे गर्ल आलिया भट्ट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/badrinath-ki-dulhania-alia-bhatt-diet-and-fitness-routine/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 12:43:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/badrinath-ki-dulhania-alia-bhatt-diet-and-fitness-routine/</guid>
      <description>अगर आप भी बॉलीवुड की &amp;lsquo;राधा&amp;rsquo; आलिया भट्ट की सिल्म ट्रिम फिगर से काफी इंप्रेस हैं और उनकी ही तरह फिट टोन्ड बॉडी पाना चाहती हैं तो उनका ये डाइट प्लान फॉलो करें। आलिया का कहना है कि अपनी डाइट ठीक किए बिना किसी भी लड़की के लिए फिट और टोन्ड बॉडी पाना सिर्फ एक सपना है।  आलिया हर दो घंटे में कुछ न कुछ खाती रहती हैं। आइए जानते हैं आलिया की डाइट में शामिल उन सभी चीजों के बारे में जो उन्हें फिट रखने के साथ टोन्ड रहने में भी मदद करती हैं। नाश्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक दिन में कितने कप चाय है फायदेमंद, यहां जानिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-much-tea-you-should-take-in-a-day/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-much-tea-you-should-take-in-a-day/</guid>
      <description>भारत में ज्यादातर लोग चाय के आदी हैं। कुछ लोग दिन में छह-सात कप चाय तो यूं ही पी जाते हैं लेकिन क्या आपको पता है कि एक दिन में हमें कितने कप चाय पीनी चाहिए। कुछ शोध कहते हैं कि एक दिन में हमें चार कप चाय पीनी चाहिए। अगर हम इससे ज्यादा पीते हैं तो ये हमें नुकसान पहुंचा सकती है। जहां एक तरफ चाय पीने के फायदे हैं तो वहीं कुछ नुकसान भी हैं। आज हम आपको इन्हीं फायदे और नुकसानों के बारे में बताने जा रहे हैं।पहले बात करते हैं फायदों की-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब सर्जरी नहीं दवाई से भी मोतियाबिंद का इलाज संभव, जानिए कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-cataracts-treatment-is-possible-by-medicines-of-haslab-homeopathy/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:27:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-cataracts-treatment-is-possible-by-medicines-of-haslab-homeopathy/</guid>
      <description>जब हमारे आँखों की पुतली पर एक उजला बादल जैसा परत आने लगे तो समझ लेना चाहिए मोतियाबिंद ने दस्तक दी है। मोतियाबिंद लोगों में दृष्टि हानि का आम कारण है, जो 40 साल एवं उससे अधिक उम्र के लोगों में अमूमन पाया जाता है। मोतियाबिंद का इलाज नहीं किया जाए तो यह अंधेपन का प्रमुख कारण बन सकता है। यह एक ऐसी बीमारी है जिसका इलाज़ अब तक सिर्फ सर्जरी के जरिए किया जाता था, पर शुक्र है हैसलैब होम्योपैथिक मेडिसिन का, जिसने इस बीमारी के लिए एक अचूक एवं बेहतरीन समाधान निकला है।  इस होम्योपैथिक दवा का नाम एससीएम सिनेरिया मारिटिमा आइड्रॉप है। यह आइड्रॉप जो लेंस में दोषपूर्ण प्रोटीन को भंग कर प्रकाश को इधर उधर होने से रोकता है जो मोतियाबिंद निरोधक है। इस हैसलैब एससीएम सिनेरिया मारिटिमा आइड्रॉप का प्रयोग कई लोगो ने किया जिन्हे मोतियाबिंद की शिकायत थी, इस आइड्रॉप को इस्तेमाल करके उन्हें इसके सकारात्मक परिणाम भी मिले है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहाने के पानी में डालें एक चम्मच नमक, डॉक्टर के पास जाना भूल जाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/salt-in-bathing-water-can-cure-you-from-many-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/salt-in-bathing-water-can-cure-you-from-many-diseases/</guid>
      <description>बदलते मौसम में कई ऐसी बीमारियां होती हैं जो व्यक्ति को घेर लेती हैं। ऐसे में इन बीमारियों से निजात पाने के लिए डॉक्टरों की महंगी दवाईयां नहीं बस नहाने के पानी में एक चम्मच नमक डालने की जरूरत है। आपको यह सुनकर थोड़ी हैरानी हो रही होगी कि नहाने के पानी में नमक कैसे बीमारियों को दूर कर सकता है। आइए इस सवाल का जवाब जानते हैं&amp;hellip; स्किन इन्फेक्शन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि का व्रत रखने वाले हैं तो भूलकर भी न करें ये 5 गलतियां, पड़ सकती हैं भारी </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-common-mistakes-during-navratri-fasting-can-harm-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 15:16:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-common-mistakes-during-navratri-fasting-can-harm-your-health/</guid>
      <description>चैत्र नवरात्रि इस वर्ष 18 मार्च से शुरू हो रही हैं। खास बात यह है कि इस बार नवरात्रि के व्रत 9 दिनों की जगह 8 दिनों के ही होंगे। ऐसे में जो लोग नवरात्रि के पूरे व्रत रखते हैं उपवास के दौरान कई ऐसी बड़ी गलतियां कर बैठते हैं जिसकी वजह से उन्हें बाद में काफी नुकसान उठाना पड़ता है। आइए जानते हैं उपवास के दौरान की जाने वाली ऐसी ही 5 बड़ी गलतियों के बारे में&amp;hellip; पानी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट के नुकसान से अगर खुद को है बचाना तो इस उपाय को जरूर अपनाना</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ew1uxg/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 14:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ew1uxg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>