<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Mar 2018 14:22:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सिगरेट छोड़ नहीं सकते और चाहते हैं नुकसान न हो तो अपनाएं ये नुस्खा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-turmeric-ginger-remedy-will-detox-your-smoke-filled-lungs-very-soon/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 14:22:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-turmeric-ginger-remedy-will-detox-your-smoke-filled-lungs-very-soon/</guid>
      <description>लाख कोशिश के बावजूद भी अगर आप अपनी सिगरेट की लत नहीं छोड़ पा रहे हैं तो यह आसान नुस्खा तुरंत आपको इस परेशानी से निकाल सकता है। स्मोकिंग की वजह से कैंसर, हर्ट अटैक, अल्सर, ओस्टिओपोरोसिस, स्ट्रोक और एम्फीजिमा जैसी बीमारियां होती हैं।  स्मोकिंग से सबसे ज्यादा खतरा कैंसर के होने का होता है। सिगरेट में निकोटिन होने की वजह से इसकी लत छोड़ना काफी मुश्किल होता है। ऐसे में स्मोकिंग छोड़ने के साथ अपने शरीर से सारे विषैले तत्वों को भी प्राकृतिक तरीके से बाहर निकालने के लिए आप यह जादुई उपाय अपना सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे लें इस उपाय की मदद।  हल्दी और अदरक न सिर्फ स्मोकिंग छुड़वाने में आपकी मदद करेंगे बल्कि साथ ही साथ शरीर में जमा सारे विषाक्त तत्वों को भी बाहर निकाल देंगे। अदरक में मितली से निजात दिलाने की क्षमता होती है, हल्दी में कैंसररोधी तत्वों के साथ एंटी-इन्फ्लेमेट्री, एंटी-ऑक्सीडेंट, एंटी-कैंसर और एंटी-टॉक्सिटी गुण भरपूर मात्रा में होते हैं। इस रेसिपी में तीसरी चीज है प्याज। प्याज में एंटी-इन्फ्लेमेट्री गुण भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं। यह फेफड़ों के कैंसर से बचाव करने में सक्षम होते हैं। आइए जानते हैं कैसे इन तीनों चीजों की मदद से आप अपनी इस लत से छुटकारा पा सकते हैं।  कैसे करें इस्तेमाल – हल्दी-अदरक रेसिपी बनाने के लिए सबसे पहले एक अदरक का एक छोटा टुकड़े के साथ 400 ग्राम कटा हुआ प्याज, दो चम्मच हल्दी, एक लीटर पानी और थोड़े से शहद की जरूरत पड़ती है। सबसे पहले पानी में अदरक और प्याज को एख साथ उबाल लें। पानी में थोड़ा और अदरक भी मिलाकर हल्दी डाल दें। गैस की आंच धीमी करके इस पानी को कुछ देर उबलने दें। दिन में दो बार या फिर जब भी आप स्मोक करें, इस मिश्रण को पीना शुरू कर दें। इससे आपके फेफड़े साफ रहेंगे और आप स्मोकिंग के तमाम दुष्प्रभावों से बच जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के इस हिस्से में छिपा है पतला होने का राज, आप भी जानें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-weight-loss-is-in-your-body-part/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 13:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-weight-loss-is-in-your-body-part/</guid>
      <description>कई बार आपने देखा होगा कि कई लोग जितना मर्जी खाले लेकिन मोटे नहीं होते और कुछ थोड़ा खाने पर ही फूल जाते हैं। इसे लेकर मोटे लोग बहुत परेशान रहते हैं। पतला होने के लिए वह डाइटिंग करते हैं, जिम जाते हैं, वगैराह-वगैराह। लेकिन कुछ असर नहीं होता। अगर आप भी पतले लोगों से इसी वजह से चिढ़ते हैं तो बता दें कि इसमें उनका कसूर नहीं बल्कि पतला होने का राज सभी के शरीर में छिपा होता है।  इस शोध को चूहों पर किया गया। शोधकर्ता ने बताया कि हड्डियां ऐसे हार्मोन निकालती हैं जो दिमाग के विकास, शरीर में ग्लूकोज के संतुलन, किडनी और पुरुष फर्टिलिटी को प्रभावित करते हैं। इस अध्ययन में उन्होंने इस बात का पता लगाया कि इन सब के अलावा भी हड्डियों से हार्मोन निकलता है जिसका असर भूख पर पड़ता है। ये Lipocalin 2 हार्मोन होता है जिसे LCN2 के नाम से भी जाना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबे और खूबसूरत बालों के लिए वरदान है एलोवेरा, ऐसे करेंगे इस्तेमाल तभी होगा फायदा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/aloe-vera-surprising-benefits-for-hair/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 13:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/aloe-vera-surprising-benefits-for-hair/</guid>
      <description>खूबसूरत स्किन के लिए आपने एलोवेरा का इस्तेमाल किया होगा, लेकिन आपको यह जानकर बहुत हैरानी होगी की आपके बालों के लिए यह किसी वरदान से कम नहीं है। हर लड़की की खूबसूरत और लंबे घने बालों की चाह होती है। बदलते मौसम में अगर आप भी बालों के रूखेपन और झड़ने से हैं परेशान तो अब बिना परेशान हुए घर पर ही इस आसान उपाय को करके बालों के झड़ने और रूसी के निजात पा सकते हैं। आगे की स्लाइड्स में जानें बालों में एलोवेरा जैल के इस्तेमाल से बालों में रुखापन, बालों के झड़ने को दूर कर इन्हें खूबसूरत बनाया जा सकता है। आधा कप एलोवेरा लेकर उसमें मेथी के बीज, तुलसी पाउडर और 2 चम्मच कैस्टर ऑयल मिला कर पेस्ट तैयार करें। इस पेस्ट को बालों पर आधे से एक घंटे के लिए लगाकर रखें। इसके बाद शैंपू कर लें। कुछ ही दिनों में आपके बालों की ग्रोथ बढ़ने लगेगी। कैमिकल युक्त कंडीशनर के बजाय आप एलोवेरा को कंडीशनर के तौर पर इस्तेमाल करें। इसके लिए आपको शैम्पू करने के बाद एलोवेरा जेल से अपने बालों में मसाज करनी है और कुछ देर के बाद अपने बालों को पानी से धो लें। यह आपके बालों को कोमल और चमकदार बनाने में मदद करेगा। अगर आप बालों में रूसी से परेशान हैं तो अब आपको टेंशन लेने की जरूरत नहीं हैं। रूसी की परेशानी से भी एलोवेरा जेल आपको निजात दिलाएगा। इसके लिए एलोवेरा जेल को अपने बालों पर एक घंटे लगा कर रखने के बाद बालों को धो लें। इस उपाय को हफ्ते में दो बार करें। देखते ही देखते कुछ ही दिनों में आपके बालों से डैंड्रफ गायब हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किडनी की परेशानियों से दूर रहना चाहते हैं, छोड़ दें ये आदतें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/habits-that-can-make-your-kidney-sick/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:45:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/habits-that-can-make-your-kidney-sick/</guid>
      <description>किडनी की समस्या आजकल बहुत आम हो रही है। अगर आप इससे बचना चाहते हैं तो आपको अपनी कुछ आदतों में सुधार करना होगा। आगे की स्लाइड्स में जानें इन आदतों के बारे में जो आपकी किडनी को बीमार बना सकती हैं। यूरीन रोकना
अगर यूरीन आने पर आप उसे रोक कर रखते हैं तो ये आपकी किडनी के लिए घातक हो सकता है। इसके अलावा यूरीन आने पर इसे रोकने से कई बीमारियां आपको घेर लेती हैं। ब्लड प्रेशर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर बनना है रौबदार मर्द तो रोज सुबह करें ये 4 एक्सरसाइज, बदल जाएगी पर्सनालिटी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-4-exercises-can-help-you-to-widen-your-shoulders-quickly/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:33:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-4-exercises-can-help-you-to-widen-your-shoulders-quickly/</guid>
      <description>दुबले पतले लोग अपने शरीर को लेकर अक्सर हीन भावना का शिकार बने रहते हैं। दुबले शरीर पर किसी भी कपड़े की फिटिंग सही नहीं आती। इसके अलावा पतला शरीर होने से व्यक्ति की पर्सनालिटी भी अच्छी नहीं लगती। चौड़े कंधे आपकी पर्सनैलिटी का आकर्षण और बढ़ा देते हैं। अगर आप भी चौड़े और मजबूत कंधों की मदद से अपने पर्सनालिटी को आकर्षित बनाना चाहते हैं तो इन खास 4 एक्सरसाइज की मदद से अपनी लुक में गजब का बदलाव ला सकते हैं।  लेटरल रेज –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navratri Vrat Recipes: साबुदाना खिचड़ी बनाने का सबसे सरल तरीका, देखते ही मुंह में आ जाएगा पानी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-vrat-recipes-know-the-easy-recipe-of-sabudana-khichdi/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 11:03:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-vrat-recipes-know-the-easy-recipe-of-sabudana-khichdi/</guid>
      <description>नवरात्र में पूरे दिन व्रत रखने के बाद मन होता है है कि कुछ चटपटा खाया जाए जो हेल्दी होने के साथ स्वादिष्ट भी हो। अगर आप भी इन नवरात्रों में ऐसा ही कुछ घर पर ट्राई करना चाहते हैं तो ये चटपटी स्पेशल साबुदाना खिचड़ी बनाएं।इस खिचड़ी को बनाना बेहद आसान है। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का सही तरीका। विधि-
-साबुदाना
– आलू
– भूनी हुई मूंगफली</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अधिक मेकअप करने वाली महिलाओं में कम होती है लीडर बनने की क्षमता : अध्ययन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-are-applying-more-makeup-have-less-capacity-to-become-leaders/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 13:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-are-applying-more-makeup-have-less-capacity-to-become-leaders/</guid>
      <description>एक अध्ययन में पाया गया है कि अधिक मेकअप करने वाली महिलाओं में एक अच्छे लीडर बनने की क्षमता कम होती है। ‘द जर्नल परसेप्शन’ नामक एक पत्रिका में प्रकाशित अध्ययन के अनुसार अक्सर लोगों में अधिक मेकअप करने वाली महिलाओं के नेतृत्व क्षमता की धारणाओं के प्रति नकारात्मक विचार रहता है।   पिछले निष्कर्षों से पता चलता है लोग बगैर मेकअप की महिलाओं को अधिक सम्मान से देखते हैं। लेकिन एक नए शोध से पता चलता है कि श्रृंगार एक महिला की प्रभुत्व को प्रभावित नहीं करता है कि कैसे हम उसे नेतृत्व की भूमिका में मूल्यांकन करते हैं। अध्ययन में महिला व पुरुष दोनों प्रतिभागियों ने भाग लिया। इस दौरान उन्हें महिलाओं की मेकअप और बगैर मेकअप के कुछ तस्वीरें दिखाई गईं। निष्कर्षों में पाया गया कि महिला व पुरुष अपने विचार व सोच में मेकअप वाली महिलाओं के चेहरे को देखकर ही उनके नेतृत्व के प्रति नकारात्मक सोच बना चुके थे। अध्ययन में महिला व पुरुष दोनों प्रतिभागियों ने भाग लिया। इस दौरान उन्हें महिलाओं की मेकअप और बगैर मेकअप के कुछ तस्वीरें दिखाई गईं। निष्कर्षों में पाया गया कि महिला व पुरुष अपने विचार व सोच में मेकअप वाली महिलाओं के चेहरे को देखकर ही उनके नेतृत्व के प्रति नकारात्मक सोच बना चुके थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी पीते हैं RO का पानी?  तो एक बार जरूर पढ़ लें ये खबर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-need-to-know-about-water-purifier/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 08:48:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-need-to-know-about-water-purifier/</guid>
      <description>ज्यादातर लोगों ने अपने घरों में शुद्ध पानी पीने के लिए RO यानि रिवर्स ओस्मोसिस वाटर प्यूरिफायर लगा रखा होता है। पर क्या आप जानते हैं कि जिस पानी को आप शुद्ध समझकर पीते हैं वह आपकी सेहत के लिए घातक भी हो सकता है। जी हां, यह बात बिल्कुल सच है कि आरओ वाटर कई मायनों में आपके शरीर को नुकसान पहुंचाता है। दरअसल पानी को शुद्ध करने वाले उपकरणों में खास तरह की मेंब्रेन काम करती है, जो पानी को साफ करने के दौरान बुरे जीवाणुओं के साथ-साथ अच्छे जीवाणुओं को भी अवशोषित कर लेती है। जिससे पानी में पाए जाने वाले मिनरल, जो हमारे शरीर के लिए लाभदायक होते हैं वह हमें नहीं मिल पाते हैं। आपको बता दें कि यह जीवाणु हमें पेट संबंधी बीमारियों से बचाने में मदद करते हैं। आरओ प्यूरिफायर से साफ होने वाला पानी एसिडिक हो जाता है, क्योंकि पानी को साफ करने की इस प्रक्रिया के दौरान यह पानी में मौजूद नमक अणुओं से क्षारीय खनिज परमाणुओं को भी मिटा देता है। इससे पानी एसिडिक हो जाता है, जो हमारे शरीर के लिए हानिकारक है।आपको बता दें कि हर जगह के पानी का टीडीएस (टोटल डिजाल्व सॉलिड) स्तर अलग-अलग होता है। डब्ल्यूएचओ ने 100 से 150 स्तर के टीडीएस को ठीक बताया है। इसलिए अपने घर में आरओ लगवाने से पहले घर में सप्लाई हो रहे पानी की एक बार जांच करा लें, क्योंकि अगर आपके घर में आ रहे पानी का टीडीएस सामान्य है तो आपको आरओ लगवाने की जरूरत बिल्कुल नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद कमाल का होता है किशमिश का पानी, जान लीजिए इसके फायदे, कभी नहीं करेंगे फेंकने की गलती </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-raisin-water/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 08:42:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-raisin-water/</guid>
      <description>किशमिश खाने के तो बहुत सारे फायदे जानते होंगे आप, लेकिन क्या आपको मालूम हैं कि किशमिश का पानी भी हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है। हैरान हो रहे हैं न आप, पर यह एक दम सच है। किशमिश को अगर पानी में डालकर 20 मिनट तक उबाला जाए और इसे रातभर रखने के बाद सुबह पिया जाए तो इसके कई फायदे होते हैं। आइए जानते हैं किशमिश के पानी से होने वाले फायदो के बारे में&amp;hellip; -रोजाना सुबह के समय किशमिश के पानी को पीने से कब्ज, एसिडिटी और थकान से छुटकारा मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन आसान स्टेप्स से घर पर बनाएं अपने बच्चों के लिए पाइनएप्पल जैम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/homemade-pineapple-jam-reciepe/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 16:43:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/homemade-pineapple-jam-reciepe/</guid>
      <description>अधिकांश बच्चों को ब्रेकफास्ट में ब्रैड जैम खाना बहुत पसंद होता है। वैसे तो बाजार में तमाम फ्लेवर के जैम आपको आसानी से मिल जाएंगे, लेकिन इनकी शुद्धता की गारंटी नहीं होती। आप चाहे तो अपने बच्चों के लिए घर पर ही आसानी से जैम बना सकते हैं। आईए आपको बताते हैं पाइनएप्पल जैम बनाने की विधि… सामग्रीः-
1 पाइनएप्पल कटा हुआ
2 कप- चीनी
1 चम्मच खाने में इस्तेमाल होने वाला कलर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> खूबसूरत दिखने के लिए उर्वशी रौतेला ने अपनाया इतना दर्दनाक तरीका, तस्वीरें देखकर यकीन नहीं कर पाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hate-story-4-urvashi-rautela-painful-treatment-for-improving-beauty-dehradun/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 16:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hate-story-4-urvashi-rautela-painful-treatment-for-improving-beauty-dehradun/</guid>
      <description>अपनी खूबसूरती निखारने के लिए हेट स्टोरी4 की एक्ट्रेस उर्वशी रौतेला ने जो किया वो शायद ही कोई करने की सोचे भी। दरअसल, बड़े पर्दे पर हॉट लुक और ग्लैमरस दिखने के लिए एक्ट्रैस को कई ब्यूटी ट्रीटमेंट लेने पड़ते हैं। उर्वशी रौतेला भी ऐसा ही किया है।
 मीडिया रिपोर्ट की मानें, तो इसके लिए उर्वशी ने कपिंग थेरेपी का इस्तेमाल किया है। यह थैरेपी यूनिक होने के साथ ही काफी पेनफुल भी है। यह एक चाइनीज थैरेपी है। कई हॉलीवुड स्टार इस थैरेपी का इस्तेमाल करते हैं। थेरेपी के दौरान दर्द भरी प्रकिया से गुजरना पड़ता है। इसके लिए पहले कॉटन के गोले को पहले शराब में भिगोकर कांच के गिलास में रखते हैं। फिर इसमें आग लगाकर इसे तुरंत उलटा कर बॉडी पर रखा जाता है। इसके जरिए शरीर के अंदर की गंदगी को बाहर निकाला जाता है और स्किन टिश्यू को ऑक्सीजन और दूसरे तत्व देकर गहराई तक आराम पहुंचाया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब चंद पलों में ही कम होगी वजन बढ़ने की परेशानी, लड़कियों के लिए ये हैं खास टिप्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/best-weight-loss-tips-for-women/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 12:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/best-weight-loss-tips-for-women/</guid>
      <description>लड़कियां अपने वजन को लेकर काफी परेशान रहती हैं। अगर थोड़ा सा भी वजन बढ़ जाता है तो उसे कम करने के लिए वह क्या कुछ नहीं करने लगती हैं। अगर आप भी वजन बढ़ने की समस्या से हैं परेशान तो आगे की स्लाइड्स में बताएं गये घरेलू नुस्खों को जरूर करें अपने डेली रुटीन में शामिल&amp;hellip; खुद को फिट रखने के लिए अगर आप पहली मंजिल पर रहते हैं तो दिन में कम से कम आठ से दस बार उतरे चढ़े। इसके साथ आप चाहे तो घर पर पोंछा लगा सकती हैं। इससे भी आपका शरीर दुरस्त रहता है। सुबह और शाम दोनों समय टहलना चाहिए। इससे आपका वजन और बीपी दोनों काबू में रहेंगे और जल्द से जल्द शरीर का वजन कम होगा।वजन कम करने के लिए सुबह का नाश्ता जरूर करें व रात का खाना सोने से दो से ढाई घंटे पहले खा लेना चाहिए। ऐसा करने से आपके सोने जाने से पहला ही खाना पच जाएगा। देर से डिनर करने से नींद भी ठीक नहीं आती और खाना पचता नहीं है। ऐसे में शरीर का वजन भी बढ़ता है। इस बात का ध्यान रखें कि रात के वक्त खाने में नमक कम खाएं। वजन जल्दी कम होने लगेगा।दिनभर में कम से कम आठ से दस गिलास पानी जरूर पीएं। हो सके तो सुबह पानी की शुरुआत गुनगुने पानी से करें।वजन घटाने के लिए प्रोटीन युक्त आहार बहुत लाभदायक है। यह आपका मोटापा कम करने में तो मदद करता ही है, इसके साथ ही यह आपकी भूख कम कर आपको पेट भरे होने का एहसास कराता है। वजन कम करने के लिए चीनी का सेवन कम से कम करें। चीनी के अधिक सेवन से मोटापे के साथ साथ कई भयानक बीमारियों के होने का खतरा भी बढ़ जाता है। साथ ही खुद को प्रोसेस्ड फूड से दूर रखें।रोजाना योग करें। आप चाहें तो कपाल भाति और सूर्य नमस्कार कर बहुत सारी पेट से संबंधित बीमारियों को दूर कर सकते हैं। इसके अलावा, संपूर्ण आहार वाली चीजें जरूर खाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पेनिश खाने के शौकीनों के लिए बेमिसाल डिश है स्पेनिश चीज पफ, यह है रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-spinach-cheese-puff/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:25:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-spinach-cheese-puff/</guid>
      <description>सामग्री  दो कप कद्दूकस किया मौजरेला चीज, आधा कप क्रीम चीज, आधा कप चेडर चीज, 15 ग्राम कटा धनिया पत्ता, बारीक कटा हरी मिर्च दस ग्राम, तीन कप मैदा, स्वादानुसार नमक, बेकिंग पाउडर और बेकिंग सोडा पांच-पांच ग्राम, चीनी (पाउडर) दस ग्राम, 50 ग्राम बटर, 2&amp;frasl;3 कप या आवश्यकतानुसार पानी, सजाने के लिए सलाद पत्ता, तलने के लिए तेल।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हमेशा दिखना हैं जवां तो बर्थ डेट के हिसाब से करें खाने का चयन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-your-birth-date-will-tell-you-what-to-eat-to-be-forever-young/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-your-birth-date-will-tell-you-what-to-eat-to-be-forever-young/</guid>
      <description>अगर आप भी हमेशा जवान दिखना चाहते हैं तो डाइट प्लान नहीं अपनी बर्थ डेट पर नजर डालिए। सुनकर हैरानी हुई होगी कि बर्थ डेट का जवान दिखने से क्या मतलब। आपको बता दें कि अपनी बर्थ डेट के हिसाब से कुछ ऐसी खास चीजें होती हैं जिन्हें खाकर आप ताउम्र जवान दिख सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip; मूलांक 1
अगर आपका मूलांक 1 है तो आपको केसर, काली मिर्च, अदरक, अजवाइन, सौंठ, नींबू, जायफल, खजूर, संतरा आदि का सेवन करना चाहिए। यह आपको ताउम्र स्वस्थ रखने में मदद करेगा। मूलांक 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे की कर देगा छुट्टी गुलाब का एक फूल, बस करना होगा ऐसे इस्तेमाल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-can-loose-weight-instantly-with-the-help-of-this-rose-remedy/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:25:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-can-loose-weight-instantly-with-the-help-of-this-rose-remedy/</guid>
      <description>बढ़ते वजन ने अगर आपको भी परेशान कर दिया है। जिसकी वजह से या तो आप अपनी मनपसंद चीजों से मुंह फेर रहे हैं या जिम में घंटों पसीना बहाने के लिए मजबूर हैं तो अब सारी टेंशन छोड़ गुलाब के फूल घर ले आएं। आप सोच रहे होंगे गुलाब के फूलों का मोटापे से क्या मतलब तो आपको बता दें इस फूल में ऐसे कई औषधीय गुण हैं जो मोटापे जैसी कई बीमारियों से लड़ने में मदद करते हैं। आइए जानते हैं अपनी परेशानी दूर करने के लिए कैसे कर सकते हैं फूलों के राजा का इस्तेमाल। हड्डियों की मजबूती</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप रहना चाहते हैं विराट कोहली जैसे फिट, तो जरूर अपनाएं ये 7 फिटनेस टिप्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-india-captain-virat-kohli-fitness/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-india-captain-virat-kohli-fitness/</guid>
      <description>टीम इंडिया के कप्‍तान विराट कोहली अपनी शानदार बल्‍लेबाजी के लिए ही नहीं, अपनी फिटनेस को लेकर भी काफी फेमस रहते हैं। वह अकसर सोशल मीडिया पर भी अपने वर्कआउट की वीडियो शेयर करते रहते हैं। अगर आप भी रहना चाहते है विराट कोहली की तरह फिट तो आगे की स्लाइड्स में बताई गईं 7 फिटनेस टिप्स को जानें और जरूर फॉलो करें -प्रतिदिन एक्सरसाइज करें। जितना हो सकें अपने शरीर को फिजिकली एक्टिव रखने की कोशिश करें। लिफ्ट के बजाय सीढ़ियों का इस्तेमाल करें बता दें विराट कोहली सप्ताह में पांच दिन दो घंटे वर्कआउट करते हैं। -ज्यादा से ज्यादा खाने की कोशिश करें, लेकिन अपनी डाइट में मीठा और नमक कम करें। कोशिश करें घर का खाना ही खाएं। घर के बने खाने में अपेक्षाकृत फैट कम होता है जो आपको फिट रखने में मददगार होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लडप्रेशर के मरीजों को जरूर पढ़नी चाहिए ये खबर, दवा की जरूरत नहीं पड़ेगी </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/dash-diet-helps-to-lower-your-blood-pressure/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 12:52:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/dash-diet-helps-to-lower-your-blood-pressure/</guid>
      <description>अक्सर आप तनाव में रहते हैं? निराशा, उदासी या फिर परेशानी आपको सारा दिन घेरे रहती है? तो &amp;lsquo;डैश डाइट&amp;rsquo; अपनाकर देखिए। हाल ही में हुए एक शोध में यह बात सामने आई है कि जो लोग डैश डाइट का सेवन करते हैं, उनमें 11 फीसदी तक डिप्रेशन का खतरा कम हो जाता है शोध में कहा गया है कि जो लोग वेस्टर्न डाइट जैसे प्रोसेस्ड फूड, शुगर या फिर जंक फूड आदि का सेवन अधिक करते हैं, उनमें मानसिक सेहत से संबंधित समस्याएं होने का खतरा बहुत अधिक बढ़ जाता है। कई अन्य शोध यह दर्शाते हैं कि हेल्दी भोजन आपके मूड और ऊर्जा को भी दुरुस्त करते हैं। इससे पहले कि आप सेहत से जुड़ी इन समस्याओं के गिरफ्त में आकर दवाओं का सेवन करने लगें, बेहतर होगा कि अपने डाइट में थोड़ा बदलाव लाएं।क्या है डैश डाइट: डैश डाइट में फलों, सब्जियों, नट्स, लीन मीट, होल ग्रेन्स और मछली का सेवन अधिक शामिल होता है। इसमें प्रोसेस्ड फूड, मीठे पेय पदार्थ, नमक और रेड मीट शामिल नहीं होते। अमेरिका में हुए एक अध्ययन के अनुसार, डैश डाइट अपनाने से मेंटल-हेल्थ डिसऑर्डर के होने का खतरा 11 फीसदी तक कम हो जाता है।शोधकर्ताओं का कहना है कि डाइट और मेंटल हेल्थ का क्या संबंध है, इसे जानने के लिए अभी और अध्ययन करने की जरूरत है, लेकिन इन शारीरिक समस्याओं से बचने के लिए दवाओं के बेहतर विकल्प है, जीवनशैली और खानपान में थोड़ा सा बदलाव लाना। पहले हुए कई शोध दर्शाते हैं कि ताजे फलों-सब्जियों के सेवन से मानसिक सेहत में सकारात्मक ढंग से सुधार आता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरानी से पुरानी शुगर जड़ से खत्म करेगी ये खास चटनी, जान लें बनाने का तरीका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-chutney-will-cure-diabetes-from-root-permanently/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 11:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-chutney-will-cure-diabetes-from-root-permanently/</guid>
      <description>एक जगह बैठे-बैठे काम करने की वजह से आजकल छोटे-छोटे बच्चे भी डायबिटीज की चपेट में आ रहे हैं। अगर आप भी कई सालों से इस बीमारी के शिकंजे में जकड़े हुए हैं तो टेंशन छोड़ इस टेस्टी चटनी का स्वाद लीजिए। चटनी&amp;hellip;आपको सुनकर थोड़ी हैरानी हो सकती हैं पर आपको बता दें कि ये कोई आम चटनी नहीं है बल्कि इस जादुई चटनी को खाने से डायबिटीज जड़ से ठीक हो जाती है। आइए जानते हैं क्या है इस चटनी को बनाने का सही तरीका। सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दांतों के दर्द ने कर दिया है जीना मुहाल लहसुन का ये उपाय देगा तुरंत राहत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-homemade-remedies-will-give-you-instant-relief-from-toothache/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-homemade-remedies-will-give-you-instant-relief-from-toothache/</guid>
      <description>दर्द चाहे कैसा भी हो व्यक्ति परेशान हो ही जाता है और बात जब दांत के दर्द की हो तो उसे बर्दाश्त करना काफी मुश्किल होता है। ऐसे में दांतों में दर्द से जल्दी छुटकारा पाने के लिए आप इन जबरदस्त उपायों की मदद ले सकते हैं। लहसुन
लहसुन को नमक में डुबोकर चबाएं, दांतों के दर्द में आराम होगा। रोज सुबह लहसुन की एक कली को चबाने से दांत मजबूत रहते हैं।प्याज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समय के साथ बदलता रहता है पैर का साइज, 20 की उम्र के बाद आते हैं ऐसे बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/after-the-age-of-20-such-changes-happens-to-your-foot/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/after-the-age-of-20-such-changes-happens-to-your-foot/</guid>
      <description>हम सभी जानते हैं कि हमारा शरीर उम्र के साथ बदलता रहता है और पैरों में बदलाव आना भी कोई अलग बात नहीं है। हो सकता है कि जब आप 20 वर्ष की हों, तब 5 नंबर की जूती पहनती हों, लेकिन इस जूती का नंबर कुछ सालों बाद बदल सकता है, क्योंकि आपके पैर समय के साथ बढ़ने लगते हैं। पोडियाट्रिस्ट जॉय रॉलैंड (यूएस) कहती हैं कि समय के साथ-साथ, गुरुत्वाकर्षण के कारण आपके पैर आकार में लंबे और थोड़े चौड़े होने लगते हैं। इसके पीछे प्रमुख कारण हमारी हड्डियों के बीच में पाए जाने वाले लिगामेंट्स और टेंडन्स में बदलाव है।’ दरअसल, जैसे-जैसे आपकी उम्र बढ़ती है, आपका शरीर भी पहले के मुकाबले बढ़ता जाता है। हो सकता है कि अभी आपके पैरों में कोई समस्या न हो, मगर कुछ वर्षों बाद इनमें बदलाव आ जाता है और इनके कार्य करने की क्षमता में भी बदलाव आता है। जब आपके पैर बड़े होने लगते हैं, तब आपके पैरों में बुनियन और हमरटोइस की होने लगते हैं। यह तब होता है, जब पैरों में मौजूद टेंडन्स और लिंगामेंट्स कठोर या पैर के जिस हिस्से पर मौजूद होते हैं, वहां उनकी निर्भरता कम होने लगती है। जो अन्य कारण पैरों के आकार को विकसित होने में प्रमुख रूप से जिम्मेदार होते हैं, उनमें अनुवांशिकता भी एक कारण है।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नॉनस्टिक बर्तन में खाना बनाने वाले सावधान हो जाएं, वरना पड़ सकते हैं लेने के देने</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-cooking-food-in-non-stick-cookwares/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-cooking-food-in-non-stick-cookwares/</guid>
      <description>नॉनस्टिक बर्तनों में खाना पकाने से तेल की जरूरत बेशक कम पड़ती हो, मगर आपको पता होना चाहिए कि ये बर्तन सेहत को नुकसान भी पहुंचा सकते हैं। अगर सही तरीके से इनका इस्तेमाल करना नहीं जानती हैं, तो&amp;hellip; इसमें कोई दोराय नहीं कि कलरफुल नॉनस्टिक बर्तन किचन की खूबसूरती बढ़ाते हैं। साथ ही इन्हें इस्तेमाल करना भी आसान है। लेकिन आपको यह भी पता होना चाहिए कि सबसे ज्यादा इस्तेमाल किए जाने वाले नॉनस्टिक बर्तन सेहत को नुकसान भी पहुंचाते हैं। भले ही इनमें तेल का इस्तेमाल कम होता हो, मगर बहुत देर तक इनमें खाना पकाने से पॉलिटेट्राफ्लूरो इथेलिन नाम का केमिकल निकलता है, जो सेहत के लिए नुकसानदेह होता है।अमेरिका में हुए एक रिसर्च में पाया गया है कि लगातार कई सालों तक नॉनस्टिक बर्तनों में खाना पकाने से शरीर में टेफ्लॉन की मात्रा बढ़ जाती है, जिससे कई शारीरिक समस्याएं होती हैं। दरअसल, नॉनस्टिक पैन में सिंथेटिक पॉलीमर होते हैं, जिसे पॉलीटेट्रा फ्लूरोएथलिन कहते हैं। इसे टेफ्लॉन के नाम से भी जाना जाता है। तेज आंच पर टेफ्लॉन से रिलीज होने वाले केमिकल्स इनफर्टिलिटी और हार्ट प्रॉब्लम जैसी बीमारियों की वजह हो सकते हैं।आज लगभग हर घर में इनका इस्तेमाल होने लगा है। एक अनुमान के मुताबिक, अमेरिका में खाना पकाने के लिए इस्तेमाल होने वाले 70 प्रतिशत बर्तन नॉनस्टिक के ही होते हैं। लेकिन समय के साथ इनके इस्तेमाल से इनकी सतह से एक परत-सी निकलने लगती है। यदि आप सतह पर नाखून से खुरचेंगे, तो कुछ काला-सा पदार्थ निकलता है, जो खाने में मिक्स होकर आपके लिए खतरनाक साबित हो सकता है।यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्निया में रिप्रोडक्टिव हेल्थ एंड द एनवायरनमेंट प्रोगाम की प्रमुख डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने चावल की चकली को चखकर देखा है, अगर नहीं तो जान लीजिए रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-chakli-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-chakli-recipe/</guid>
      <description>सामग्री  चावल का आटा दो कप, बेसन एक कप, तिल (सफेद) दो बड़ा चम्मच, अजवाइन एक छोटा चम्मच, एक छोटा चम्मच साबुत जीरा, एक छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर, एक छोटा चम्मच हींग, दो छोटा चम्मच गरम मसाला, 7-8 करी पत्ता, हरी मिर्च थोड़ी बारीक कटी हुई, तेल 150 ग्राम, नमक स्वादानुसार। चकली मेकर। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल से लिफ्ट की बजाय सीढ़ियां चढ़ना कर दें शुरू, शरीर को मिलेंगे ये फायदे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-climbing-stairs/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:08:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-climbing-stairs/</guid>
      <description>आप क्या पहली मंजिल से ग्राउंड फ्लोर पर जाने के लिए भी लिफ्ट का सहारा लेते हैं? यदि हां, तो बदल लीजिए, अपनी यह आदत। और लिफ्ट की बजाय सीढ़ियों का इस्तेमाल करना शुरू कर दीजिए। यकीन मानिए, आपको एक्सरसाइज करने की भी जरूरत नहीं होगी। दरअसल, सीढ़ियां चढ़ने से शरीर के कई अंगों की एक्सराइज होती है। इतना ही नहीं, ऐसा करने से आप कई गंभीर रोगों से भी बचे रहेंगे। वजन होगा कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Mahila Diwas 2018: इस गजब की शायरी के साथ दें इस खास दिन की शुभकामनाएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mahila-diwas-2018-sms-images-shayari-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 12:29:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mahila-diwas-2018-sms-images-shayari-in-hindi/</guid>
      <description>Happy Mahila Diwas 2018: हर साल 8 मार्च को विश्व की प्रत्येक महिला को सम्मान देने के लिए इंटरनेशनल वुमन्स डे सेलिब्रेट किया जाता है। अगर आप भी किसी महिला को सम्मान देना चाहते हैं तो खास मैसेज और शायरी आपकी मदद कर सकती है। दिन की रोशनी ख्वाबों को बनाने मे गुजर गई,
रात की नींद बच्चे को सुलाने मे गुजर गई,
जिस घर मे मेरे नाम की तखती भी नहीं,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women&#39;s Day: फोर्ब्स की अमीरों की लिस्ट में शामिल ये 8 भारतीय महिलाएं कौन?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-eight-indian-women-in-forbes-worlds-billionaires-list/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 11:31:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-eight-indian-women-in-forbes-worlds-billionaires-list/</guid>
      <description>फोर्ब्स मैगजीन ने अमीरों की अपनी सालाना सूची जारी कर दी है। पूरे विश्व की सूची में इस साल 256 महिलाओं को शामिल किया गया है। यह अब तक की सबसे ज्यादा संख्या है। इन महिलाओं की संयुक्त रूप से कुल संपत्ति 1000 अरब डॉलर है, जो कि पिछले साल से 20 प्रतिशत अधिक है। इस लिस्ट में आठ भारतीय महिलाओं को जगह मिली है। आगे की स्लाइ्स में जानें कौन है वो महिला&amp;hellip; सूची में शामिल भारतीय महिलाओं में सबसे ऊपर सावित्री जिंदल और उनका परिवार है। उनकी कुल संपत्ति 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Women&#39;s Day 2018: अपनी महिला मित्र को ये खास मैसेज भेजकर करें विश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-quotes-will-impress-your-female-friends/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 09:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-quotes-will-impress-your-female-friends/</guid>
      <description>हर साल 8 मार्च को विश्व की प्रत्येक महिला को सम्मान देने के लिए इंटरनेशनल वुमन्स डे सेलिब्रेट किया जाता है। अगर आप भी अपने आस-पास रहने वाली किसी भी महिला के प्रति सम्मान और आदर का भाव महसूस करते हैं और उन्हें अपने दिल की बात बताना चाहते हैं तो इन खास मैसेज की मदद लीजिए। ये मैसेज वाकई किसी भी महिला के दिल को छू लेंगे। महिला दिवस पर परिवार और दोस्तों को ये मैसेज भेजकर करें विश8 मार्च अंतर्राष्ट्रीय महिला दिवस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी इन चीजों का खाली पेट न करें सेवन, करते हैं धीमे जहर का काम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-you-should-never-have-empty-stomach/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-you-should-never-have-empty-stomach/</guid>
      <description>यह तो हम सभी जानते हैं कि बेहतर सेहत के लिए हमें रोजाना अपनी डाइट में फल, हरी सब्जियां और प्रोटीन युक्त आहार को शामिल करना चाहिए, लेकिन उस से भी ज्यादा जरूरी यह है कि उन चीजों का सही समय पर खाया जाए। हर चीज को खाने का एक ठीक समय होता है, जिसका हम ध्यान नहीं रखते हैं। जिस वजह से यह चीजें हमारे स्वास्थ्य पर उल्टा असर डालती हैं। शकरकंद आपको कितना भी पसंद हो लेकिन सुबह सुबह खाली पेट इसे खाने से बचें। दरअसल शकरकंद में टैनीन और पैक्टीन होता है और खाली पेट खाने से ये गैस्ट्रिक एसिड की समस्या पैदा करती है। इससे सीने में जलन और गैस की प्रॉबलम होगी।वैसे तो कच्चा टमाटर हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है, लेकिन सुबह सुबह खाली पेट इसका सेवन न करें। टमाटर में मौजूद खट्टा अम्ल पेट में उपस्थित गैस्ट्रोइंटस्टानइल एसिड के साथ क्रिया करके पेट दर्द, गैस और सीने में जलन पैदा करता है। खाली पेट टमाटर खाने से पथरी होने का खतरा भी दोगुना हो जाता है।वजन बढ़ाने के लिए लोग सुबह सुबह दूध के साथ केला खाते हैं, लेकिन इसको खाली पेट खाने से बचें, क्योंकि इससे शरीर में मैग्नीशियम की मात्रा डबल हो जाती है जो शरीर में मौजूद कैल्शियम के साथ रसायनिक प्रक्रिया बनाती है। इससे बदहजमी, गैस और एसिड की समस्या होती है।खाली पेट कौफी का सेवन करने से आपकी सेहत पर बुरा असर हो सकता है। कौफी में मौजूद कैफीन हमारे पेट के लिए सही नहीं होता है। अगर आपको सुबह के समय कौफी पीने की आदत है तो आप पहले एक गिलास पानी पी लें। उसके बाद ही कौफी का कप लें। ठीक इसी तरह चाय का सेवन भी खाली पेट नहीं करना चाहिए। खाली पेट चाय पीने से गैस और कब्ज होने की शिकायत रहती है।कभी भी खाली पेट सोडा न पिए। सोडा में ज्यादा कार्बोनेट एसिड होता है जिस वजह से यह पेट में अम्ल के साथ मिलकर पेट में दर्द की समस्या का कारण बनता है। इसके अलावा इससे सीने और आंतों में जलन होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करेंगे ये घरेलू टिप्स, एक बार जरूर आजमाएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-get-rid-of-underarm-blackness/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-get-rid-of-underarm-blackness/</guid>
      <description>कई महिलाएं अंडरआर्म्स के कालेपन होने की वजह से स्लीवलेस कपड़े चाहकर भी नहीं पहन पाती हैं। किसी के अंडरआर्म्स बचपन से ही काले होते हैं तो किसी के उम्र बढ़ने के साथ हो जाते हैं। इस परेशानी से छुटकारा पाने के लिए कई महिलाएं कैमिकल युक्त क्रीम का सहारा लेती हैं जो हमारी स्किन पर बुरा प्रभाव डालती हैं, लेकिन अब आपको इस समस्या से परेशान होने की जरुरत नही है। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे घरेलू उपायों के बारे में बताएंगे जिससे आप घर बैठे ही इस परेशानी से छुटकारा पा सकती हैं। पुराने समय से ही बेसन का इस्तेमाल खूबसूरती को निखारने के लिए किया जाता रहा है। आप चाहे तो अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करने के लिए बेसन, नींबू और शहद का पैक बना कर लगा सकते हैं। इसके लिए दो चम्मच बेसन ले और फिर उसमें थोड़ा सा नींबू का रस और एक चम्मच शहद मिलाकर पेस्ट बना लें। तैयार पेस्ट को अपने अंडरआर्म्स पर लगाएं और 10 मिनट के लिए छोड़ दें। इसके बाद गुनगुने पानी से धो लें। हफ्ते में एक बार ऐसा करने से आपके अंडरआर्म्स की रंगत सुधर जाएगी।अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करने के लिए थोड़े से दूध में बेकिंग सोडा डालकर अच्छे से मिलाएं और इसे अपने अंडरआर्म्स पर लगाएं और आधे घंटे के बाद धो लें।खीरा भी कालेपन को दूर करने में मदद करता है। अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करने के लिए खीरे का रस लगाकर आधे घंटे के लिए छोड़ दें। इसके बाद पानी से धो लें। आलू एक नेचुरल ब्लीच है। रोजाना नहाने से पहले आलू के कुछ टुकड़े काटकर अंडरआर्म्स में रगड़ें। ऐसा करने से कालापन दूर हो जाएगा।चंदन और गुलाब जल के पेस्ट को लगाने से भी अंडरआर्म्स का कालापन कम होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह के छालों से रातों रात छुटकारा दिलाएंगे ये 5 आसान उपाय,आजमाकर देखिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-five-home-remedies-will-give-you-instant-relief-from-mouth-ulcers/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:26:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-five-home-remedies-will-give-you-instant-relief-from-mouth-ulcers/</guid>
      <description>पेट में गड़बड़ी या पाचन शक्ति ठीक न होने की वजह से मुंह में छाले होना एक आम समस्या है। इसके अलावा ज्यादा मसालेदार भोजन करने से भी मुंह में छाले हो जाते हैं। जिसकी वजह से कुछ भी खाने-पीने पर मुंह में बहुत तेज दर्द व जलन महसूस होती है। ऐसे में ये 5 आसान उपाय आपको इस दर्द से रातों रात छुटकारा दिला सकते हैं। आइए जानें, मुंह के छाले से छुटकारा पाने के इन प्रभावी पांच उपायों के बारे में। मुलेठी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 3 आसान कुदरती तरीके दूर भगाएंगे आपके घर से सारे मच्छर  </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/get-rid-of-mosquitoes-with-these-easy-natural-mosquito-repellent-remedies/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/get-rid-of-mosquitoes-with-these-easy-natural-mosquito-repellent-remedies/</guid>
      <description>गर्मी आते ही मच्छर रातों की नींद उड़ा देते हैं। ऐसे में कई बार इनसे बचने के लिए हम आमतौर पर जिन मॉस्किटो रिपेलेंट का इस्तेमाल करते हैं, या तो मच्छरों पर उनका अधिक असर नहीं पड़ता या फिर धुएं से हमारा ही दम घुटने लगता है। आपके साथ भी अगर ऐसा ही कुछ होता है तो इस बार मच्छरों से बचाव के लिए ये 3 प्राकृतिक उपाय अपनाएं। ये उपाय न सिर्फ किफायती हैं बल्कि सेहत की दृष्टि से भी इनका कोई नुकसान नहीं है। लौंग का तेल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप प्रेगनेंट हैं तो भूल कर भी न करें ये 3 बड़ी लापरवाही, वरना उठाना पड़ेगा बड़ा नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/common-mistakes-which-pregnant-woman-often-does/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:16:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/common-mistakes-which-pregnant-woman-often-does/</guid>
      <description>वैसे तो प्रेग्नेंसी के दौरान हर लड़की अपना काफी ध्यान रखती है बावजूद इसके कई बार उन्हें ऐसी गलतियां करते देखा गया है जो आगे चलकर मां और बच्चे के लिए काफी खतरनाक साबित हो सकती हैं। आइए जानते हैं ऐसी ही तीन बड़ी गलतियों के बारे में जो गर्भवती महिलाएं जरूर करती हैं। जिसकी वजह से उनके साथ उनकी होने वाली संतान पर भी काफी बुरा प्रभाव पड़ता है। अधिक भोजन नुकसानदेह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज के बारे में ये बाते नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1etccor/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 19:03:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1etccor/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>59 की उम्र में भी इतनी फिट और खूबसूरत दिखती हैं रणबीर कपूर की मां, देखें तस्वीरें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/ranbir-kapoor-mother-neetu-kapoor-reveals-her-secret-to-staying-forever-young/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 13:35:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/ranbir-kapoor-mother-neetu-kapoor-reveals-her-secret-to-staying-forever-young/</guid>
      <description>खूबसूरत और फिट दिखने का सपना हर महिला का पहला ख्वाब होता है। अपने इस ख्वाब को पूरा करने के लिए वो किसी उम्र की मोहताज नही होती। हाल ही में रणबीर कपूर की 59 साल की मॉम नीतू ने भी अपने फिट और फॉरएवर यंग रहने का राज खोल दिया है। अगर आप भी बिना जिम गए रणबीर कपूर की मॉम की तरह हॉट एंड ब्यूटीफुल दिखना चाहती हैं तो आपको बस यह छोटा सा काम करना होगा।  नीतू सिंह खुद को फिट रखने के लिए एक प्रॉपर शेड्यूल फॉलो करती हैं। इसके लिए वो रोज लगभग 10 हजार कदम चलती हैं। इतना ही नहीं खुद को फिट रखने के लिए वो पूरे हफ्ते वर्कआउट भी करती रहती हैं। खास बात यह है कि नीतू का फिटनेस मंत्र कुछ ज्याद बड़ा नहीं है बल्कि आसान है। उनका कहना है कि बस खुद को एक्टिव बनाए रखो और जिम के पीछे बिल्कुल मत भागो।  अपने एक इंटरव्यू के दौरान नीतू ने बताया फिल्में करने के दौरान उनका वजन 68 किलो था। जिसके बाद जीनत अमान और परवीन बॉबी स्लिम बॉडी का फैशन लेकर आएं। उन्होंने बताया कि प्रेग्नेंसी के बाद उनका वजन 25 किलो बढ़ गया था। जिसे उन्होंने लगातार वर्कआउट करके मेंटेन किया। नीतू फिट रहने के लिए हर दो घंटे में कुछ न कुछ खाती रहती हैं। नीतू ने कभी जिम जाने की आदत नहीं डाली। वो खुद को फिट रखने के लिए पाइलेट्स मैट, योगा, टोलर केजिस्टेंस एक्सरसाइज करती हैं और समय-समय पर अपने ट्रेनर से भी मदद लेती रहती हैं। नीतू का कहना है कि एक्सरसाइज करना उतना ही जरूरी है जितना की ब्रश करना। उनका कहना है कि खाना सही तरीके से खाना भी बेहद जरूरी होता है। नीतू ने बताया कि वो रात को डार्क चॉकलेट खाती हैं, जिसमें चीनी कम हो और वह हर दो घंटे के बाद खाना खाती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपके ऑफिस में भी तो नहीं है ये 5 लोग</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1espkbu/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 18:47:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1espkbu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्कर के शेफ ने खाने को लेकर किया ऐसा खुलासा कि सैल्यूट करेंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/oscar-celebrity-chef-wolfgang-puck-feast-preparation-will-surely-win-your-heart/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 16:42:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/oscar-celebrity-chef-wolfgang-puck-feast-preparation-will-surely-win-your-heart/</guid>
      <description>हॉलीवुड के डॉल्बी थिएटर में आयोजित 90वां ऑस्कर अवॉर्ड समारोह समाप्त हो चुका है। जहां एक और इस अवॉर्ड समारोह में हर किसी की नजरें वहां मौजूद सेलीब्रीटीज की डिजाइनर ड्रेसेस पर टिकी हुई थीं वहीं दूसरी तरफ एक शख्स ऐसा भी था जिसने लाइमलाइट से दूर रहकर कुछ ऐसा किया जिसने लोगों का दिल जीत लिया। जी हां और यह शख्स कोई और नहीं ऑस्कर में शामिल होने वाले लोगों के लिए खाना बनाने वाले शेफ वोल्फगैंग पक थे। शेफ ने बताया कि उन्होंने ऑस्कर में मौजूद मेहमानों के लिए चिकन पॉट पाई,मेकरोनी, चीज विद ट्रफल,बेंगन, साल्सा वर्डे, रैवियोली और रिसोट्टो बनाया है। 68 वर्षिय शेफ वोल्फगैंग पक का कहना था कि समारोह में मौजूद कोई भी व्यक्ति यहां से घर भूखा नहीं जाएगा। उन्होंने बताया कि इस पूरे आयोजन की तैयारी करने के लिए 300 लोग किचन में मौजूद थे। शेफ चुटकी लेते हुए कहते हैं, &amp;lsquo;थैंक्स टू गॉड मैं यह सब करने के लिए अकेला नहीं था&amp;rsquo;।एक यूएस मैगजीन के अनुसार इस आयोजन के दौरान 900 वेटर डाइनिंग रूम में रहेंगे जबकि 7000 मिनी चॉकलेट्स भी बनाई जा रही हैं। हालांकि इस पूरे आयोजन में आने वाली लागत के बारे में अभी कोई खुलासा नहीं हो पाया है। रेड कारपेट पर चॉकलेट टावर के साथ एंट्री लेने वाले शेफ ने बताय़ा कि इस आयोजन में बचने वाले खाने को लॉस एंजेलिस रीजनल फूड बैंक को डोनेट कर दिया जाएगा। उनका कहना था कि जिन लोगों को खाने के लिए कुछ नहीं मिलता उन लोगों को आज बड़े-बड़े स्टार जैसा खाना खाने को मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस शख्स की उम्र पता लगा पाना है बेहद मुश्किल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eskzss/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 13:05:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eskzss/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुकेश अंबानी की होने वाली बहू श्लोका मेहता की अनदेखी तस्वीरें देख लें, यकीनन जलन होगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photographs-of-mukesh-ambani-would-be-daughter-in-law-shloka-russell-mehta/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 12:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photographs-of-mukesh-ambani-would-be-daughter-in-law-shloka-russell-mehta/</guid>
      <description>देश के सबसे अमीर बिजनेसमैन मुकेश अंबानी के बेटे आकाश अंबानी की शादी की खबर आते ही हर कोई उनकी होने वाली बहू के बारे में सबकुछ जानना चाहता है। श्लोका मेहता मशहूर हीरा कारोबारी रसेल मेहता की बेटी हैं। आइए देखते हैं देश के सबसे रईस व्यक्ति मुकेश अंबानी की बहू श्लोका मेहता की कुछ खास अनदेखी तस्वीरें&amp;hellip; साल 2004 से 2009 के बीच श्लोका मेहता ने धीरूभाई अंबानी इंटरनेशनल स्कूल से पढ़ाई की है। खबरों की मानें तो आकाश और श्लोका की मुलाकात स्कूल में ही हुई थी।साल 2009 में श्लोका मेहता ने धीरुभाई अंबानी इंटरनेशनल स्कूल से अपनी पढ़ाई पूरी करने के बाद प्रिंस्टन यूनिवर्सिटी का रुख किया। यहां से श्लोका मेहता ने मानव शास्त्र (एंथ्रोपॉलिजी) की पढ़ाई की। इसके बाद श्लोका ने लंदन स्कूल ऑफ इकॉनॉमिक्स एंव पॉलिटिकल साइंस से लॉ में मास्टर्स की ड्रिग्री भी हासिल की थी। इकॉनॉमिक्स एंव पॉलिटिकल साइंस से लॉ में मास्टर्स डिग्री लेने के बाद वो फिलहाल साल 2014 से हीरा कारोबार से जुड़े रोजी ब्लू फाउंडेशन का डायरेक्टर का पद संभाल रही हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी स्टार मोहित रैना से जानिए, कश्मीर के गुलमर्ग और गोवा की यात्रा का अदभुत एक्सपीरियंस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-mohit-raina-shared-his-travelling-love-experience/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-mohit-raina-shared-his-travelling-love-experience/</guid>
      <description>मुझे कश्मीर में गुलमर्ग और गोवा बहुत पसंद है। गोवा, तो मुंबई के नजदीक है, इसलिए आप अपने काम से थोड़ा समय निकालकर कभी भी वहां जा सकते हैं। होता क्या है कि जब आप अपने काम में बहुत व्यस्त होते हैं और आपके पास ज्यादा समय नहीं है, तब किसी नजदीक की जगह पर जाना ही बेहतर रहता है। इससे आपका ज्यादा समय व्यर्थ नहीं होता। गोवा के बीच, वहां के खुले-खुले इलाकों में जाना मुझे बहुत अच्छा लगता है। लेकिन अगर आप मुझसे मेरी सबसे पसंदीदा जगह के बारे में पूछे, जहां मुझे बार-बार जाना पसंद है, तो वह गुलमर्ग है।  मुझे जब भी मौका मिलता है, गुलमर्ग जाता हूं। इसका एक कारण यह है कि मैं वहां की वादियों में पला-बढ़ा हूं। वहां की खूबसूरती से वाकिफ हूं। एक अपनापन है और यह अपनापन आज भी बना हुआ है। वहां की खूबसूरती आपको लुभाती है और कहीं नहीं जाने देती। जब मैं वहां जाता हूं, तो बचपन की यादें ताजा हो जाती हैं। वहां का ठंडा-ठंडा मौसम मानो अपनी ओर बुला रहा हो, कह रहा हो कि यहां से कहीं नहीं जाओ। ये वादियां उस समय और खूबसूरत लगती हैं, जब वहां बर्फ पड़नी शुरू होती है। उस समय वहां स्कीइंग करना बड़ा मजेदार होता है। वहां तरह-तरह के कश्मीरी पकवान भी बड़े स्वादिष्ट होते हैं, वह मुझे बहुत पसंद हैं। गुलमर्ग अपनी हरियाली और सौम्य वातावरण के कारण एक पिकनिक और कैम्पिंग स्पॉट बन गया है। पिछले दिनों मैं कार्यक्रम की शूटिंग के दौरान लेह-लद्दाख भी गया। वहां बहुत समय बिताया। मुझे याद है कि कॉलेज के दिनों में हम लेह-लद्दाख पहुंच जाया करते थे। मेरा तो मानना है कि घूमने से आप बहुत कुछ सीखते हैं और मुझे जब भी मौका मिलता है, घूमने निकल जाता हूं। इससे आपको मानसिक रूप से ताजगी का अनुभव होता है और यह बहुत जरूरी भी होता है। जब तक आप लोगों से कुछ समय के लिए दूर रहकर खुद के लिए कुछ समय न दें, अपने अंदर न झाकें। तब तक आप अपने आप को नहीं जान सकते और जीवन मैं आगे नहीं बढ़ सकते। यह आपके जीवन में बड़ी भूमिका निभाता है। इसके अलावा अगर मुझसे देश के बाहर किसी जगह जाने के बारे में पूछा जाता है, तो वह स्पेन है। पिछले वर्ष दिसंबर में मेरा वहां जाना हुआ था। वहां की संस्कृति, रहन-सहन, लोग मुझे सभी कुछ पसंद है। जिन जगहों के लोग अपनी संस्कृति को बनाए रखते हैं। उन जगहों पर जाना मुझे अच्छा लगता है। आप जब भी स्पेन जाते हैं, तो वहां से कुछ न कुछ सीखकर आते हैं। पिछले कुछ समय से तो काम के सिलसिले में मैं कहीं नहीं जा पाया, लेकिन कुछ समय बाद गुलमर्ग जाने का इरादा है। वहां कुछ समय बिताकर आना चाहता हूं। फिलहाल मैं &amp;lsquo;डिस्कवरी जीत&amp;rsquo; पर प्रसारित हो रहे &amp;lsquo;21 सरफरोश: सारागढ़ी 1897&amp;rsquo; नामक धारावाहिक में काम कर रहा हूं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी बाजार के खाने को देखकर लार टपकाते हैं तो ये खबर आपके लिए वार्निंग है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-we-love-to-have-outside-food/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-we-love-to-have-outside-food/</guid>
      <description>अब चूंकि बाज़ार में तैयार खाना मिल ही जाता है, तो हम भी आलस कर जाते हैं। इसमें कोई शक भी नहीं कि बाजारू खाने का जायका एकदम अलग होता है। लेकिन इन्हें जायकेदार बनाने के पीछे लंबी प्रक्रिया और साइंस काम करती है।
रेडीमेड खाना आग पर कम, माइक्रोवेव में गर्म करने के लिहाज से पकाए जाते हैं। कई व्यंजन तो माइक्रोवेव में ही बनाए भी जाते हैं। माइक्रोवेव के संपर्क में आते ही खाने में कई तरह की रासायनिक प्रतिक्रियाएं होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सौंफ के इन चमत्कारी फायदों से यकीनन अभी तक अंजान है आप, चाहे पढ़ लीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-fennel-seed-drink-in-summer/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:26:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-fennel-seed-drink-in-summer/</guid>
      <description>सौंफ पाचन तंत्र के लिए भी अच्छी है। सौंफ के शरबत के शौकीन भी इसकी बहुमुखी क्षमता से अनभिज्ञ रहते हैं। सौंफ से परिचय बढ़ाना लाभदायक है, क्योंकि स्वादिष्ट होने के साथ-साथ इसमें अनेक प्रमाणित स्वास्थ्यवर्धक गुण भी हैं। होली के मौसम में गर्मी के आगमन की सुगबुगाहट में शरबतों की याद आने लगती है। जो लोग ठंडाई से इस आशंका में परहेज करते हैं कि कहीं उसमें बूटी का पुट न हो बेहिचक सौंफ का शरबत गटक गला तर करे हैं। वैसे सौंफ का शरबत पीने-पिलाने का तयशुदा दिन है गंगा दशहरा।  सौंफ का शरबत अन्य देसी शीतल पेयों की तुलना में कम गाढ़ा और कम मीठा होता है। इसे और अधिक ताप-दाह हारी और तृप्तिदायक बनाने के लिए इसमें छोटी इलायची के दानों का चूर्ण और कभी-कभार लेशमात्र कपूर का पुट भी दिया जाता है। गर्मी के मौसम में प्रभु को अर्पित शीतल सामग्री नामक शरबती पेय में सौंफ की उपस्थिति अनिवार्य है। सौंफ के शरबत के बहुतेरे शौकीन भी सौंफ की बहुमुखी प्रतिभा क्षमता से अनभिज्ञ रहते हैं। सौंफ से परिचय बढ़ाना लाभदायक है, क्योंकि स्वादिष्ट होने के साथ-साथ इसमें अनेक प्रमाणित स्वास्थ्यवर्धक गुण भी हैं। सौंफ गाजर के परिवार का पौधा है।विद्वानों के अनुसार, इसकी जन्मभूमि भूमध्यसागरीय क्षेत्र है और वहीं से दुनिया भर में यह फैला। इसका अंग्रेजी नाम ‘फेनल’ है और इसी बिरादरी के दूसरे पौधे को ऐनिस कहते हैं। इसी तरह की सुगंध और स्वाद वाले चक्री फूल को अंग्रेजी में स्टार एनीस नाम दिया गया है। मसाले के रूप में इसका प्रयोग चेट्टीनाड के व्यंजनों में होता है। भारत में इसके बीजों का ही प्रयोग आमतौर पर होता है। विदेशों में मूल यानी गोलाकार जड़ को भी हरे प्याज की तरह सलाद या हल्की पकी सब्जी की तरह खाया जाता है। बीजों का प्रयोग केक पेस्ट्री में ही होता है। फ्रांस में एक नायाब मादक पेय ‘एबसिंथ’ सौंफ से बनाया जाता है। इसे गिलास में डालते ही पानी का रंग दूधिया हो जाता है और सौंफ की कुदरती मिठास महसूस की जा सकती है। पत्तियों का प्रयोग सजावट के लिए वैसे ही किया जाता है, जैसे अपने यहां हरे धनिए का। सौंफ की याद हमें छककर खाने के बाद ज्यादा आती है, मुंह को सुवासित करने के साथ-साथ इसके दानों की पाचक तासीर का लाभ उठाने की मंशा से। कई जगह बिल के साथ सादी या मीठी, मोटी या महीन सौंफ तश्तरी में पेश की जाती है। पान के बीड़े में भी इसकी खास जगह आरक्षित है। हिंदुस्तान के लोगों को सौंफ कुछ ज्यादा ही लुभाती है। मसाला चाय में अदरक के साथ सौंफ की जुगलबंदी गरमागरम गिलास का आकर्षण बढ़ाती है। कश्मीरी वाजवान के अधिकांश व्यंजनों में सोंठ (सूखी अदरक) और सौंफ के पाउडर का इस्तेमाल किया जाता है। बंगाल के खान-पान को अलग पहचान दिलाने वाले ‘पांच फोरन’ मसाले के पंच परमेश्वरों में एक सौंफ है। लाल मिर्च हो या आम इनका अचार बनाते वक्त सौंफ के बिना काम नहीं चलता। भारत में जितने भी शाकाहारी या मांसाहारी व्यंजनों के साथ ‘अचारी’ विशेषण लगाया जाता है, उनमें मेथी और राई के दानों और अमचूर की संगत में सौंफ की भूमिका महत्वपूर्ण नजर आती है। दिलचस्प बात यह है कि सौंफ बखूबी मिठाइयों और नमकीन व्यंजनों का साथ निभाने में समर्थ है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज के बारे में कितना जानते हैं आप, मरीज हैं या नहीं पर ये खबर जरूर पढ़ लें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-diabetes-is-a-name-of-5-different-diseases-which-can-be-treated-separately/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:24:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-diabetes-is-a-name-of-5-different-diseases-which-can-be-treated-separately/</guid>
      <description>डायबटीज शरीर में शुगर की मात्रा बढ़ जाने पर होती है, और इसे सामान्यतः दो प्रकारों में बांटा गया है टाइप-1 और टाइप-2। लेकिन स्वीडन और फ़िनलैंड के शोधकर्मियों का मानना है कि उन्होंने इस बीमारी से जुड़ी और भी अधिक जटिल तस्वीर सबके सामने लाने में कामयाबी प्राप्त की है और इससे मधुमेह के उपचार का तरीका बदल सकता है।
विशेषज्ञों का मानना है कि इस स्टडी से मधुमेह के बारे में काफी नई जानकारियां मिलती हैं, लेकिन फ़िलहाल इस स्टडी के आधार पर मधुमेह के उपचार में बदलाव नहीं किया जा सकता।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्तनपान कराती महिला की तस्वीर पर बहस क्यों?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/malayalam-magazine-grihalakshmi-march-issue-features-a-breastfeeding-model-has-divided-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:24:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/malayalam-magazine-grihalakshmi-march-issue-features-a-breastfeeding-model-has-divided-internet/</guid>
      <description>केरल में प्रकाशित होने वाली गृहलक्ष्मी मैगजीन के कवर पर मॉडल गिलु जोसफ बच्चे को छाती से लगाए कैमरे की ओर देख रही हैं। इस तस्वीर के साथ लिखा है, &#34;माएं केरल से कह रही हैं - घूरो मत, हम स्तनपान कराना चाहती हैं।&#34; माना जा रहा है कि पहली बार किसी भारतीय मैगजीन ने किसी महिला की स्तनपान कराने की तस्वीर को कवर फोटो बनाया है लेकिन ये मॉडल खुद मां नहीं है, इस बात ने असहज स्थिति पैदा कर दी है और बहस छेड़ दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018: इस साल ये Wallpapers रहने वाले हैं ट्रेंड में, दोस्तों को भेज दें प्यार भरे संदेश </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-send-holi-wishes-holi-wallpaper-holi-love-messages-and-holi-sms-to-your-loved-ones/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-send-holi-wishes-holi-wallpaper-holi-love-messages-and-holi-sms-to-your-loved-ones/</guid>
      <description>अपने दोस्तों, परिवार के सदस्यों और रिश्तेदारों को होली की बधाई खूबसूरत वॉलपेपर भेजकर देना चाहते हैं तो पेश है आपके लिए रंग बिरंगे ये Holi Wallpapers.अपनों से दूर होते हुए भी इस वॉलपेपर के रंगों के साथ आप अपने खास लोगों को होली की बधाई दे सकते हैं। आ जाओ अगर आज तो मिलकर खेलें होली बढ़ जाए अपना प्यार जो मिलकर खेलें होली
बचपन की दोस्तो और होली याद आती है काश, एक बार फिर हम तुम मिलकर खेलें होलीदोस्तों को विश करने के लिए यह सिंपल खूबसूरत वॉलपेपर लाजवाब है। पिचकारी की धार, गुलाल की बौछार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी होली पर लोगों को भेजें ऐसे मैसेज, हंस-हंसकर हो जाएंगे लोटपोट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-choti-holi-2018-funny-jokes-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-choti-holi-2018-funny-jokes-in-hindi/</guid>
      <description>happy choti holi 2018 -होली के दिन अपने सारे गिले-शिकवे भुलाकर एक दूसरे को होली के ये प्यार भरे मैसेज भेजकर गुदगुदाएं। अगर अब तक आप भी रूठों को मनाने के लिए बहाना सोच रहे थे तो देर मत कीजिए इन्हीं मैसेज में से कोई एक मैसेज भेजकर उन्हें हंस-हंसकर लोटपोट हो जाने दीजिए। पड़ौसन के साथ होली खेलते वक्त ध्यान रखे
वरना
बगैर रंग डाले
पत्नी आपका गाल लाल कर सकती है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होली के ये 5 DJ सॉन्ग नहीं सुने तो समझो सारी मस्ती अधूरी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-with-these-5-rocking-holi-dj-remix-songs/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:05:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-with-these-5-rocking-holi-dj-remix-songs/</guid>
      <description>Holi DJ Songs- होली पर जब तक रंग बिरंगे कलर लगाकर दोस्तों के साथ जमकर डांस न किया जाए समझो रंगों के इस त्योहार की मस्ती अधूरी सी है। बात चाहे फिल्म सिलसिला के गाने &amp;lsquo;रंग बरसे भीगे चुनर वाली&amp;rsquo; गाने की हो या फिर फिल्म ये जवानी है दिवानी के गाने &amp;lsquo;बलम पिचकारी&amp;rsquo; की , रंगों की मस्ती दोगुनी करने के लिए हर कोई बॉलीवुड के ऐसे ही कुछ गानों की मदद लेता है। आइए इस होली सुने ऐसे फेमस DJ REMIX होली सॉन्ग जो आपकी होली को बेहद खास बना देंगे। जिनके बजते ही आपके कदम अपने आप ही थिरकने लगेंगे। फिल्म ये जवानी है दिवानी का गाना &amp;lsquo;बलम पिचकारी&amp;rsquo;Non stop DJ Remix Bollywood Songs 2018फिल्म सिलसिला का गाना &amp;lsquo;रंग बरसे भीगे चुनर वाली&amp;rsquo;बद्री की दुल्हनियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018 SMS: इन शानदार मैसेज के जरिए दें अपने करीबियों को रंगों के त्योहार की शुभकामनाएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-wishes-hd-images-and-whatsapp-status-sms/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 10:55:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-wishes-hd-images-and-whatsapp-status-sms/</guid>
      <description>रंगो से भी रंगीन ज़िन्दगी हमारी रंगीली रहे ये बंदगी हमारी कभी न बिग़डे ये प्यार की रंगोली ऐ मेरे यार तुझे मुबारक हो ये होली होली की शुभकामनाएं   हमेशा मीठी रहे आपकी बोली  खुशियों से भर जाए आपकी झोली आप सबको मेरी तरह से हैप्पी होली होली का रंग तो कुछ पलो में धूल जाएगा
दोस्ती और प्यार का रंग नहीं धुल पाएगा
यही तो असली रंग है ज़िंदगी का</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होली पर चढ़ जाए भांग का नशा तो नींबू का ये आसान नुस्खा चुटकियों में करेगा मदद</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-home-remedy-of-lemon-will-give-you-instant-relief-from-holi-bhang-hangover/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 09:48:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-home-remedy-of-lemon-will-give-you-instant-relief-from-holi-bhang-hangover/</guid>
      <description>होली का त्योहार भांग के बिना अधूरा सा है। अगर आप भी इस होली भांग मिली ठंडाई की चुस्कियां लेकर इसके नशे में खो जाने का प्लानिंग कर रहे हैं। लेकिन डरते हैं कि कहीं आपको इतना नशा न हो जाए कि आप लोगों के सामने हंसी का पात्र बन कर रह जाए तो टेंशन छोड़ नींबू का यह इस आसान उपाय अपनाएं। नींबू का यह उपाय आपकी मुश्किल को चुटकियों में सुलझा देगा । जानिए कैसे नींबू की मदद से उतर सकते हैं भांग का नशा।   आयुर्वेद के अनुसार कोई भी खट्टी चीज हर तरह के नशे की दुश्मन होती है। खट्टी चीज का सेवन करते ही हर तरह का नशा झट से फतर जाता है। खट्टे फल या चीजों में मौजूद एंटीऑक्सीडेंट्स नशे वाले केमिकल्स को बेअसर कर देती है। साथ ही शरीर की खोई हुई एनर्जी भी वापस आ जाती है।  अगर किसी व्यक्ति को भांग का अधिक नशा हो गया हो तो उसे नींबू, खट्टा दही या फिर इमली का पानी पीला देना चाहिए। ऐसा करने से उसका नशा कुछ ही मिनटों में उतर जाएगा। इसके अलावा नारियल पानी पीने से भी नशा कम होता है। नारियल पानी में मौजूद मिनरल और इलेक्ट्रोलेट्स बॉडी को रिहाइट्रेड कर देते हैं और नशे की वजह से शरीर में पैदा हुई ड्राईनेस भी खत्म हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi Shayari in Hindi: अपनों को इन शायरी से होली में करें विश, त्योहार बन जाएगा यादगार </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-shayari-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 09:31:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-shayari-in-hindi/</guid>
      <description>Holi Shayari in Hindi - होली के दिन हर कोई गिले-शिकवे भूलकर एक दूसरे के गले लग जाता है। यहां तक की एक दूसरे को शुभकामनाओं से भरे संदेश भेजता है। इस होली अगर आप किसी अपने को खास अंदाज में शुभकामनाएं देना चाहते हैं तो यह शायरियां आपके लिए एकदम परफेक्ट हो सकती है। मौसम-ए-होली है दिन आए हैं रंग और राग के हमसे तुम कुछ मांगने आओ बहाने फाग केमुंह पर नकाब-ए-ज़र्द हर इक ज़ुल्फ पर गुलाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018: इस होली इन Wall papers के साथ दोस्तों को भेजें प्यार भरे संदेश </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-wallpapers-and-holi-greetings/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 09:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-wallpapers-and-holi-greetings/</guid>
      <description>अगर आप भी अपने दोस्तों और परिवार वालों को होली की बधाई खूबसूरत वॉलपेपर भेजकर देना चाहते हैं तो आपके लिए पेश है रंग बिरंगे ये Holi Wallpapers. अपनों से दूर होते हुए भी इस वॉलपेपर के रंगों के साथ आप अपने खास लोगों को होली की बधाई दे सकते हैं। श्री कृष्ण के भक्त एक दूसरे को ये खूबसूरत वॉलपेपर भेजें। होली का यह अद्भुत वॉलपेपर किसी का भी मन मोह सकता है। दोस्तों को विश करने के लिए यह सिंपल खूबसूरत वॉलपेपर लाजवाब है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HOLI 2018: रंग असली है या नकली, ऐसे करें पहचान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/with-the-help-of-these-tips-differentiate-organic-and-chemical-colors/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 09:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/with-the-help-of-these-tips-differentiate-organic-and-chemical-colors/</guid>
      <description>होली का नाम सुनते ही सबसे पहले हमारी आंखों के आगे रंग, भांग और गुजिया की तस्वीरें आ जाती हैं। हर किसी को रंगों से खेलना पसंद होता है। पुराने समय में होली पर इस्तेमाल होने वाले रंग हल्दी, चंदन, गुलाब और टेसू के फूल से बनाये जाते थे, लेकिन अब बाजार में धड़ल्ले से केमिकल रंग बेचे जाते हैं जो कि हमारी त्वचा, बालों और आंखों के लिए नुकसानदायक होते हैं। इन रंगों से स्किन एलर्जी, जलन, बालों का खराब होना जैसी दिक्कतों का सामना करना पड़ता है। जिसे देखते हुए पिछले कुछ सालों में हर्बल और प्राकृतिक रंगों की मांग बढ़ी है। लेकिन कई बार हम बाजार से हर्बल रंग समझ धोखा खाकर केमिकल कलर घर ले आते हैं। आज हम आपको बताएंगे कैसे असली ऑर्गेनिक रंग की पहचान करें&amp;hellip; केमिकल रंगों के दुष्प्रभाव को देखते हुए आजकल लोग ऑर्गेनिक रंगों का चयन कर रहे हैं, लेकिन कई बार जिन रंगों के ऊपर इको-फ्रेंडली, नेचुरल या ऑर्गेनिक लेबल लगा देखकर हम खरीद लाते हैं वह असल नहीं होते। झूठे लेबल वाले रंगों के उत्पादों से सावधान रहें। रंग को खरीदते वक्त ध्यान दे कि रंग में से किसी तरह के केमिकल या पेट्रोल की गंध तो नहीं आ रही। रंग खरीदते वक्त आप थोड़ा सा रंग लेकर उसे पानी में घोल कर देखें। यहि रंग पानी में नहीं घुलता तो इसका मतलब है कि उसमें केमिकल हो सकता है। ऐसे रंगों को न खरीदे। रंग खरीते वक्त देखें की उसमें चमकदार कण तो नहीं, क्योंकि नेचुरल रंगों में चमक नहीं होती साथ ही यह डार्क शेड में नहीं मिलते हैं। इसलिए रंग खरीदते वक्त गहरे रंग का चुनाव न करें।आप चाहे तो घर पर भी रंग तैयार कर सकते हैं। इसके लिए बेसन और हल्दी को मिलाकर पीला रंग तैयार कर सकते हैं। यह आपकी स्किन के लिए भी अच्छा होगा। गुड़हल के फूलों के सूखे पत्तों के पाउडर को आटे के साथ मिला कर लाल रंग तैयार करें।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>