<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 03 May 2018 11:53:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सफर के दौरान आती हैं उल्टियां तो बस ये 5 नुस्खे अपनाएं, होगा जादुई असर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-pgi-expert-tips-to-cure-vomiting-while-travelling/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 11:53:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-pgi-expert-tips-to-cure-vomiting-while-travelling/</guid>
      <description>अगर आपको सफर के दौरान सिरदर्द और उल्टियों की शिकायत रहती है तो ये पांच नुस्खे अपना सकते हैं, जादुई असर होता है इनका। कुछ लोग ऐसे होते हैं, जिन्हें सफर को दौरान सिरदर्द होता है और उल्टियों लग जाती हैं। ऐसे लोग सफर का पूरा मजा नहीं ले पाते। अगर आपको भी ऐसी दिक्कतें रहती हैं तो आगे की स्लाइड्स में बताए गए तरीके अपनाएं।जब भी सफर पर निकलें तो मिंट के तेल की कुछ बूंदे किसी रुमाल पर छिड़कें और उसे सूंघते रहे। इससे आराम होगा।मिंट की चाय पीने से भी राहत मिलेगी। अदरक की गोलियां, टॉफी या फिर अदरक की चाय भी बहुत काम की है।ट्रेवल करते समय पढ़ने या फिर लिखने से बचें। इससे बेहतर है गाने सुने। सिर को पीछे रखकर आराम की मुद्रा में बैठे।खिड़की खोलकर बैठें, इससे हवा लगेगी तो आराम रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दाढ़ी मूंछ नहीं आई तो शर्म न करें, तुरंत अपनाएं ये तरीका, वरना जिंदगी भर रहेगा अफसोस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-pgi-doctors-giving-tips-on-hormonal-problems-hormonal-imbalance/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 10:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-pgi-doctors-giving-tips-on-hormonal-problems-hormonal-imbalance/</guid>
      <description>दाढ़ी मूंछ नहीं आई है तो बिल्कुल भी शर्म न करें और तुरंत ये तरीका अपनाए। नजरअंदाज कर दिया तो जिंदगी बर्बाद हो जाएगी आपकी। पीजीआई चंडीगढ़ में एंडोक्राइनोलॉजी डिपार्टमेंट की ओर से दो दिवसीय कांफ्रेंस का आयोजन किया गया, जिसमें ओवरी और टेस्टिस से जुड़ी बीमारियों पर विस्तार से चर्चा की जाएगी। इस दौरान डॉ. रमा वालिया ने कहा कि यदि आठ साल की उम्र से पहले किसी लड़की के पीरियड आ जाए या नौ साल के लड़के के दाढ़ी मूंछ आ जाए तो तुरंत डॉक्टर को दिखाना चाहिए। अनदेखी की तो हाइट छोटी रह जाएगी।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीपी की परेशानी है तो अपनाएं ये 10 नुस्खे, दवाइयों से कहीं ज्यादा असरदार, जानिए कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-experts-tips-to-control-blood-pressure-bp-treatment-home-remedies/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 10:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-experts-tips-to-control-blood-pressure-bp-treatment-home-remedies/</guid>
      <description>बीपी की परेशानी जानलेवा है, पर एक ऐसा &amp;lsquo;रामबाण&amp;rsquo; भी है जो इससे लड़ने की ताकत देती है। असर भी इतनी तेजी से कि डॉक्टर की दवाई न कर पाए। जब रक्त की धमनियों का प्रेशर 140&amp;frasl;90 तक पहुंच जाए तो उसे हाइपरटेंशन कहते हैं। इससे ब्रेन स्ट्रोक, हार्ट, किडनी और आंखों की बीमारियों का खतरा दो से तीन गुना बढ़ जाता है। वजह, हाई बीपी होने पर ब्लड वेसल्स पर दबाव बनता है और वे सिकुड़ जाती हैं। इससे दिल को ब्लड पंप करने के लिए ज्यादा मेहनत करनी पड़ती है। अक्सर लोग ब्लड प्रेशर को बीमारी नहीं मानते, जबकि यह गंभीर बीमारियों की मूल जड़ होती है।ब्लड प्रेशर होने के कारण</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम उम्र में संबंध बनाने से होते हैं ये 5 बड़े नुकसान, चौथा वाला तो जरूर पढ़ें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-things-that-happen-to-your-body-if-you-are-having-sex-at-an-early-age/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 09:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-things-that-happen-to-your-body-if-you-are-having-sex-at-an-early-age/</guid>
      <description>आजकल कम उम्र में ही लड़के -लड़कियों में सेक्स के प्रति झुकाव देखने को मिलता है। कम उम्र में शारीरिक संबंध बनाने से कई समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है। खास बात यह है कि इस उम्र में संबंध बनाने के इन 5 बड़े नुकसान के बारे में शायद ही लोग वाकिफ होते हैं। आइए जानिए क्या हैं आखिर क्या हैं वो समस्याएं? शारीरिक विकास
लड़का हो या लड़की कम उम्र में शारीरिक संबंध बनाने से शरीर को काफी नुकसान होता है। कम उम्र में खासतौर से किशोरावस्था में संबंध स्थापित किए जाएं तो इसका शारीरिक विकास पर बुरा असर पड़ता है।जो लोग कम उम्र में संबंध बनाते हैं उनका विकास बाकी लोगों की तुलना में रूक जाता है। महत्वपूर्ण बात यह है कि शारीरिक विकास करवाने के लिए ली गई महंगी दवाओं का भी शरीर पर कोई असर नहीं पड़ता है। गर्भावस्था</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भनिरोधक गोली का साइड इफेक्ट भूल जाएं, बस खाएं ये 5 फूड, फायदे हैरान करने वाले</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-5-food-protects-you-from-the-side-effects-of-contraceptive-pills/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:54:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-5-food-protects-you-from-the-side-effects-of-contraceptive-pills/</guid>
      <description>अनचाहे गर्भ को रोकने के लिए महिलाएं अक्सर गर्भनिरोधक गोलियों का सहारा लेती हैं लेकिन उसके बाद हर पल उन्हें उससे होने वाले साइड इफेक्ट्स का डर भी सताता रहता है।ऐसी दवाओं का लगातार सेवन करने से महिलाओं में मिचली, कामेच्छा में कमी, मोटापा, सिरदर्द, चक्कर आना, पीरियड्स में ज्यादा खून निकलना, हार्मोन्स में बदलाव आदि कई तरह के लक्षण दिखने लगते हैं। ऐसे में गर्भनिरोधक गोलियों के साइड इफेक्ट से बचने के लिए ये 5 खास फूड्स का सेवन कर सकते हैं।  केला –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया की सबसे खूबसूरत बॉडी बिल्डर है ये लड़की, जिम में एक झलक पाने के लिए बेकरार रहते हैं लड़के</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-most-glamorous-bodybuilder-muscle-barbie-julia-vins-pictures-will-surely-take-your-heart/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:54:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-most-glamorous-bodybuilder-muscle-barbie-julia-vins-pictures-will-surely-take-your-heart/</guid>
      <description>आज तक आपने कई खूबसूरत लड़कियां देखी होंगी पर आज हम आपको ऐसी लड़की के बारे में बताने जा रहे हैं जिसकी खूबसूरती के चर्चे दुनियाभर में काफी मशहूर हैं। खास बात यह है कि यह 22 साल की यह लड़की उन सभी लोगों की सोच बदल देगी जो यह मानते हैं कि लड़कियां खूबसूरत और नाजुक होती हैं। आइए जानते हैं आखिर कौन है ये &amp;lsquo;बार्बी डॉल&amp;rsquo;। इस खूबसूरत 22 साल की बॉडी बिल्डर महिला का नाम जूलिया विंस है। जूलिया का जन्म 21 मई साल 1996 को रूस में हुआ था। बता दें कि जूलिया अपनी बॉडी की शेप और फिटनेस को बनाए रखने के लिए पिछले 6 साल से लगातार जिम में पसीना बहा रही हैं।जूलिया मॉस्को में होने वाली &amp;lsquo;वर्ल्ड पावर लिफ्टिंग&amp;rsquo; की चैंपियन भी रह चुकी हैं। आपको बता दें कि जूलिया विंस सोशल मीडिया पर काफी एक्टिव रहती हैं। जूलिया के अब तक इंस्टाग्राम अकाउंट पर 7 लाख फॉलोअर्स हो चुके हैं। जूलिया विंस हमेशा अपने फैंस के लिए अपनी लेटेस्ट तस्वीरें अपलोड करती रहती हैं। इनकी फिटनेस और खूबसूरती की वजह से इनके चाहने वाले उनकी तस्वीरों को बहुत ज्यादा पसंद करते हैं।जूलिया का चेहरा गुड़िया की तरह दिखता है इसीलिए लोग इन्हें &amp;lsquo;मसल बॉर्बी&amp;rsquo; के नाम से पुकारते हैं। एक इंटरव्यू के दौरान जूलिया ने बताया की उन्हें &amp;lsquo;मसल बॉर्बी&amp;rsquo; बुलाए जाने से काफी ख़ुशी मिलती है। जूलिया की बाइसेप्स 15 इंच और सीना 39 इंच है। जूलिया पावर लिफ्टर भी हैं और 180 किलो तक वजन उठा सकती हैं। बता दें, जूलिया जब 15 साल की थी तब से ही वह बॉडी बनाने के लिए ट्रेनिंग ले रही हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपको भी है जींस की पिछली पॉकेट में पर्स रखने की आदत, तो देखिए कितने बड़े खतरे में हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/purse-carry-in-back-pocket-is-danger-for-your-life-dehradun/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:12:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/purse-carry-in-back-pocket-is-danger-for-your-life-dehradun/</guid>
      <description>अगर आपको भी अपने पेंट की पिछली पॉकेट में पर्स रखने की आदत है तो संभल जाइए... फिजियोथेरेपिस्ट अनिता मिश्रा ने बताया कि, पेंट की पिछली जेब में पर्स रखने से आपको एक नहीं कई नुकसान हो सकते हैं। कई लोग पर्स में पैसों अलावा भी कई तरह के कार्ड, सिक्के आदि रखते हैं। जिससे आपका पर्स सामान्य स्थिति से कई ज्यादा मोटा हो जाता है। जिससे वह शरीर पर गलत प्रभाव डालता है और आप कई तरह की नसों और हड्डियों की बीमारी से ग्रसित हो जाते हैं। बताया कि, हमारे शरीर की नसों में पर्स के कारण कई तरह की परेशानी हो सकती है। पर्स मोटा होने से बैक में खून का प्रवाह कम हो जाता है। ऐसे में नसों में सूजन की परेशानी होने लगती है। यह शुरू में कम रहती है, लेकिन लगातार ऐसा करने से यह ज्यादा बढ़ जाती है और दर्द हमेशा के लिए बना रहता है। उन्होंने बताया कि पर्स को पिछली जेब में रोजाना रखने से आपको पायरी फोर्मिस सिंड्रोम नाम की बीमारी हो सकती है। ज्यादातर युवा इस बीमारी के शिकार हो रहे हैं। इस बीमारी में आपको जोड़ों में असहनीय दर्द होता है। जिसके कारण आपका उठना बैठना तक परेशानी दे सकता है। पर्स को पिछली जेब में रखकर बैठने से कमर पर दबाव पड़ता है। कमर से ही कूल्हे की साइटिका नस टच करती है इसलिए इस पर दबाव पड़ता है तो हिप ज्वाइंट्स के मसल्स पर भी दबाव पड़ता है। रोजाना इस तरह से दबाव पड़ने से बैक पेन की शिकायत हो सकती है। अगर बैक पॉकेट में पर्स रखते हैं तो आप सीधे नहीं बैठ पाते हैं। जिसके कारण रीढ़ की हड्डी हमेशा झुकी रहती है। स्पाइनल जॉइंट्स, मसल्स और स्लिप डिस्क की परेशानी होती है। यह बीमारी शुरू में पता नहीं लगती है। लेकिन धीरे- धीरे बड़ी बन जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कीटनाशक दवाइयों से कैंसर नहीं होता : रिसर्च में सामने आया सच </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/research-says-pesticides-does-not-cause-cancer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/research-says-pesticides-does-not-cause-cancer/</guid>
      <description>आमतौर पर समाज में यह धारणा बनी है कि फसलों में अत्यधिक पेस्टीसाइड यानी कीटनाशक के इस्तेमाल से कैंसर जैसा भयानक रोग होता है। लेकिन, रिसर्च में जो सच सामने आया है उसके मुताबिक कीटनाशक दवाइयों के उपयोग से कैंसर नहीं होता है। जेआरएफ की रिपोर्ट के मुताबिक जीवों पर होने वाले कैंसर का कीटनाशक से कोई संबंध नहीं है।कीटनाशकों और दूसरी एग्रो-केमिस्ट्री से जुड़े उत्पादों पर तीन दशक से अधिक समय से रिसर्च कर रही मशहूर कंपनी जय रिसर्च फाउंडेशन (जेआरएफ) के निदेशक डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़े काम का है इस फल का पानी, खूबसूरती बढ़ाने के साथ करता है कई रोगों का सफाया</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-coconut-water-nariyal-pani-for-skin-and-health/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:01:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-coconut-water-nariyal-pani-for-skin-and-health/</guid>
      <description>गर्मी में भले ही गले को तर करने के लिए लोग कोल्डड्रिंक पीते हों। मगर गर्मी से राहत देने में देसी और नेचुरल पेय का कोई सानी नहीं हो सकता, जैसे कि नारियल पानी। नारियाल पानी पीने से शरीर को काफी मात्रा में मिनरल्स मिल जाते हैं और शरीर में पानी की कमी भी नहीं रहती। यानी प्यास बुझाने के साथ-साथ यह शरीर को स्वस्थ भी रखता है। यह हल्का, प्यास बुझाने वाला, अग्निप्रदीपक, त्वचा के रंगत प्रदान करने के लिए बहुत उपयोगी होता है।  नारियल पानी में पोटैशियम प्रचुर मात्रा में पाया जाता है, जो किडनी की सेहत के लिए जरूरी तत्व है। अगर पेट में इन्फेक्शन की वजह से कोई समस्या है, तो आपके लिए नारियल पानी का सेवन करना बेहतर रहेगा। नारियल तेल की मालिस से मस्तिष्क ठंडा रहता है। साथ ही गर्मी में लगने वाले दस्तों में यदि एक कप नारियल पानी में पिसा हुआ जीरा मिलाकर पिलाया जाए, तो दस्त में तुरंत आराम मिल सकता है। नारियल में एमिनो एसिड, विटामिन्स, पोटैशियम, कैल्शियम, सल्फर, मैग्निशियम और अन्य मिनरल्स भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं, इसलिए इसमें बहुत सारे औषधीय गुण होते हैं, जो बहुत सी बीमारियों के उपचार में लाभदायक होते हैं। नारियल के औषधीय गुण इस प्रकार हैंः</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हलवे के शौकीन हैं तो ये खबर आपके लिए है, कितनी ज्यादा हैं वैरायटीज, सुनेंगे तो मुंह से लार टपकेगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-the-different-types-of-halwa/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:01:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-the-different-types-of-halwa/</guid>
      <description>अनाज, फल या सब्जी को यदि मिठाई में अदृश्य बनाना हो, तो इसका सबसे अच्छा विकल्प हलवा बनाना ही है। यूं तो भारतीयों के लिए मीठा मतलब है ‘हलवा’। हलवा शब्द सुनते ही मन ललचाता है। नारा बुलंद करने को कुछ भी मीठा मतलब हलवा। आखिर मिठाई बनाने वाले पेशेवर ‘हलवाई’ का नामकरण इसी के कारण तो हुआ है। हलवे के नाम पर सबसे ज्यादा प्रचलित है सूजी या दाल का हलवा और जाड़े के मौसम में गाजर का हलवा। वहीं, अनाज, फल या सब्जी को यदि मिठाई में अदृश्य बनाना हो, तो इसका सबसे अच्छा विकल्प हलवा बनाना ही है। हालांकि, बहुत सारे दूसरे हलवे अब लुप्तप्राय हो गए हैं। हमें जिस हलवे ने सबसे ज्यादा आकर्षित किया, वह ‘हरी मिर्च का हलवा’ था। इसे शिमला मिर्च से नहीं, बल्कि कुछ-कुछ तीखापन लिए मोटी हरी मिर्चों से ही बनाया गया था। यहां यह बात फिर कुछ पाठकों को अटपटी लग सकती है कि आखिर मिर्च की किसी मिठाई में क्या जगह हो सकती है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद बालों को काला कर देंगे ये चमत्कारी घरेलू नुस्खे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/to-get-black-hair/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 16:29:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/to-get-black-hair/</guid>
      <description>सफेद बालों को काला करने के लिए लोग आर्टिफिशियल कलर कराते हैं या कैमिकल डाइ करते हैं। इससे बाल तो काले हो जाते हैं लेकिन बालों को नुकसान भी होता है।  अब आपको इन सब झंझटों से छुटाकारा मिल जाएगा क्योंकि हम आपको बता रहे हैं कुछ ऐसे घरेलू उपाय जिसके जरिए आपके सफेद बाल तो काले होंगे ही साथ ही आपको कोई नुकसान भी नहीं होगा। आंवला- आपने आंवला के बारे में जरूर सुना होगा कई हेयर ऑयल बनाने वाली कंपनियां आंवले का इस्तेमाल करती हैं। आप अपने बालों को काला रखने के लिए कच्चे आंवले का भी इस्तेमाल कर सकते हैं। इसके अलावा आप यह कर सकते हैं आधा लीटर पानी में दो चम्मच आंवला पाउडर डालें, और इसमें कुछ नींबू का जूस भी मिलाएं। बाल काले करने के लिए यह अच्छा तरीका है आप नहाते समय रोजाना इससे अपने बालों को धोएं यह बालों को काला करेगा। देसी घी- खाने में घी तो खाया ही जाता है लेकिन यह सफेद बालों को काला करने के लिए भी इस्तेमाल में आता है, अगर आप देसी घी से हफ्ते में एक बार बालों में मालिश करें तो इसका लाभ जरूर मिलेगा।कच्चा आम- आप यह जानकर चौंक सकते हैं लेकिन कच्चा आम आपके सफेद बालों को दोबारा काला कर सकता है। इसके लिए आपको कच्चे आम और आम के कुछ पत्तों की जरूरत होगी। कच्चे आम और पत्तों के साथ थोड़ा तेल एक मिक्सी में डालें और इसका मिश्रण बनाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: अनुष्का शर्मा की ये हैं 5 UNSEEN तस्वीरें, बचपन की तस्वीर तो पहचान नहीं पाओगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photos-of-birthday-girl-anushka-sharma/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 15:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photos-of-birthday-girl-anushka-sharma/</guid>
      <description>15 साल की उम्र में ही मॉडलिंग की दुनिया में कदम रखने वाली अनुष्का शर्मा आज 30 साल की हो गई हैं। अनुष्का शर्मा का जन्म 1 मई 1988 को उत्तर प्रदेश के अयोध्या में हुआ। बंगलूरू में पली बढ़ी अनुष्का ने आर्मी स्कूल और माउंट कार्मेल स्कूल से अपनी पढ़ाई पूरी की है। बॉलीवुड की फेमस एक्ट्रेस, प्रोड्यूसर और बिजनेस वूमन अनुष्का शर्मा ने 19 साल की उम्र में फिल्म &#39;रब ने बना दी जोड़ी&#39; से बॉलीवुड में डेब्यू किया। आइए आज इस खास मौके पर देखते हैं अनुष्का शर्मा के बचपन की कुछ प्यारी सी अनदेखी तस्वीरें। अनुष्का शर्मा आज भले ही एक बहुत बड़ी स्टार बन चुकी हो पर वह पेशे से कभी भी मॉडल या एक्ट्रेस नहीं बनना चाहती थीं। उनकी इच्छा हमेशा एक पत्रकार बनने की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तकिया लगाकर सोने के ये होते हैं 5 नुकसान, क्या आप जानते हैं.... </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-your-favourite-pillow-making-you-sick/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 11:19:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-your-favourite-pillow-making-you-sick/</guid>
      <description>दिनभर की थकान मिटाने के लिए रात को जब आप अपने बिस्तर पर पहुंचते हैं तो एक उम्मींद आपके साथ जुड़ी होती है। आपको लगता है कि तकिये पर सिर रखते ही वो आपकी दिनभर की थकान झट से दूर कर देगा। पर क्या आप जानते हैं आपका ऐसा करना आपको महंगा पड़ सकता है। शारीरिक एवं मानसिक दिक्कतें 
एक रिसर्च के मुताबिक सिर के नीचे तकिया लेकर सोने से हमें कई शारीरिक और मानसिक दिक्कतें होती हैं। ऐसा इसलिए क्योंकि कई बार तकिये की गलत पोजीशन या फिर गलत हाइट की वजह से गर्दन पर ज़ोर पड़ता है। जिसकी वजह से रात भर सोने के बावजूद सुबह उठने पर हम खुद को तरो-ताजा महसूस नहीं करते, जो हमारे मानसिक तनाव का कारण बनता है।चेहरे पर झुर्रियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफर के दौरान आती हैं उल्टियां? इन तरीकों से पाएं निजात</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-cure-vomiting-during-travel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 10:19:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-cure-vomiting-during-travel/</guid>
      <description>कुछ लोग ऐसे होते हैं जिन्हें सफर को दौरान सिर दर्द और उल्टियों की शिकायत रहती है। ऐसे लोग सफर का पूरा मजा नहीं ले पाते। अगर आपको भी ऐसी दिक्कतें रहती हैं तो इन तरीकों से आप इससे निजात पा सकते हैं।  मिंट के तेल की कुछ बूंदे किसी रुमाल पर छिड़के और उसे सूंघते रहे। इससे आराम होगा। मिंट की चाय पीने से भी राहत मिलेगी।
अदरक की गोलियां, टॉफी या फिर अदरक की चाय भी बहुत काम की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भवती महिलाओं को जरूर पढ़नी चाहिए ये खबर, सावधानी न बरती तो हो सकती है ये बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-deal-with-postpartum-depression-and-there-symptoms-in-ladies-after-delivery/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:09:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-deal-with-postpartum-depression-and-there-symptoms-in-ladies-after-delivery/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी के दौरान हर गलती के लिए अगर खुद को जिम्मेदार ठहराती हैं तो ये खबर शायद आपके लिए ही है। अगर आप प्रेग्नेंसी के चेकअप के लिए जाएं और डॉक्टर आपसे होने वाले बच्चे,आपके वजन और उल्टियां कितनी हो रही हैं इसके अलावा ये सवाल पूछे - &#34;क्या आप चीजों का मजाकिया हिस्सा देख पाती हैं? कुछ गलत होने पर खुद को बेवजह जिम्मेदार ठहराती हैं?&#34; तो थोड़ी देर के लिए आप जरूर हैरान हो जाएंगी। खास तौर पर तब, जब आप पहली बार मां बनने जा रही हों। एक तो पहली बार मां बनने पर होने वाले सारे एहसास नए होते हैं उस पर इस तरह के सवाल आपके मन में कई आशंकाएं भी पैदा करते हैं।आस्ट्रेलिया में रहने वाली कादम्बरी के साथ भी कुछ ऐसा ही हुआ। कादम्बरी दूसरी बार मां बनने जा रही थीं। इस बार वो आस्ट्रेलिया में रह रहीं थी। उनकी पहली बेटी भारत में पैदा हुई थी। कादम्बरी जब आस्ट्रेलिया में डॉक्टर से मिलने गईं, तो उनसे डॉक्टर ने ऐसे ही पांच-सात सवाल एक साथ पूछे- &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने की जान है नमक, ज्यादा खाओगे तो मारे जाओगे, कम खाएंगे तो इस बीमारी से बच जाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/consume-less-salt-to-prevent-chronic-kidney-diseases/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/consume-less-salt-to-prevent-chronic-kidney-diseases/</guid>
      <description>नमक खाने की जान होती है लेकिन अगर यह ज्यादा मात्रा में खाया जाए तो बीमारी की वजह भी हो सकता है। स्वास्थ्य विशेषज्ञों का कहना है कि खाने में नमक की मात्रा कम रखने से युवावस्था में किडनी की बीमारियों से बचा जा सकता है। देश में मौत के पांच प्रमुख कारणों में किडनी की बीमारी भी एक है।  विशेषज्ञों का कहना है कि हमारे देश में ज्यादातर घरों में रसोई का जिम्मा महिलाओं के पास होता है। ऐसे में वो खाने में नमक का कम इस्तेमाल कर किडनी की बीमारी से बचाव में अहम भूमिका अदा कर सकती हैं। मुंबई के सैफी अस्पताल के नेफ्रोलॉजिस्ट डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रसोई की ये खास चीज नहीं है तो मंगा कर रख लो छूमंतर हो जाएंगे कॉकरोच</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-bay-leaves-are-the-best-natural-cockroach-repellent/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:06:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-bay-leaves-are-the-best-natural-cockroach-repellent/</guid>
      <description>किचन में कॉकरोज का दिखाई देना मतलब एक साथ कई बीमारियों को घर में न्योता देना है। ये बिन बुलाये मेहमान घर में ऐसे घूमते हैं जैसे घर इनका ही हो। बाजार में इनसे छुटकारा पाने के लिए कई तरह के इन्सेक्ट रिपेलेंट उपलब्ध हैं परंतु ये सभी हानिकारक रसायनों से बने होते हैं तथा विषैले होते हैं। ऐसे में तेजपत्ते का एक आसान उपाय आपको इन दुश्मनों से छुटकारा दिलाने में मदद कर सकता है।  भोजन में खुशबू लाने के लिए इस्तेमाल किया जाने वाला तेजपत्ता खाने का स्वाद बढ़ाने के साथ कई और जादुई काम करता है। ऐसे ही जादुई कामों में एक काम है घर के कॉकरोज भगाना। आपको यह सुनकर थोड़ी हैरानी जरूर होगी पर यह बात सच है। आइए जानते हैं कॉकरोज भगाने के लिए कैसे कर सकते है इस मसाले का इस्तेमाल। कॉकरोज भगाने के लिए सबसे पहले तेजपत्तों को मसलकर उसका चुरा बनाकर अपने घर के कोनों में डाल दें। इसकी गंध से आपके घर में छिपे सभी कॉकरोच भाग जायेंगे। इसके अलावा दूसरा उपाय और भी आसान है। अगर आप कॉकरोच से परेशान हैं तो तेजपत्ते को जलाकर कमरे या किचन में रख दे। यह उपाय किसी भी दूसरे हिट्स की तरह नहीं बल्कि केमिकल फ्री उपाय है। कॉकरोज भगाने के लिए एक और उपाय आजमा सकते हैं। इसके लिए आप अधिकांश घरों में उपयोग किये जाने वाले बेकिंग सोडा को यदि आप एक कप में लेकर और उसमे एक चम्मच शक्कर मिलकर एक प्रकार मिश्रण बना लें और फिर इस मिश्रण घर के कोनों में डाल दें। तो कॉकरोच इससे खाते ही मर जायेंगे। क्योकि इसमें मौजूद शक्कर कोक्रोजों की पसंदीदा चीज होती है। परन्तु ये मिश्रण उनके लिए जहर का काम करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 नामों वाली लड़कियां होती हैं बेहद गुस्सैल, दोस्ती करने से पहले एक बार फिर सोच लें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-do-the-first-letters-of-your-name-say-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:05:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-do-the-first-letters-of-your-name-say-about-your-personality/</guid>
      <description>अगर आप भी किसी लड़की को पसंद करते हैं और जल्द ही उसे दोस्ती के लिए प्रपोज करने वाले है तो ऐसा करने से पहले उसके नाम के पहले अक्षर पर एक नजर जरूर डाल लें। कहीं ऐसा न हो आप उनके गुस्से का शिकार बन जाएं। समुद्रशास्त्र के अनुसार आइए जानते हैं ऐसी लड़कियों के नाम के पहले 4 अक्षरों के बारे में जो बेहद गुस्सैल होती हैं। B नाम की लड़कियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दवा नहीं देवता से जुड़ा है पर्चे पर Rx लिखने का रहस्य</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5vqza/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 17:55:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5vqza/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शहद असली है या नकली? इन तरीकों से करें पहचान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/real-honey-or-fake-take-our-honey-test/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 15:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/real-honey-or-fake-take-our-honey-test/</guid>
      <description>शहद सेहत के लिए अच्छा होता है ये तो हर कोई जानता है। लेकिन शुद्ध शहद की पहचान करना हर किसी के बस की बात नहीं। ऐसे में आज हम आपको कुछ ऐसे घरेलू नुस्खे बताएंगे जिससे आप शुद्ध शहद की पहचान कर सकते हैं। शहद की कुछ बूंदें पानी में डालें। अगर शहद पानी के नीचे बैठ जाता है तो वो असली है लेकिन अगर वो पानी में घुल जाता है तो वो नकली है। अगर आपके घर में आयोडीन मौजूद है तो आप इससे भी शहद की शुद्धता की जांच कर सकते हैं। शहद लेकर उसे पानी में मिक्स करें। अब उसमें थोड़ा सा आयोडीन मिला लें। अगर ये मिक्सचर नीले रंग में बदल जाएं तो समझ लीजिए इसमें स्टार्च या आटा मिलाया गया है। ब्लोटिंग पेपर पर थोड़ा सा शहद डालें। अगर पेपर शहद को सोख लेता है तो समझ लें इसमें मिलावट है। एक लकड़ी में रुई लपेटें, फिर उसे शहद में डुबा लें। माचिस से आग पकड़ाएं अगर शहद जलने लगे तो समझ लीजिए कि वो शुद्ध है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार फ्लाइट से सफर करने जा रहे हैं तो ध्यान में रखें ये बातें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/things-you-should-do-if-you-are-flying-for-first-time/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 14:03:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/things-you-should-do-if-you-are-flying-for-first-time/</guid>
      <description>फ्लाइट में पहली बार सफर करते समय लोग काफी नर्वस हो जाते हैं। इसी समस्या से बचाने के लिए हम आपको आज बताने जा रहे हैं कि पहली बार फ्लाइट में सफर करने से पहले किन-किन बातों का ध्यान रखना जरूरी है। उड़ान से लगभग 2 घंटे पहले ही एयरपोर्ट पहुंच जाएं क्योंकि आपको सिक्योरिटी चेक्स और कई औपचारिकताओं को पूरा करना होता है।  अपने पास फ्लाइट की टिकट का प्रिंटआउट जरूर रखें क्योंकि एयरपोर्ट में एसएमएस को वैध नहीं माना जाता। अपने पास अपना कोई आईडी प्रूफ जरूर रखें। ये आपका आधार कार्ड, पेन कार्ड, वोटर आईकार्ड में से कुछ भी हो सकता है।अपने साथ वर्जित सामान जैसे नुकीली चीजें, हथियार, लाइटर, ब्लेड, कैंची, जहरीली, रेडियोएक्टिव और विस्फोटक सामग्री न रखें। सबसे पहले आपको चेक-इन काउंटर पर बोर्डिंग पास और आईकार्ड दिखाना होगा। चेकिंग प्रोसेस के बाद बैग्स का वेट चेक कर टैग लगाकर फ्लाइट के कार्गो सेक्शन में भेजेंगे, जो लैंडिंग के बाद आपको हैंडओवर कर दिया जाएगा।उड़ान के दौरान आपको कानों में हल्के दर्द की शिकायत हो सकती है। ऐसा एयरप्रेशर में बदलाव की वजह से होता है। इससे घबराएं नहीं इयरबड्स लगाकर इसे कुछ कम किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबे समय तक खराब नहीं होगा केला, बस आजमाएं ये आसान से ट्रिक्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tricks-to-stop-bananas-from-spoiling/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 13:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tricks-to-stop-bananas-from-spoiling/</guid>
      <description>केला जल्दी खराब हो जाने वाला फल है। लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसे टिप्स बताएंगे जिससे आप लंबे समय तक केले को खराब होने से बचा सकते हैं। अगर आप केले को लंबे समय तक स्टोर करके रखना चाहते हैं तो केले के डंठल को प्लास्टिक से कवर कर दें। इससे केला जल्दी खराब होने से बच जाएगा। केले को जल्दी पकने से बचाने के लिए आप विटामिन सी के टेबलेट का इस्तेमाल भी कर सकते हैं। विटामिन सी टेबलेट को पानी में घोलकर केले को उसमें भिगो लें। फिर उसे निकालकर सामान्य तापमान पर उसे स्टोर करें।सोडा वॉटर भी केले को लंबे समय तक ताजा बनाने में आपकी मदद कर सकता है। इसका इस्तेमाल प्रिजर्वेटिव के तौर पर होता है। केले को सोडा वॉटर में डुबोकर उसे स्टोर करने से वो जल्दी पककर खराब नहीं होते। खट्टे फल में साइट्रिक एसिड पाया जाता है। इसके जूस में केले को भिगोकर स्टोर करने से भी वो जल्दी काले पड़कर खराब नहीं होते।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल के लिए फायदेमंद है ड्राई फ्रूट्स लेकिन ये खास प्रोटीन बनाता है दिल को कमजोर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-dry-fruits-is-good-for-heart-but-intake-of-meat-protein-can-be-dangerous-to-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 11:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-dry-fruits-is-good-for-heart-but-intake-of-meat-protein-can-be-dangerous-to-your-health/</guid>
      <description>अच्छा स्वास्थ्य बनाए रखने के लिए आपने अक्सर लोगों को ड्राई फ्रूट्स खाने की सलाह देते हुए सुना होगा। मेवे खाने से आपका दिल सेहतमंद बनता है। रोजाना मुट्ठी भर ड्राई फ्रूट्स हार्ट डिजीज, कैंसर जैसी समस्याओं के खतरे को भी कम करने में हेल्प करता है। लेकिन क्या आप यह जानते हैं कि एक ऐसा प्रोटीन भी है जो आपके दिल को कमजोर बना सकता है। खास बात यह है कि आप इस प्रोटीन को बड़े शौक से अपनी डाइट में शामिल करते हैं।  एक अध्ययन में पाया गया है कि मूंगफली, बादाम और प्रोटीन युक्त खाद्य पदार्थों का सेवन करने से दिल तंदुरुस्त बना रहता है। इसके विपरीत मीट प्रोटीन का अधिक सेवन करने से कार्डियोवस्कुलर बीमारियों के खतरे में तेजी से वृद्धि होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हड्डियों को मजबूत करता है ये खास फल, इसका नाम भी है काफी दिलचस्प</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-passion-fruit/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 10:50:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-passion-fruit/</guid>
      <description>ये फल सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है। इसके फायदों के बारे में जानकर हैरान रह जाएंगे आप। इस फल का नाम पैशन फ्रूट है। भारत में इसे कृष्णा फल के नाम से जाना जाता है। अगर आप हाई ब्लडप्रेशर की समस्या से परेशान हैं तो ये फल आपके लिए रामबाण है। इसमें पोटेशियम की अच्छी मात्रा होती है जिससे हाई ब्लड प्रेशर से निजात मिलता है। विटामिन ए, विटामिन सी और फ्लेवेनॉयड की अच्छी मात्रा होने की वजह से ये आंखों के लिए भी काफी फायदेमंद होता है।  इस फल में आयरन की भी अच्छी मात्रा होती है जिससे से शरीर में हीमोग्लोबिन की कमी को दूर करने में कारगर होता है। ये फल कैंसर से सुरक्षित रखने में भी काफी मददगार है। इसमें पाया जाने वाला एंटीऑक्सीडेंट फ्री रेडिकल्स से लड़ने में मददगार है। ये कैंसर सेल्स को बढ़ने से रोकता है। पैशन फ्रूट फाइबर का भी अच्छा स्रोत है । फाइबर पाचन तंत्र को मजबूत बनाता है जिससे पेट से जुड़ी समस्याओं का निदान होता है। हड्डियों को मजबूत भी बनाता है ये फल। इसमें मिनरल्स जैसे कॉपर, मैग्नीशियम, आयरन, फॉस्फोरस अच्छी मात्रा में पाए जाते हैं। ये ऑस्टियोफोरेसिस की बीमारी का निदान भी करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन टिप्स को आजमाकर आप भी गर्मियों को दे सकते हैं मात,जानिए कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-take-care-of-your-health-in-summer/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 09:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-take-care-of-your-health-in-summer/</guid>
      <description>गर्मी के मौसम ने दस्तक दे दी है। इससे घबराने के बजाए थोड़ी सी तैयारी करें और खान-पान सहित दिनचर्या में बदलाव कर इसका स्वागत करें। सर्दी के जाते ही तपती गर्मी के मौसम ने दस्तक दे दी है। इसको लेकर घबराने की जरूरत नहीं है । इससे निपटने के लिए थोड़ी-सी तैयारी कीजिए। कुछ छोटी-छोटी बातों पर ध्यान दीजिए और फिर गर्मी के इस मौसम का आनंद उठाइए। गर्मी से बचने के लिए अगर इन छोटी-छोटी बातों पर अमल करें तो काफी राहत मिलेगी। सुबह उठें और घूमने जाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिफ्ट की पैकिंग ऐसी हो कूड़े में फेंकने के बाद भी प्रदूषण की जगह हरियाली फैलाए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gifts-should-be-like-it-can-not-harm-nature-by-creating-pollution/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 09:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gifts-should-be-like-it-can-not-harm-nature-by-creating-pollution/</guid>
      <description>उनके लिए इस दुनिया में कुछ भी बेकार नहीं। और जो नष्ट हो रहा है उसमें खूबसूरती और जिंदगी ढूंढकर लोगों को अचंभित कर एक नई दुनिया में आपको ले चलने का काम कर रही हैं जयपुर की पिंकी माहेश्वरी। किसी को कोई उपहार दो, तो उसकी पैकिंग ऐसी होनी चाहिए कि उसे देखते ही मुंह से निकले ‘वाह’। और फिर जब इस्तेमाल के बाद बैग को कूड़े में फेंकें, तो वह भी प्रदूषण फैलाने की बजाय हरियाली फैलाए। इसी थीम पर काम कर रही हैं जयपुर की पिंकी माहेश्वरी, अपने स्टार्टअप &amp;lsquo;सरप्राइज समवन&amp;rsquo; के माध्यम से।  एमबीए करने के बाद पिंकी एक ग्लोबल एडवरटाइजिंग कंपनी में लगभग आठ साल तक काम करती रहीं और फिर जयपुर में भी एक-दो साल तक काम किया। शादी होने और फिर मां बनने के बाद उन्होंने फैसला किया कि अब वह नौकरी नहीं करेंगी और खुद का कोई काम करेंगी। पिंकी बताती हैं, ‘नौकरी छोड़ने के कुछ महीने बाद मेरे एक साथी ने मुझसे हाई-प्रोफाइल कुछ मेहमानों के लिए हैंडमेड वेलकम कार्ड्स बनाने के लिए कहा। चूंकि मैं काम के दौरान क्रिएटिव काम से ही जुड़ी हुई थी, इसलिए उन्हें मेरी रुचि के बारे में पता था। तब मैंने कुल 150 मेहमानों के लिए कार्ड्स बनाए। उस कार्ड्स को काफी पसंद किया गया।  क्या है खास</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> आम के फायदे तो बहुत सुने होंगे अब जानिए इस फल की गुठली के फायदों के बारे में..</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5759z/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5759z/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेखर सुमन से जानिए लंदन के रोचक तथ्य, यकीं मानिए वहां घूमने की लालसा बढ़ जाएगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-london-through-shekhar-suman/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-london-through-shekhar-suman/</guid>
      <description>लंदन मेरे लिए बहुत खास शहर है। इस जगह से मेरा लगाव बिल्कुल वैसा ही है, जैसे अपने देश से है। लंदन के आस-पास के ग्रामीण इलाके भी हर लिहाज से खूबसूरत और दूसरी जगहों से बेहतर है।  मेरा बचपन लंदन में गुजरा, इसलिए लंदन मेरे दिल के बहुत करीब है। हजारों लोग लंदन जाते हैं। घूमते-फिरते हैं। शॉपिंग करते हैं। सबके अपने अनुभव हैं, लेकिन मेरे लिए लंदन हमेशा से अलग और खास रहा। मैं यूं तो लगभग हर देश में घूमा हूं। न्यूयॉर्क हो, बर्लिन हो या पेरिस, लंदन के मुकाबले कोई और शहर नहीं है। यहां अलग ही किस्म की रौनक है।  हर स्तर पर मुझे लंदन बेहतर लगता है। यह शहर आज &#39;फैशन कैपिटल&#39; भी बन गया है। बहुत सारे लोग यहां घूमने की बात करते हैं, लेकिन कई सारे तथ्य ऐसे हैं, जो मुझे लगता है कि बहुत ही कम लोगों को मालूम है। मेरी पढ़ाई, क्योंकि लंदन में ही हुई, इसलिए मैं वहां की बाहरी खूबसूरती से ही नहीं, बल्कि उसके रोचक तथ्य और उसे गहराई से जानता हूं।  लोग आपको ये बताएंगे कि लंदन का जू बहुत बड़ा है, लेकिन वह यह नहीं बता पाएंगे कि दुनिया का सबसे पुराना चिड़ियाघर ही लंदन में खुला था। यहां की भूमिगत रेल की सब बात करते हैं, पर वे यह नहीं जानते होंगे कि लंदन ही ऐसा पहला शहर है, जहां भूमिगत रेल चालू हुई थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांटेदार&#39; कटहल के बारे में ये रोचक तथ्य नहीं जानते होंगे आप, इसे काटना भी एक कला</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-jackfruit-cutting-it-is-an-art/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-jackfruit-cutting-it-is-an-art/</guid>
      <description>कटहल का जन्म स्थान दक्षिण-पश्चिमी भारत ही है और यही से वह दक्षिण-पूर्व एशियाई देशों और अफ्रीका तक पहुंचा। कटहल को काटना थोड़ा झंझट भरा काम है, फिर भी इसके दीवाने देश भर में अलग-अलग स्वाद में इसका आनंद उठाते हैं।  कटहल उत्तरी भारत में सब्जी के रूप में ही ज्यादातर इस्तेमाल किया जाता है, जबकि दक्षिण भारत एवं पूर्वी और पश्चिमी तटवर्ती इलाके में पके कटहल का आनंद फल की तरह भी लिया जाता है। इसके चाहने वालों का मानना है कि इसके स्वाद में सेब, केला, आम और अनानास का अद्भुत संगम चखने को मिलता है। वनस्पतीशास्त्री इसे सब्जी नहीं, बल्कि फल की बिरादरी में ही शामिल करते हैं। दिक्कत यह है कि फल कहिए या सब्जी कटहल को हाथ लगाना जरा झंझट भरा काम है। इसकी त्वचा सख्त और कांटेदार होती है। फल खासा भरकम होता है और धारदार चाकू से काटने पर, जो सफेद चिपचिपा लसदार रस बाहर निकलता है, वह कटहल को साफ करना और छोटे टुकड़ों में काटना दुभर बना देता है। हथेली में तेल लगाकर इसे जल्दी काटने का कौशल अभ्यास से ही हासिल किया जा सकता है। हाल के दिनों में कटा कटाया कटहल अपनी जरूरत के अनुसार, सब्जी की दुकान से खरीदा जा सकता है और इसलिए इसकी लोकप्रियता बढ़ने लगी है।   कटहल का अंग्रेजी नाम है ‘जैकफ्रूट’, जो पुर्तगाली ‘जैका’ से बना है, जो खुद मलयालम के ‘चक्का’ शब्द का बिगड़ा रूप है। ‘चक्काफलम’ अर्थात कटहल के दर्शन पहले पहल पुर्तगालियों ने केरल में ही किए थे और इससे बनने वाले व्यंजनों का वर्णन लगभग पांच सौ साल पुराने पुर्तगाली यात्रा वृतांतों में मिलता है। विद्वानों का मानना है कि कटहल का जन्म स्थान दक्षिण-पश्चिमी भारत ही है और यही से वह दक्षिण-पूर्व एशियाई देशों और अफ्रीका तक पहुंचा। यूं दक्षिण-पूर्व एशिया में कटहल की शक्ल से मिलता-जुलता ‘दुरियन’ नामक फल पाया जाता है, जो स्वादिष्ट तो होता है पर अपनी जन्मजात दुर्गंध के कारण विमानों में नहीं ले जाया जा सकता और इसी कारण स्थानीय पसंद ही बना रह गया है।  जहां कटहल नहीं होता था, वहां भी आज कटहल पहुंच चुका है। मौसम बीत जाने के बाद भी कटहल के आचार की सहायता से इसके मजे लिए जा सकते हैं। हाल ही में सरकारी क्षेत्र के उपक्रम मदर डेयरी ने जमे हुए कटहल को बाजार में पेश किया है, जिसके बाद कटहल के टिक्के, कबाब बनाना और भी आसान हो गया है। हालांकि, कुछ लोगों का मानना है कि कटहल को स्वादिष्ट बनाने के लिए इसे तेल में तलना जरूरी है और स्वादिष्ट बनाने के लिए लहसुन-प्याज, गर्म मसाले आदि का खुले हाथ से इस्तेमाल भी। हमारी राय में ऐसा करना मांसाहारियों का अंध अनुसरण है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फैशन की दौड़ में सेहत को नजरअंदाज करना पड़ सकता है भारी, जानें क्यों</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/while-taking-care-of-your-health-you-can-take-care-of-your-beauty-too/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 10:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/while-taking-care-of-your-health-you-can-take-care-of-your-beauty-too/</guid>
      <description>खूबसूरत दिखने के लिए खूब सारे पैसे खर्च करती हैं। फैशन की दौड़ में पीछे न रह जाए, इसलिए हर ट्रेंड पर आपकी नजर रहती है। फिर सेहत की खूबसूरती पर ध्यान क्यों नहीं देती हैं आप? भले ही आपने बीस की उम्र में अपनी सेहत की कोई फिक्र नहीं की, लेकिन तीस की उम्र के बाद आपकी यह लापरवाही आपको बीमार भी कर सकती है। स्त्री रोग विशेषज्ञ डॉ. नीलांचली सिंह कहती हैं कि यही वह उम्र है, जब कामकाज से लेकर घर-परिवार तक नई जिम्मेदारियां उठाने का समय शुरू हो जाता है।  ऐसे में महिला और पुरुष दोनों को ही अपनी सेहत के बारे में नए सिरे से सोचने और उसे संवारने की जरूरत होती है। जहां तक बात महिलाओं की है, तो बढ़ती उम्र के साथ उनमें कुछ हार्मोनल बदलाव होते हैं, जिसकी वजह से कई शारीरिक दिक्कतें भी होती हैं। हालांकि, महिलाएं शरीर में हो रहे बदलाव को गंभीरता से नहीं लेती हैं, जो बाद में किसी गंभीर बीमारी का कारण भी बनता है। इसलिए महिलाओं को अपने शरीर से संबंधित छोटे-बड़े सभी प्रकार के बदलाव को हल्के में न लेते हुए उसके बारे में अपने बड़ों और चिकित्सकों से परामर्श करते रहना चाहिए, ताकि समय रहते उसका सही इलाज मिल सके। त्वचा पर दाग- धब्बे या मस्सों का होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चे को है मोबाइल की लत तो आजमाए ये खास तरीका, झट से दूर होगी परेशानी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-your-mobile-addiction/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 10:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-your-mobile-addiction/</guid>
      <description>इंटरनेट की लत के शिकार बच्चे रातभर फेसबुक, इंस्टाग्राम जैसे साइट्स पर समय गुजारते हैं। ऐसे युवा या किशोर आयु के बच्चे अपने काम पर केंद्रित नहीं हो पाते हैं। अब अमेरिका में ऐसे किशोर और युवा लोगों को मोबाइल की लत से छुटकारा दिलाने के लिए कुछ ऐसे विशेष क्लिनिक खुल रहे हैं, जो मोबाइल फोन की लत को छुड़ाते हैं।  सैन-फ्रांसिस्को से करीब 30 किलोमीटर दूर एक हवेली में एक क्लीनिक खोला गया है, जो पहाड़ की सबसे ऊंची चोटी पर हरियाली के बीच है। इस क्लीनिक में युवाओं का 45 दिनों तक इलाज किया जाता है। यहां मोबाइल फोन, लैपटॉप और टैबलेट पर पाबंदी है। कंप्यूटर का इस्तेमाल सिर्फ क्लासरूम में होता हैं, जिनका इस्तेमाल शिक्षक और साइकोलॉजिस्ट की देखरेख में किया जाता है। इस क्लिनिक के निदेशक डेनिएल कोवाक्स कहते हैं, &amp;ldquo;यहां मरीजों को स्पेशल थेरेपी दी जाती है, ताकि इंटरनेट की लत छुड़ाई जा सके और वे पढ़ाई, परिवार, दोस्तों और ऑफलाइन कामों पर समय अधिक दे सकें। यहां मरीज के परिवारों को भी रखा जाता है, ताकि उनके बीच रिश्ते अच्छे हो सके। यहां आने वाले बच्चों को थेरेपी देने के साथ-साथ, उनके कौशल का विकास किया जाता है। शारीरिक व्यायाम भी करवाया जाता है। यहां पढ़ाई के साथ-साथ योगा और अध्यात्म की कक्षाएं भी चलती हैं। शुरू में युवाओं व बच्चों को कुछ परेशानियां होती हैं, पर धीरे-धीरे उन्हें ऑफलाइन दुनिया से प्रेम करना सीखाया जाता है। &amp;ldquo; वैसे अमरीका में इंटरनेट की लत को आधिकारिक तौर पर बीमारी नहीं माना जाता है, लेकिन ऑस्ट्रेलिया, चीन, इटली और जापान इसे बीमारी मानते हैं। वहीं, दक्षिण कोरिया में इसका इलाज सरकारी अस्पतालों में भी होता है। क्या है इंटरनेट लत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेरेंट्स-टीचर मीटिंग को फॉर्मेलिटी समझने वाले अभिभावक जरूर पढ़े ये खबर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-parents-teacher-meeting-is-important-to-all/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 09:59:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-parents-teacher-meeting-is-important-to-all/</guid>
      <description>कुछ पेरेंट्स को लगता है कि उनका बच्चा तो स्कूल में बहुत अच्छा कर रहा है, तो उन्हें पीटीएम में जाने की क्या जरूरत है? लेकिन आपके बच्चे के विकास से जुड़ी कुछ बातें तो स्कूल जाने पर ही पता चलती है, इसलिए आपको अपने बच्चे की हर प्रोग्रेस जानने के लिए पीटीएम में जाना चाहिए। दरअसल, अभिभावक और टीचर्स के आपस में बातचीत का मुख्य मकसद बच्चों को आत्मनिर्भर बनाना होता है। उसके व्यक्तित्व से जुड़ी बातों को एक-दूसरे से शेयर करना और उसकी कमियों को जानना भी है।  शैक्ष्ाणिक स्तर पर बच्चे में जो कुछ भी कमियां हैं, उसे दोनों तरफ से प्रयास करके, दूर करने की कोशिश करना भी है। इतने अच्छे उद्देश्य होने के बावजूद पीटीएम को लेकर टीचर्स और पेरेंट्स कुछ खास उत्साहित नहीं होते है। इसे हम महज औपचारिकता भर मान लेते हैं। जिस तरह के माहौल में आज के बच्चे जी रहे हैं, उसको ध्यान में रखकर जरूरी हो गया है कि पेरेंट्स स्कूल टीचर से मिलकर अपने बच्चे के बारे सब कुछ जानें। पेरेंट्स भी समझें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खतरनाक हो सकता है 10 रुपये में मिलने वाला गन्ने का रस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4lijm/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 16:40:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4lijm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह खाली पेट न खाएं ये चीजें, होगा बड़ा नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/one-should-not-eat-these-things-empty-stomach/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 16:01:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/one-should-not-eat-these-things-empty-stomach/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों को कहते सुना होगा कि हमेशा हेल्दी नाश्ता करना चाहिए और इस वजह से कुछ लोग बिना-सोचे समझे कुछ भी खा लेते हैं। दरअसल, खाली पेट में एसिड की मात्रा अधिक होती है और अगर ऐसे में एसिडिक चीजें खाई जाएं तो इससे पाचन तंत्र गड़बड़ा जाता है। तो आइए जानते हैं कि सुबह खाली पेट आपको क्या नहीं खाना चाहिए। ग्रीन टी या चाय
ज्यादातर लोग सुबह उठकर सबसे पहले ग्रीन टी या चाय का सेवन करते हैं, लेकिन ऐसा करने सेहत के लिए हानिकारक हो सकता है। इसमें मौजूद कैफीन से एसिड बढ़ जाता है और पाचन तंत्र की समस्या होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब पीने से पहले जरूर खाएं ये चीज, बचे रहेंगे हैंगओवर से</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-get-rid-of-hangover-after-drinking-things-to-eat-to-cure-hangover/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 14:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-get-rid-of-hangover-after-drinking-things-to-eat-to-cure-hangover/</guid>
      <description>बाहर घूमने का प्लान बना रहे हैं तो इन एटिकेट्स को जानना आपके लिए बहुत जरूरी है। यूं तो बुरी चीज है लेकिन फिर भी लोग इसे पिए बिना रह नहीं पाते और का शिकार हो जाते हैं। अगर आप भी जरा सी शराब के बाद बहक जाते हैं यानी हैंगओवर का शिकार हो जाते हैं तो पीने से पहले ही आपकी परेशानी हल कर सकती है। जी हां मात्र एक चीज अगर आप शराब पीने से पहले खा लेंगे तो आप हैंगओवर का शिकार होने से बच जाएंगे और इससे पार्टी का मजा भी खराब नहीं होगा। खास बात ये है कि ये खास चीज बेहद सस्ती है और आपके घर में ही मौजूद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस को लेकर सलमान खान ने दिखाया जेल में ऐसा जुनून, दंग रह गए कैदी और सारा स्टाफ</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-continues-his-workouts-in-jail-for-the-blackbuck-poaching-case/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 13:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-continues-his-workouts-in-jail-for-the-blackbuck-poaching-case/</guid>
      <description>बॉलीवुड के &amp;lsquo;दंबग&amp;rsquo; सलमान खान एक बार जो कमिटमेंट कर लेते हैं तो उसके बाद वो खुद अपनी भी नहीं सुनते। यह बात एक बार फिर उन्होंने सच साबित कर दी है। जी हां और इस बार बात हो रही है सलमान के खुद से किए फिटनेस कमिटमेंट की। सलमान खान एक्सरसाइज करने और खुद को फिट रखने में कोई कसर नहीं छोड़ते हैं। सलमान ने अपना यह रूटीन जोधपुर जेल में भी कायम रखा। सलमान खान अपनी फिटनेस को लेकर कितने सिरियस है यह इस बात से ही पता चल जाता है कि अगर किसी दिन वो वर्कआउट नहीं कर पाते तो रात के दो बजे या जब भी समय मिलता है, कसरत जरूर करते हैं। खास बात यह है कि काला हिरण शिकार मामले में जोधपुर जेल में बंद सलमान खान का यह फिटनेस प्रेम वहां भी कायम रहा। खबरों की माने तो काला हिरण शिकार मामले में 5 साल की सजा पाने वाले सलमान खान ने भले ही दो रातें जेल में खाना नहीं खाया हो पर अपने वर्कआउट को पहले की ही तरह कायम रखा। बताया जा रहा है कि सलमान शुक्रवार सुबह जल्दी उठ गए। अपने बैरक से सुबह साढे़ आठ बजे बाहर आकर जेल अधिकारियों की अनुमति लेकर उन्होंने कैंटीन से एक ग्लास दूध और ब्रेड खरीदा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज शराब पीते हैं तो संभल जाएं, खत्म हो सकती है सेक्स लाइफ</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/is-alcohol-affecting-your-sex-life/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/is-alcohol-affecting-your-sex-life/</guid>
      <description>शराब की कम मात्रा आपकी सेक्स लाइफ को ज्यादा नुकसान नहीं पहुंचाती लेकिन बहुत अधिक शराब पीने से आपकी सेक्स लाइफ तबाह हो सकती है। आगे की स्लाइड्स में जानिए शराब आपकी सेक्स लाइफ पर कैसे असर डालता है- शराब की अधिक मात्रा पुरुषों में सेक्स के लिए जिम्मेदार हॉर्मोन टेस्टोस्टेरोन को प्रभावित करती है। जो पुरुष हफ्ते में तीन बार या उससे ज्यादा शराब पीते हैं उन्हें इरेक्टाइल डिसफंक्शन की समस्या से जूझना पड़ता है।  अगर आप बच्चे की प्लानिंग कर रहे हैं तो शराब का सेवन आपके लिए बहुत घातक हो सकता है। दरअसल शराब पीने से भ्रूण को फीटल अल्कोहल सिड्रोम नाम की बीमारी हो जाती है। जिससे उसका विकास नहीं हो पाता। 2014 में एक सर्वे किया गया था जिसमें ये बात सामने आई कि शराब पीने के कारण लोग असुरक्षित यौन संबंध बना लेते हैं जिससे उन्हें एड्स और कई दूसरी यौन जनित बीमारियां होने का खतरा बढ़ जाता है। अगर आप नियमित तौर पर शराब पीते हैं तो संभल जाएं। इससे आपके आतंरिक अंगों को नुकसान पहुंचता है। ये आपकी सेक्स की इच्छा को भी कम कर देता है। कई बार तो शराब की वजह से आपके प्राइवेट पार्ट तक रक्त का संचार भी नहीं हो पाता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा से केवल 2 महीने में शुगर कर सकते हैं कंट्रोल, इस तरह करें इस्तेमाल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/use-aloe-vera-to-treat-diabetes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/use-aloe-vera-to-treat-diabetes/</guid>
      <description>एलोवेरा का इस्तेमाल आपने खूबसूरती बढ़ाने के लिए खूब किया होगा। लेकिन ये जानकर आप चौंक जाएंगे कि केवल 2 महीने में ही आप एलोवेरा से शुगर की बीमारी से निजात पा सकते हैं। जी हां कई शोधों में ये बात सामने आई है कि ऐलोवेरा शुगर की बीमारी में रामबाण है। एलोवेरा में इमोडिन नाम का तत्व पाया जाता है जो शरीर में मौजूद ग्लूकोज के स्तर को कम कर सकते हैं। रोजाना इसका इस्तेमाल करने से शरीर को 2 तरह के फाइबर प्राप्त होते हैं जिनका नाम है मूसिलेज और ग्लूकोमेनन। ये भूख को शांत करके आपका वजन कम करने में भी मददगार होते हैं।  इन सबके अलावा इसमें क्रोमियम और मैग्नीज जैसे तत्व भी पाए जाते हैं। जो शरीर में इंसुलिन का स्तर बनाए रखते हैं और आपको डायबिटीज से बचाते हैं। लेकिन आप शुद्ध ऐलोवेरा का इस्तेमाल करें तो आपके लिए ज्यादा बेहतर साबित होगा। रोजाना केवल 2 चम्मच ऐलोवेरा 2 महीने में आपके शरीर में मौजूद शुगर लेवल को 50 फीसदी तक कम कर देगा।  डायबिटीज से जूझ रहे लोग शरीर में घाव की समस्या से भी परेशान रहते हैं क्योंकि इस बीमारी से जूझ रहे लोगों का घाव जल्दी भरता नहीं। ऐलोवेरा इसके लिए भी रामबाण साबित हो सकता है। ऐलोवेरा को सीधे घाव पर लगाया जा सकता। ये दर्द को दूर करता है और जल्दी घाव भरने में मददगार होता है। लेकिन इसके साथ ही शुगर से जूझ रहे लोगों को अपनी डाइट का विशेष ख्याल रखना भी जरूरी है। डॉक्टर की सलाह पर आप एक्सरसाइज भी करते रहें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काला हिरण मामले में सजा काट रहे सलमान खान को जेल में लग सकता है शॉक, वजह बेहद दर्दनाक</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-has-suffered-painful-disease-called-trigeminal-neuralgia/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 11:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-has-suffered-painful-disease-called-trigeminal-neuralgia/</guid>
      <description>काला हिरण शिकार मामले में सलमान खान को अभी कुछ और रातें जेल में बितानी पड़ सकती हैं। जिसके बाद उनके फैंस के लिए एक और बुरी खबर है। बता दें, सलमान खान को जेल में शॉक लग सकता है। दरअसल बहुत कम ही लोग इस बात को जानते हैं कि सलमान एक दुर्लभ और तकलीफदेह बीमारी का शिकार हैं। जिसका नाम ट्राइजेमिनल न्यूराल्जिया है। यह नर्व डिसऑर्डर सबसे तकलीफदेह बीमारियों में से एक है। आइए जानते हैं क्या होती है यह गंभीर बीमारी &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फाइनेंस मिनिस्टर अरुण जेटली की किडनी के बाद कहीं आपका तो नंबर नहीं ? </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4qd4k/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 17:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4qd4k/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूध पीते वक्त इन चीजों से करें परहेज, वरना हो सकता है नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-that-should-avoid-eating-with-milk/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 17:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-that-should-avoid-eating-with-milk/</guid>
      <description>अक्सर पतले लोगों को वजन बढ़ाने के लिए दूध के साथ केला खाने की सलाह दी जाती है और लोग बिना सोचे समझे ऐसा करते भी है। जो कि बीमारी का कारण भी बन सकती है। क्या आप जानते हैं कि ऐसी कई चीजे हैं जो हमें दूध के साथ कभी नहीं खानी चाहिए। आइए जानते हैं इनके बारे में। - दूध के साथ कभी भी खट्टे फल नहीं खाने चाहिए। इससे खाना देरी से पचता है और उल्टी जैसा लगने लगता है। - अक्सर आपने लोगों को दूध के साथ ब्रेड-बटर खाते देखा होगा। दूध अपने आप में एक पूरा आहार है। इसलिए दूध के साथ ब्रेड-बटर का सेवन करने से भारीपन महसूस होता है। आयुर्वेद के अनुसार, प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट और फैट की अधिक मात्रा एक-साथ नहीं लेनी चाहिए।  - दूध के साथ केले खाने से कफ की समस्या रहती है। ये दोनों ही चीजे कफ बनाती हैं। इसके अलावा साथ में इनके सेवन से पाचन तंत्र भी कमजोर होता है।- दूध के साथ भूलकर भी मछली नहीं खानी चाहिए। साथ ही मछली खाने के बाद भी दूध का सेवन नहीं करना चाहिए। कहा भी जाता है कि मछली खाने के बाद दूध पीने से त्वचा पर सफेद दाग पड़ जाते हैं। - दूध के साथ कभी भी दही नहीं खानी चाहिए। इन्हें साथ खाने से एसिडिटी और उल्टी की समस्या होती है। इसलिए दही खाने के करीब डेढ़ घंटे बाद दूध पीना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुटखे से दांत हो गए हैं काले? अपनाएं ये टिप्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedies-for-whitening-teeth/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 16:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedies-for-whitening-teeth/</guid>
      <description>कुछ लोगों के दांत गुटखा खाने की वजह से काले पड़ने लगते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा है तो आपको परेशान होने की जरुरत नहीं, आज हम आपके लिए लाए हैं कुछ ऐसे टिप्स जिससे आपकी इस समस्या का समाधान हो जाएगा। संतरे के छिलके और तुलसी के पत्तों को सुखा लें। इसका पाउडर बनाकर इससे दांतों को साफ करें। दांतों का कालापन दूर होने के साथ दांत भी मजबूत होंगे। काले दांतों को साफ करने के लिए नीम के दातून से बेहतर विकल्प और कोई भी नहीं है। नीम में एंटीसेप्टिक और एंटीबैक्टीरियल गुण पाया जाता है जिससे दांत स्वस्थ बनते हैं। पानी में नींबू का रस मिलाकर नियमित उससे कुल्ला करने से भी दांतों का कालापन दूर होता है।  जब भी ब्रश करें। अपने टूथपेस्ट में बेकिंग सोडा मिला लें। ये भी दांतों के कालेपन को दूर करने का कारगर तरीका है।  वैसे तो जहां तक संभव हो ऐसे नशीले पदार्थों के सेवन से बचें। ये आपके दांत को खराब कर ही देते हैं इसके साथ ही आपकी सेहत के लिए भी हानिकारक होते हैं। मुंह के कैंसर जैसी खतरनाक बीमारियां भी गुटखा खाने से होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीरियड्स में महिलाओं के दर्द को कम करेगा स्मार्टफोन ऐप, रिसर्च में सामने आई चौंकाने वाली बात</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/smartphone-app-will-reduce-the-periods-pain/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 16:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/smartphone-app-will-reduce-the-periods-pain/</guid>
      <description>जल्द ही पीरियड्स में महिलाओं के दर्द को कम करने के लिए एक स्मार्टफोन ऐप आ रहा है। यह आपको भले ही मजाक लगे लेकिन इस पर वैज्ञानिकों द्वारा एक रिसर्च की जा रही है। अध्ययन में पाया गया है कि स्मार्टफोन ऐप सेल्फ-एक्यूप्रेशर की सहायता से महिलाओं को पीरियड्स के दौरान दर्द और शरीर में ऐंठन जैसी अन्य पीड़ा से राहत दिलाने में मदद कर सकता है।तकरीबन 50 से 90 प्रतिशत महिलाएं इस दौरान अत्याधिक दर्द का अनुभव करती हैं। इस दौरान पेट में दर्द व अकड़न और थकान के दर्द से छुटकारा पाना बेहद जरूरी हो जाता है। एक्यूप्रेशर एक चीनी (टीसीएम) तकनीक है।इस तकनीक को स्व-देखभाल के रूप में इस्तेमाल किया जा सकता है और यह घर बैठे करने की सबसे आसानी और उपयोगी तकनीक है। इस तकनीक में शरीर के विशिष्ट बिंदुओं पर दबाव की सहायता से मालिश की जाती है।एक्यूप्रेशर ऐप में वीडियो के माध्यम से आप इस तकनीक को आसानी से देख व कर पाएंगे और इसमें मौजूद रिमाइंडर आपको समय-समय पर सूचित करता रहेगा। यह अध्ययन ‘द अमेरिकन जर्नल ऑफ अब्स्टेट्रिक्स एंड गाइनेकोलॉजी’ नामक एक पत्रिका में प्रकाशित हुआ है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पातड़ भाजी बनाने का इससे टेस्टी और आसान तरीका कहीं और नहीं मिलेगा, ट्राई कीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-patad-bhaji/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 15:20:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-patad-bhaji/</guid>
      <description>सामग्री  250 ग्राम उड़द या अरहर दाल, 150 ग्राम पालक, 25 ग्राम लहसुन, 2 बड़ा चम्मच दही, 2 छोटा चम्मच बेसन, एक छोटा चम्मच राई, 2 साबुत लाल मिर्च, 3-4 करी पत्ता, देसी घी, एक छोटा चम्मच हल्दी पाउडर, आधा छोटा चम्मच चीनी, 15 दाने मूंगफली के, एक छोटा चम्मच गरम मसाला, एक चम्मच धनिया पाउडर, एक बारीक कटी हरी मिर्च आैर स्वादानुसार नमक।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन हाई प्रोटीन वेज फूड्स के बारे में जानकर आप नहीं खाएंगे अंडा चिकन </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4mrgr/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 13:40:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4mrgr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अच्छी फिगर के लिए दिन भर ब्रा पहनना सही या गलत, यहां जानिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-wearing-bra-all-day/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 13:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-wearing-bra-all-day/</guid>
      <description>लड़कियों का ये मानना है कि अच्छे फिगर के लिए दिनभर ब्रा पहनना जरूरी है। लेकिन ऐसा नहीं है दिनभर ब्रा पहनना सेहत के लिए काफी घातक हो सकता है। कोशिश करें कि बाहर से आने के बाद आप ब्रा जरूर उतार दें। सोते वक्त तो आपको भूलकर भी ब्रा नहीं पहननी चाहिए। आगे की स्लाइड्स में पढ़िए पूरे दिन ब्रा पहनने के नुकसान- दिनभर ब्रा पहनने वाली लड़कियां जान लें। ऐसा करने से सबसे खतरनाक प्रभाव ब्लड सर्कुलेशन पर पड़ता है। ब्रा पहनने से शरीर में रक्त संचार बेहतर तरीके से नहीं हो पाता। इससे दिल से जुड़ी समस्याएं घेर सकती हैं। बहुत ज्यादा टाइट ब्रा जैसे अंडरवायर ब्रा या स्पोर्ट्स ब्रा ब्रेस्ट टिशूज को भी बुरी तरह से प्रभावित करती हैं। जिससे ब्रेस्ट में दर्द की शिकायत हो सकती है। दिनभर ब्रा पहनना पीठदर्द जैसी गंभीर समस्या भी दे जाता है। ब्रा पेक्टोरल मसल्स पर दबाव डालती है जिसका असर पीठ दर्द के रूप में देखने को मिलता है।  दिन भर ब्रा पहनने वाली लड़कियों को हाइपरपिगमेंटेशन की समस्या से भी जूझना पड़ सकता है। ब्रा पहनने से मेलानिन नाम का तत्व शरीर के एक हिस्से में ही स्टोर होने लगता है जिससे वो हिस्सा काला पड़ने लगता है। इन सब दिक्कतों के अलावा दिनभर ब्रा पहनने से खुजली और इंफेक्शन जैसी समस्याएं भी पैदा होने लगती है। ब्रा के स्ट्रिप वाले हिस्से पर नमी की वजह से फंगस का खतरा भी पैदा हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर से निकलते वक्त करें ये छोटे छोटे उपाय, मिलेगी बड़ी सफलता</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/daily-eat-these-things-for-success/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:54:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/daily-eat-these-things-for-success/</guid>
      <description>किसी महत्वपूर्ण काम के लिए घर से निकल रहे हैं और चाहते हैं कि काम सफल हों, तो इन उपायों का पालन करें, आपको सफलता जरूर मिलेगी। हर दिन के अनुसार दिए गए ये उपाय करने से आपका काम जरूर पूरा होगा। हफ्ते की शुरुआत शीशा देख कर करें। यानि सोमवार के दिन घर से निकलते वक्त शीशा देखें, आपका काम अवश्य पूरा होगा।मंगलवार के दिन गुड़ खा कर घर से निकलें। गुड़ की मिठास से आपका दिन भी खुशनुमा हो जाएगा।बुधवार के दिन धनिया का सेवन कर के घर से निकलेंगे तो काम जरूर पूरा होगा। इसे आजमां के देख लीजिए।बृहस्पतिवार के दिन पीले रंग के वस्त्र पहनने के साथ-साथ जीरा खा कर भी निकलें। दिन शुभ जाएगा और आप अपने काम में सफल भी होंगे।वैसे तो हर शुभ काम करने से पहले दही खिलाई जाती है लेकिन शुक्रवार को खासकर दही खा कर निकलें। फिर आपको सफल होने से कोई नहीं रोक सकता है।शनि भगवान के दिन यानि शनिवार को अदरक खा कर जाएं। इसे खाने से आपकी राह की सारी बाधाएं दूर हो जाएंगी और आपको काम में सफलता मिलेगी।छुट्टी यानि रविवार के दिन घर से निकलते समय पान खा कर निकलें। आपका काम जरूर पूरा होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों के मन में पीरियड्स को लेकर होते हैं कई सवाल, मां के नाते देना होगा जवाब</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-talking-to-your-child-about-menstruation-is-very-important-for-every-mother/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-talking-to-your-child-about-menstruation-is-very-important-for-every-mother/</guid>
      <description>पीरियड्स यानी माहवारी। कई लोग इसे वो और उन दिनों की बात भी कहते हैं। वो कच्ची उम्र की है। यदि उसे थोड़ा-बहुत मालूम भी हो, तो वो आपको बताने में झिझकती है। प्लान इंटरनेशनल यूके के एक शोध में 1000 लड़कियों को शामिल किया गया। शोध में पाया गया कि लड़कियां पीरियड्स की बात पर झिझकती हैं। उनमें से एक तिहाई लड़कियों को पता ही नहीं कि उन्हें पीरियड्स कब होगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धर्म का रास्ता अपनाकर भी बढ़ा सकते हैं अपनी उम्र, ऐसा हम नहीं ये शोध कहता है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/your-religious-nature-not-only-reduce-your-stress-but-also-increase-your-age/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:36:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/your-religious-nature-not-only-reduce-your-stress-but-also-increase-your-age/</guid>
      <description>अमेरिका की वंडरबिल्ट यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने अपने एक शोध में पाया है कि जो लोग धार्मिक गतिविधियों में हिस्सा लेते हैं, उनका स्वास्थ्य बेहतर रहता है और उनकी उम्र भी बढ़ती है। इसके पीछे कारण यह है कि ऐसे स्थानों पर मनुष्य को सुकून मिलता है और उसका तनाव कम हो जाता है।  शोधकर्ता मेरिनो ब्रूस के अनुसार, किसी धर्म में आस्था का तनावमुक्त रहने और लंबी उम्र से संबंध है। ऐसे स्थान जहां आपको आस्था का अनुभव होता है, आपकी सेहत के लिए अच्छे होते हैं। अध्ययन के दौरान विभिन्न धर्म और समुदाय के 5,449 लोगों को शामिल किया गया। इनमें से 64 फीसदी लोग रोजाना पूजा-पाठ करते थे। सभी की सेहत को ब्लड प्रेशर, कोलेस्ट्रॉल-एचडीएल स्तर जैसे स्वास्थ्य के विभिन्न पैमानों पर जांचा गया। नतीजों में पाया गया कि नियमित रूप से धार्मिक गतिविधियों से जुड़े रहने वाले लोगों में तनाव कम रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन स्टाइल में घर पर बनाएं फ्राइड पनीर फिंगर्स, घर में बनाने की विधि बेहद आसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-indian-style-crispy-fried-paneer-fingers/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-indian-style-crispy-fried-paneer-fingers/</guid>
      <description>सामग्री  120 ग्राम फिंगर शेप में कटे हुए पनीर, 10 ग्राम अदरक का पेस्ट, 5 ग्राम लहसुन का पेस्ट, 1 नींबू , दस ग्राम मैदा, रोस्टेड बेसन 30 ग्राम, 2 ग्राम कश्मीरी लाल मिर्च पाउडर, 10 ग्राम गरम मसाला, 2 ग्राम अजवाइन, स्वादानुसार नमक और काली मिर्च पाउडर। साथ में कोटिंग के लिए ब्रेड क्रम्ब्स (ब्रेड का चूरा) और तलने के लिए तेल। मस्टर्ड मायोनीज सॉस बनाने के लिए</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>