<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 May 2018 11:56:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>देर रात तक जागना बन सकता है आपको इन 2 बड़ी बीमारियों का शिकार</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-effects-of-sleep-deprivation-on-your-brain-and-body/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 11:56:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-effects-of-sleep-deprivation-on-your-brain-and-body/</guid>
      <description>जल्दी और देर से सोने वाले लोगों की सेहत पर एक नया अध्ययन हुआ है जिसके नतीजे &#39;निशाचरों&#39; को परेशान कर सकते हैं। इस अध्ययन में सामने आया है कि देर रात तक जागने वालों को जल्दी मौत का खतरा होता है। इसके अलावा उन्हें मनोवैज्ञानिक रोग और सांस लेने संबंधी दिक्कतें भी हो सकती हैं। लेकिन क्या देर रात तक जागना वाकई आपके लिए बुरा है? क्या इसका मतलब है कि &#39;रात के उल्लुओं&#39; को अपनी आदत बदलकर सुबह की गौरैया बन जाना चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानें किस उम्र में मां बनना होता है बच्चे के लिए फायदेमंद</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mothers-day-2018-know-about-the-best-age-to-get-pregnant-for-healthy-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 09:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mothers-day-2018-know-about-the-best-age-to-get-pregnant-for-healthy-baby/</guid>
      <description>कहते हैं कोई भी लड़की सही मायनों में तब पूर्ण होती है जब वो एक बच्चे को जन्म देती है। लेकिन आजकल जीवन की व्यस्ता को देखते हुए महिलाएं मां बनने का डिसीजन या तो बहुत जल्दी ले लेती हैं या फिर बहुत देर से। दोनों ही सूरतों में इसका असर होने वाले बच्चे पर पड़ता है। जिसकी वजह से गर्भस्थ शिशु में विकृति की आशंका बढ़ जाती है। आइए जानते हैं बच्चे को जन्म देने के लिए आखिरकार महिलाओं की सही उम्र कौन सी होती है। विशेषज्ञों की माने तो बच्चे को जन्म देने की सही उम्र 20 से 35 वर्ष के बीच होती है। इससे पूर्व या बाद में गर्भधारण करने पर गर्भस्थ शिशु में विकृति की आशंका बढ़ सकती है। दरअसल ये विकृतियां क्रोमोसोम जीन में हुई किसी गड़बड़ी के कारण हो सकती हैं। इसलिए अधिक या कम उम्र में गर्भ धारण करने से बचना चाहिए।न्यूजीलैंड में हुए एक शोध में इस बात का खुलासा किया गया कि जो महिलाएं शादी के तुरंत बाद बच्चे पैदा कर लेती हैं, उन्हें गर्भधारण में तो समस्याएं आती ही हैं। इतना ही नहीं उनका होने वाला बच्चा भी अस्वस्थ ही पैदा होता है। ऐसी माताओं और उनके होने वाले बच्चे की जान को तीन गुना खतरा बढ़ जाता है। इस अवस्था को प्री-एक्लेंप्सिया कहते हैं। जिसकी वजह से न्यूजीलैंड में हर साल एक हजार नवजात बच्चों और दस माताओं की मृत्यु हो जाती है।  ब्रिटिश अखबार &amp;lsquo;द डेली टेलीग्राफ&amp;rsquo; के मुताबिक शोधकर्ताओं ने पहली बार गर्भधारण करने वाली 2,507 महिलाओं से इस विषय में बात करके उनसे पूछा कि वह बच्चे के पिता के साथ कितने समय से हैं। उसके बाद परिणामों से पता लगा कि जो महिलाएं शादी के 6 महीने बाद गर्भवती हुई थीं उनके बच्चे अपेक्षाकृत स्वस्थ थे और उनमें प्री-एक्लेंप्सिया की संभावना भी कम पाई गई। जिसके बाद यह निष्कर्ष निकाला गया कि शादी के बाद कुछ समय रुककर बच्चा पैदा करना मां और बच्चे दोनों के स्वास्थ्य के लिए बेहतर होता है। इस शोध के परिणाम जर्नल आफ रिप्रोडक्टिव इम्यूनोलाजी में प्रकाशित किए गए हैं। कम या ज्यादा उम्र में गर्भधारण करने के नुकसान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14 लक्षण, जो बताते हैं आपको थायरॉइड है, जानिए खत्म करने के चमत्कारी घरेलू तरीके</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-symptoms-of-thyroid-home-remedies-for-thyroid-problem/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 09:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-symptoms-of-thyroid-home-remedies-for-thyroid-problem/</guid>
      <description>बेवजह की थकान और बहुत से अन्य लक्षण कोई सामान्य लक्षण नहीं हैं। ये लक्षण थॉयराइड का इशारा हो सकते हैं, जानिए इसे खत्म करने के तरीके। बदलती लाइफ स्टाइल के दौर में थायराइड आजकल कॉमन बीमारी बन चुकी है। पुरुषों के मुकाबले महिलाएं ज्यादा पीड़ित होती हैं। प्रेग्नेंसी में थायराइड होने पर बच्चा मंदबुद्धि हो सकता है। थायराइड के कारण महिलाएं मां नहीं बन पातीं। पुरुषों में भी यह बीमारी होती है। इससे उनमें भी बांझपन आने की संभावना रहती है। थायराइड की वजह से उनमें स्पर्म काउंट कम हो जाते हैं। लोगों की बीच भ्रांति है कि थायराइड की वजह से मोटापा बढ़ता है, जबकि असल बात यह है कि मोटापे से थायराइड होने की संभावना रहती है।क्या है थायराइड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइकलिंग के ये फायदे जानकर आप भूल जाएंगे बाइक चलाना</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ficpmn/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 17:49:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ficpmn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके दिमाग को इस तरह प्रभावित करती है न सोने की आदत </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fi9xwv/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 14:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fi9xwv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद को फिट रखने के लिए सनी लियोनी अपनाती हैं ये वर्क आउट रूटीन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunny-leone-s-fitness-and-diet-plan-routine/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 10:37:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunny-leone-s-fitness-and-diet-plan-routine/</guid>
      <description>बॉलीवुड में अपनी बोल्ड इमेज और हॉट फिगर के लिए पहचाने जाने वाली मशहूर अभिनेत्री सनी लियोन आज 36 साल की हो गई हैं। उम्र के इस पड़ाव पर भी सनी फिटनेस के मामले में खुद से छोटी अभिनेत्रियों को मात दे रही हैं। आइए आज इस खास मौके पर जानते हैं खुद को इतना मेंटेन रखने के लिए आखिर क्या करती हैं सनी लियोन।  साइकिलिंग 
अपनी लोअर बॉडी को शेप में रखने के लिए सनी लियोनी साइकिलिंग जरूर करती हैं। उनका कहना है कि साइकिलिंग से उनकी अंदरूनी मांसपेशियां मजबूत बनती हैं | इसके अलावा इससे उनके एब्स भी टोन होते हैं। वाकिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्यस्त सड़कों के बीच से गुजरने पर बच्चों को होती है यह बड़ी बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/air-pollution-can-cause-asthma-in-children/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 13:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/air-pollution-can-cause-asthma-in-children/</guid>
      <description>एक नए शोध में यह पाया गया कि व्यस्त एवं प्रमुख सड़कों या खेल के मैदान के आसपास रहने वाले बच्चों में अक्सर अस्थमा अटैक की बीमारी पाई जाती है। यातायात से संबंधित प्रदूषण और लंबे समय तक धूल के संपर्क में आने से बच्चों में अस्थमा होता है।   बेथ इजराइल डेकोनेस मेडिकल सेंटर द्वारा किए गए इस शोध के मुताबिक, फुटबॉल के मैदान और प्रमुख सड़क मार्गों के पास रहने वाले बच्चों में ऐसे मार्गों से चार गुना दूर रहने वाले बच्चों की तुलना में अस्थमा की बाधाएं लगभग तीन गुना अधिक देखने को मिली। हालांकि, 7 से 10 वर्ष की आयु के बच्चों में अस्थमा के लक्षण लड़कियों में अधिक देखने को मिले। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में लू से बचने के लिए अपनाएं ये रामबाण घरेलू नुस्खे, तुरंत होगा असर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-beat-the-heat-stroke/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 13:17:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-beat-the-heat-stroke/</guid>
      <description>गर्मी में आग बरसाते सूरज और गर्म हवा के थपेड़ों को झेलना काफी मुश्किल होता है। छतरी या चुन्नी जैसी कई चीजों के सहारे आप कुछ देर तो इनका सामना कर सकती हैं, लेकिन ये तरीके आपको लू से नहीं बचा पाएंगे। गर्मी में लू लगने का खतरा बढ़ जाता है। लू अन्य कई रोगों का भी कारण बनती है। आयुर्वेद में इससे बचने के कई उपाय बताए गए हैं, जिनका इस्तेमाल कर आप लू से बच सकती हैं।   गर्मी में पाचन संबंधी परेशानियां भी बढ़ जाती हैं। इसके अलावा शरीर के अंगों में संकुचन, जोड़ों में दर्द, नजला, जुकाम, नींद की कमी, सूजन, निर्बलता, स्पर्श शून्य, आंखों में जलन, आंखों का लाल होना आदि परेशानियां होती हैं। लू लगने के दौरान वात शमन के उपाय करने चाहिए। वात नाशक द्रव्य, मधुर, देवदार, कौंच सहचरा, सहजना, गिलोय, पुर्ननवा, भृंगराज, वरुण, हल्दी, शतावर, कुलथी आदि पदार्थों का सेवन करना चाहिए। इन चीजों का करें सेवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चावल खाने की शौकीन औरतें संभल जाएं, इतने बड़े खतरे में जी रही हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-eat-more-pasta-tend-to-get-menopause-earlier/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 12:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-eat-more-pasta-tend-to-get-menopause-earlier/</guid>
      <description>अगर आप भी खाने में रोटी से ज्यादा चावल खाना पसंद करती हैं तो तुरंत अपनी खाने की आदतों में बदलाव कर लें। आपका चावल खाने का शौक मोटापा तो दूर आपको इस गंभीर बीमारी का भी शिकार भी जल्द बना देगा। आइए जानते हैं आखिर लड़कियों की सेहत पर क्या गलत असर पड़ता है ज्यादा चावल खाने से।   जो महिलाएं चावल ज्यादा खाती हैं, उन्हें रजोनिवृत्ति (मेनोपॉज) समय से पहले हो सकता है। इस वजह से उन्हें ऑस्टियोपोरोसिस और दिल की बीमारियों का खतरा बना रहता है। ब्रिटेन में हुए एक रिसर्च में सामने आया कि सफेद पास्ता और चावल के अधिक सेवन से मेनोपोज समय से करीब डेढ़ वर्ष पहले हो सकता है। एपिडेमिलॉजी एंड कम्युनिटी हेल्थ नाम के जर्नल में प्रकाशित शोध में पता चला है कि सेहतमंद चीजें जैसे तैलीय फिश और ताजी फलियां जैसे कि मटर और हरे बीन्स खाने से रजोनिवृत्ति देर से होती है। यूनिवर्सिटी ऑफ लीड्स के शोधकर्ताओं ने खानपान और रजोनिवृत्ति के बीच संबंध को लेकर शोध किया। इसमें 14,150 महिलाओं को शामिल किया गया। इस शोध में लगभग 40 से 65 वर्ष की महिलाओं को प्राकृतिक रूप से रजोनिवृत्ति हुई। शोधकर्ताओं ने पाया गया कि जिन महिलाओं ने तैलीय मछली का अधिक सेवन किया, उन्हें कम से कम तीन वर्ष देरी से रजोनिवृत्ति हुई। वहीं दूसरी ओर जिन महिलाओं ने रिफाइंड पास्ता और चावल खाया, उनमें रजोनिवृत्ति डेढ़ वर्ष समय पहले आ गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गले के रोग को हल्के में न लें, लापरवाही बन सकती है इस बड़ी बीमारी की वजह </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-should-never-ignore-persistent-sore-throat-condition/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-should-never-ignore-persistent-sore-throat-condition/</guid>
      <description>गर्मियों में भी अक्सर सर्दी-खांसी होती रहती है। यह एक सामान्य बात है, परंतु इसके परिणाम भयावह होते हैं। इससे गले का इंफेक्शन हो सकता है। हृदय के वॉल्व तथा किडनी (गुर्दे) इसका शिकार हो सकती हैं। इसे नेफ्राइटिस कहते हैं। इस वजह से गुर्दे कुछ समय के लिए फेल हो जाते हैं। हाथ-पैरों में सूजन आती है।   ज्यादातर मामलों में यह उपचार से ठीक हो जाती है, लेकिन बार-बार के इंफेक्शन से या एक बार में ही ज्यादा संक्रमण हो तो गुर्दे भी फेल हो सकते हैं। बुखार की दवा के साथ-साथ एंटीबायोटिक का पूरी मात्रा में सेवन करें। वैक्सीन लगाने से भी इंफेक्शन की रोकथाम की जा सकती है। खानपान की तरफ ध्यान दें। विटामिन-सी का सेवन करने से बीमारी से बच सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिन लड़कों के पास होती है एक बहन, इन 5 शक्तियों के मालिक होते हैं वो</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-sisters-are-important-for-every-brother/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:44:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-sisters-are-important-for-every-brother/</guid>
      <description>ब्रिटिश मनोवैज्ञानिकों द्वारा किए गए एक शोध में यह बात सामने आई है कि बहन के साथ बड़े होने वाले लड़के, भाइयों के साथ रहने वाले लड़कों की तुलना में अधिक आत्मनिर्भर होते हैं। भाई-बहन के रिश्ते को प्यारा रिश्ता वैसे ही नहीं कहा गया है। जब भाई-बहन बड़े हो रहे होते हैं, तब वे एक-दूसरे से बहुत कुछ सीखते हैं। जो आगे उन्हें समाज में एक अच्छा इंसान बनाने में मदद करता है। यह बात विभिन्न शोध में भी पता चली है।  दो भाई होने के स्थान पर अगर एक भाई और एक बहन होते हैं, तो इसके कई लाभ हैं। ब्रिघम यंग यूनिवर्सिटी में फैमिली लाइफ स्कूल के सहायक प्रोफेसर एलेक्स जेन्सेन कहते हैं कि एक बहन अपने से छोटों को सामाजिक कौशल जैसे संचार, मेल-जोल और संवाद विकसित करने में मदद करती है। वहीं संघर्ष, संकल्प, सहानुभूति और दूसरों का ख्याल रखने के बारे में भी कई सीख दे सकती है।   मानसिक रूप से बनेंगे स्वस्थ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मसालेदार चटपटा आलू चाट अब घर बनाना बेहद आसान, ये रही रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-recipe-of-aloo-chaat/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:11:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-recipe-of-aloo-chaat/</guid>
      <description>सामग्री-  उबले आलू (कटे हुए) - तीन (250 ग्राम)  टमाटर (बारीक कटा हुआ) - एक  हरा धनिया (बारीक कटा हुआ) - दो से तीन बड़ा चम्मच  सेव - दो बड़ा चम्मच  तेल - एक बड़ा चम्मच  धनिया पाउडर - आधा छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर - आधा छोटा चम्मच से कम अदरक (बारीक कटा) - आधा इंच  हरी मिर्च (बारीक कटा) - एक से दो  नमक - आधा छोटा चम्मच भुना जीरा पाउडर - आधा छोटा चम्मच चाट मसाला - 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच काला नमक - 1&amp;frasl;4 चम्मच से कम हरे धनिया की चटनी - दो छोटा चम्मच मीठी चटनी - दो छोटा चम्मच  यों बनाएं  एक पैन में तेल गर्म कीजिए। अब इसमें बारीक कटा अदरक तथा हरी मिर्च डालें और हल्का-सा भून लीजिए। इसके बाद धनिया पाउडर मिलाएं और भूनिए। फिर टमाटर, नमक, काला नमक, लाल मिर्च पाउडर और आलू डालकर सभी चीजों को अच्छे से मिलाएं। अब इसमें भुना जीरा पाउडर, चाट मसाला, हरे धनिये की चटनी और मीठी चटनी भी डालकर मिला लीजिए। सारी सामग्री अच्छे से मिल जाने के बाद गैस बंद कर दें। थोड़ा सा बारीक कटा हरा धनिया डाल कर मिला लीजिए। आलू चाट बनकर तैयार है, इसे प्लेट में निकाल लें। स्वाद से भरपूर आलू चाट बनकर तैयार है। चाट के ऊपर थोड़ा सा हरा धनिया और सेव डालकर गार्निश करके इसे परोसिए और खाइए।   सुझावः मीठी चटनी के बदले टोमेटो सॉस उपयोग कर सकती हैं। हरे धनिये की चटनी न हो, तो आप इसके बिना भी इसे बना सकती हैं। अगर तीखा अधिक पसंद करती हैं, तो आप हरी मिर्च और बढ़ा सकती हैं। यदि आपके पास अनारदाना हो, तो उसे भी ऊपर से डाला जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में आपको रखेगी कूल नारियल की ठंडाई</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-coconut-thandai/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 10:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-coconut-thandai/</guid>
      <description>सामग्री  -दो प्याला नारियल का दूध (गाढ़ा), दो छोटी चम्मच भीगे व छिले बादाम का पेस्ट -दो बड़ी चम्मच पिसी चीनी और स्वादानुसार, ठंडाई के मसाले के लिए आधा छोटी चम्मच खसखस, एक चम्मच सूखी गुलाब पत्ती, 8-10 काली र्मिच, एक छोटी चम्मच सौंफ, एक छोटी चम्मच खरबूजे की -गिरी, 5-6 छोटी इलायची का पाउडर -कुटी बर्फ, कटा हुआ बादाम- पिस्ता, कच्चा गोला, गुलाब पंखुडी सजाने के लिए  यों बनाएं  ठंडाई के मसाले को दो चम्मच नारियल के दूध के साथ घोलकर छलनी से छान लें। इस मिश्रण को नारियल के दूध में मिलाएं, अब नारियल दूध में बादाम-पेस्ट और चीनी मिलाकर मिक्सी में चला लें। एक गिलास में कुटी बरक डालकर ठंडाई डालें। बादाम, पिश्ता, गुलाब व कच्चे गोले से सजाकर नारियल ठंडाई तुरंत सर्व करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जो अनुष्का भी नहीं कर पाई वो सोनम ने कर दिखाया, इन 5 चीजों को देख हर किसी ने कहा वाह-वाह</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-cool-things-sonam-kapoor-did-at-her-wedding-which-every-would-be-bride-should-do/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 10:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-cool-things-sonam-kapoor-did-at-her-wedding-which-every-would-be-bride-should-do/</guid>
      <description>आखिरकार बॉलीवुड की फैशनिस्टा सोनम कपूर 8 मई को मिसेज आनंद आहूजा बन गई। सोनम कपूर की शादी सिख रीति-रिवाजों के साथ मुबंई में ही हुई। आइए जानते हैं सोनम की शादी में कौन सी वो खास 5 बातों थी जिन्होंने उन्हें बाकी शादियों से अलग कर इस साल की सबसे खूबसूरत प्यारी आइडल दुल्हन बना दिया।   लाल लहंगा
आजकल ब्राइडल लहंगे में पैस्टल्स, मिडनाइट ब्लू, हरा रंग काफी ट्रेंड में है। बावजूद इसके सोनम कपूर ने अपनी शादी में ट्रेडिशनल लाल रंग का लहंगा पहना। सोनम ने बता दिया भले ही शादी के लहंगे के लिए कितने ही रंग क्यों न ट्रेंड में हो लेकिन लाल रंग का क्रेज कभी कम नहीं हो सकता है। सोनम अपने इस लहंगे में काफी खूबसूरत लग रही थीं। मेहंदी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pics: देखें लालू के लाल की शादी का कार्ड, अनुष्का-सोनम के निमंत्रण पत्र से है बिलकुल जुदा!</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/view-the-pics-of-tej-pratap-yadav-wedding-invitation-card-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 09:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/view-the-pics-of-tej-pratap-yadav-wedding-invitation-card-delhi-ncr/</guid>
      <description>राष्ट्रीय जनता दल के मुखिया और बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री लालू प्रसाद यादव के बेटे तेज प्रताप यादव की शादी की तैयारियां बड़े ही धूमधाम से चल रही हैं। ऐसे में किसी ने नहीं सोचा होगा कि तेज प्रताप यादव और उनकी होने वाली पत्नी ऐश्वर्या राय की शादी का कार्ड कैसा दिखता है.. बड़ा ही साधारण है ऐश्वर्या राय और तेज प्रताप यादव की शादी का कार्ड। बता दें कि 18 अप्रैल को ऐश्वर्या राय और तेज प्रताप यादव की सगाई थी जो काफी चर्चा में रही। 12 मई को शादी कर दोनों सात जन्मों के लिए एक-दूजे के हो जाएंगे। 30 वर्ष के तेज प्रताप यादव और ऐश्वर्या राय की मेहंदी और संगीत का कार्यक्रम गुरुवार को बड़े ही धूमधाम से संपन्न हुआ। बता दें कि शादी के कार्ड के अनुसार, दोनों के जयमाल की रस्म पटना के खेल मैदान में होगी और शादी ऐशवर्या राय की मां चंद्रिका प्रसाद राय के सरकारी आवास में होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में कच्चा प्याज खाने के 7 जबरदस्त फायदे, जान लेंगे तो रोज खाए बिना रह नहीं पाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/onion-eating-benefits-in-summer-dehradun/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 08:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/onion-eating-benefits-in-summer-dehradun/</guid>
      <description>खाने में प्याज का इस्तेमाल तो घर हो या रेस्टोरेंट में किया ही जाता है। लेकिन इसके ऐसे फायदे जानकर आप इसे रोज खाए बिना रह नहीं पाएंगे। दून की डायटीशियन ऋचा ने बताया कि, गर्मियों में लू चलती है, ऐसे मे इससे बचने के लिए आपको प्याज का प्रयोग जरूर करना चाहिए। तेज धूप में प्याज लू लगने से बचाता है। इसका रस पीने से और तलवों में मालिश करने से भी बहुत फायदा होता है। कच्चे प्याज के इस्तेमाल से बाल लंबे होते हैं। आप प्याज के रस को स्कैल्प में लगाएं और एक घंटे बाद हल्के गर्म पानी से बालों को धो लें। प्याज में कई ऐसे तत्व भी होते हैं तो हमें कैंसर जैसी गंभीर बीमारियों से बचाते हैं। साथ ही त्वचा रोग संबन्धी भी परेशानियों को दूर करते हैं।  ब्लड प्रेशर के मरीजों के लिए प्याज वरदान होती होती है। इससे बीपी नियंत्रण में रहता है। इसलिए खाने के साथ कच्चा प्याज जरूर खाएं। कच्चा प्याज खाने से रोग प्रतिरोधक क्षमता भी बढ़ाता है। प्याज का प्रयोग पुरुषों में यौन क्षमता को भी बढ़ाता है। गठिया बाय के दर्द से परेशान लोगों को भी प्याज काफी फायदा देता है। सरसों के तेल में प्याज का रस मिलाकर दर्द वाली जगह मालिश करें। ध्यान रहे एक दिन में यह उपचार फायदा नहीं करता है। इसका प्रयोग आपको एक महीने तक लगातार मालिश करके करना होगा। इससे आपको दर्द में काफी फायदा मिलेगा। जो लोग पथरी की समस्या से जूझ रहे हैं उन्हें प्याज का इस्तेमाल करना चाहिए। खराब खानपान की वजह से गुर्दे में पथरी की समस्या हो जाती है। प्याज के रस में पथरी के दर्द से लड़ने की क्षमता होती है। रोजाना खाली पेट, प्याज के रस का सेवन करने से पथरी का दर्द समाप्त हो जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रिज खरीदने से पहले ये देख लें, होगा फायदा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fh66km/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 16:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fh66km/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mother&#39;s Day 2018: मदर्स डे पर इन लेटेस्ट वॉलपेपर्स के साथ मां को कुछ इस अंदाज में करें विश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-latest-wallpapers-in-english-and-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 10:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-latest-wallpapers-in-english-and-hindi/</guid>
      <description>बिना कहे आपके हर गम और खुशी को झट से समझ जाने वाली मां को इस मदर्स डे पर अपने प्यार भरे अंदाज से छुए। आइए इस मदर्स डे आपकी खुशियों के लिए अपनी ख्वाहिशों को भूल जाने वाली प्यारी सी मां को साल 2018 के लेटेस्ट वॉलपेपर्स भेजकर इस प्यार भरे अंदाज में करें विश&amp;hellip;  मां से रिश्ता ऐसा बनाया जाए,
जिसको निगाहों में बिठाया जाए,
रहे उसका मेरा रिश्ता कुछ ऐसे कि,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mother&#39;s Day 2018: इस खास मौके पर मां को देंगे ये सरप्राइज, जिंदगी भर नहीं भूल पाएंगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-slogan-and-quotes-on-mothers-day-mothers-day-poem-mothers-day-shayari-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 10:50:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-slogan-and-quotes-on-mothers-day-mothers-day-poem-mothers-day-shayari-in-hindi/</guid>
      <description>मैं रात भर जन्नत की सैर करता रहा यारो सुबह आंख खुली तो देखा  सर मां के कदमों में था।  फूल में जिस तरह खुशबू अच्छी लगती है
मुझको उस तरह मेरी मां अच्छी लगती है&amp;hellip;
भगवान सलामत और खुश रखे मेरी मां को
सारी दुआओं में मुझे ये दुआ अच्छी लगती है&amp;hellip;घुटनों से रेंगते-रेंगते, कब पैरों पर खड़ा हुआ
तेरी ममता की छांव में, जाने कब बड़ा हुआ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई जतन के बावजूद भी नहीं मिल रहा जिद्दी कॉकरोच से छुटकारा तो ये आसान टिप्स आएंगे काम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-of-cost-trick-get-rid-of-cockroaches-easily-dehradun/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 06:17:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-of-cost-trick-get-rid-of-cockroaches-easily-dehradun/</guid>
      <description>घर से कॉकरोच को भगाने के लिए कई जतन कर चुके हैं तो फिर भी उनसे छुटकारा नहीं मिल पा रहा है तो अब परेशान होने की जरूरत नहीं है। कॉकरोच घरों में हमेशा हमें परेशान करते हैं। इधर-उधर दौड़ते हैं और कभी-कभी तो खाने की चीजों में भी गिर पड़ते है। साथ ही ये डायरिया, अस्थमा जैसी गंभीर बीमारियां भी फैलाते हैं। देहरादून की वसंत विहार निवासी मधु शर्मा यहां आपको कुछ ऐसे घरेलू तरीके बात रही हैं जो कॉकरोच को घर से बाहर निकाल फेकने में मददगार साबित होंगे।लौंग तो हर घर में मौजूद होता है, इसका इस्तेमाल आप कॉकरोच भगाने के लिए कर सकते हैं। आपको करना बस इतना है कि जहां भी आपको कॉकरोच नजर आए वहां लौंग रख दीजिए। इसकी गंध से कॉकरोच भाग जाएंगे। जहां भी आपको कॉकरोच दिखे, वहां तेजपत्ते को मसलकर रख दें। कॉकरोच दूर तक भी नहीं फटकेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोनम कपूर और नेहा धूपिया के बाद अब बहु बनने वाली हैं ‘ऐश्वर्या राय’, दिखने में बेहद स्टाइलिश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/unknown-things-about-lalu-son-tej-pratap-fiance-aishwarya-rai/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 17:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/unknown-things-about-lalu-son-tej-pratap-fiance-aishwarya-rai/</guid>
      <description>बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री और राजद सुप्रीमो लालू प्रसाद के घर खुशियां एक बार फिर लौटती नजर आ रही है। दरअसल लालू यादव के बड़े बेटे और बिहार के पूर्व स्वास्थ्य मंत्री रहे तेजप्रताप यादव जल्द ही शादी के बंधन में बंधने जा रहे हैं। उनकी होने वाली पत्नी का नाम ऐश्वर्या राय है&amp;hellip;जरा रुकिए&amp;hellip;यहां बात अभिषेक की पत्नी और पूर्व मिस यूनिवर्स ऐश्वर्या राय की नहीं बल्कि बिहार के पूर्व मंत्री चंद्रिका प्रसाद राय की बेटी ऐश्वर्या राय की हो रही है।  लालू यादव के घर पर शादी की रस्में शुरू हो चुकी हैं। बुधवार को लालू यादव के घर पर मेहंदी सेरेमनी रखी गई थी। मेहंदी की रस्मों के दौरान ऐश्वर्या अपनी बहनों के साथ मस्ती करती हुईं नजर आईं वहीं, तेज प्रताप यादव, छोटे भाई तेजस्वी यादव और मीसा भारती के पति के साथ बैठे हुए नजर आए।बता दें, ऐश्वर्या बिहार के पूर्व सीएम दारोगा राय की पोती और पूर्व मंत्री चंद्रिका राय की बेटी हैं। लालू यादव के बड़े बेटे तेजप्रताप यादव की होने वाली पत्नी ऐश्वर्या स्टाइलिश होने के साथ घूमने की भी काफी शौकीन है। बात अगर दोनों की पढ़ाई की बात की करें तो तेज प्रताप 12वीं पास हैं। वही, उनकी होने वाली वाइफ ऐश्वर्या 2017 में एमिटी यूनिवर्सिटी से एमबीए की है। बिहार के पूर्व मंत्री चंद्रिका प्रसाद राय की बेटी ऐश्वर्या राय ने पटना से अपनी स्कूलिंग की है जबकि आगे की पढ़ाई उन्होंने दिल्ली से की है। खबरों की माने तो ऐश्वर्या राय का जन्म जिस दिन हुआ था उस समय हल्की बारिश हो रही थी जिसकी वजह से उन्हें प्यार से &amp;lsquo;झिप्सी&amp;rsquo; भी बुलाया जाता है। तेज प्रताप यादव और ऐश्वर्या राय की शादी 12 मई को परिवार के लोगों के बीच धूमधाम से होगी। बता दें, चारा घोटाला मामलों में सजा काट रहे राजद के राष्ट्रीय (राजद) अध्यक्ष लालू प्रसाद यादव अपने बड़े बेटे तेज प्रताप यादव की शादी में शामिल होने के लिए बुधवार को पेरोल पर बाहर आएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोल्ड ड्रिंक पीते ही शरीर को होने लगते हैं ये नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgjqcz/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 16:43:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgjqcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वॉक पर या जिम नहीं जाते तो रोज करें ये 5 एक्सरसाइज, दिन भर रहेंगे फिट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-do-exercise-in-early-morning-will-always-keep-you-fit-fresh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 16:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-do-exercise-in-early-morning-will-always-keep-you-fit-fresh/</guid>
      <description>खुद को चुस्त-दुरुस्त बनाए रखने के लिए जितनी जरूरी एक अच्छी डाइट है उतना ही जरूरी है आपका लाइफस्टाइल, काम के कुछ टिप्स। सर्दी के मौसम में वॉक पर या जिम जाना मुश्किल लगता है, ऐसे में खुद को ही घर पर बस 35 मिनट दें तो शरीर सारा दिन चुस्त बना रहेगा। सर्दी के सीजन जिम या एक्सरसाइज करने वाले थोड़े ढीले पड़ जाते हैं, लेकिन कुछ ऐसी एक्सरसाइज भी हैं, जिन्हें आप घर पर आसानी से कर सकते हैं। मात्र 30 से 35 मिनट में अपने आपको पूरा फिट रख सकते हैं और पूरे दिन तरोताजा महसूस करेंगे।फ्लेक्स जिम के एमडी व मिस्टर नार्थ इंडिया अजय कुमार बाबी के मुताबिक सर्दी के मौसम में सबसे ज्यादा असर उन लोगों पर पड़ता है, जिन्होंने एक्सरसाइज की शुरुआत कुछ दिन पहले की हो। वह अक्सर जिम या अपनी दौड़ को गोल कर जाते हैं। यदि ऐसे लोग चाहते हैं कि वे कुछ ऐसा करे, जिससे वे पूरे दिन फिट महसूस कर सकते हैं तो उन्हें कुछ नुस्खे आजमाने होंगे। ये टिप्स वे लोग भी अपना सकते हैं, जो न तो जिम जाते हैं और न ही पार्क में।सूर्य नमस्कार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक हॉस्पिटल, जहां इलाज फ्री, रहना और खाना-पीना भी फ्री...यकीं नहीं तो पढ़ें पूरी डिटेल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-treatment-in-guru-ka-langar-eye-hospital-in-sector-18-chandigarh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 11:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-treatment-in-guru-ka-langar-eye-hospital-in-sector-18-chandigarh/</guid>
      <description>एक हॉस्पिटल, जहां इलाज, रहना और खाना-पीना सब फ्री। एक भी पैसा खर्च नहीं करना पड़ेगा। यकीं नहीं तो क्लिक करके पढ़ें पूरी डिटेल। चंडीगढ़ सेक्टर-18 में गुरु के लंगर नाम से चलाए जा रहे आंखों का हॉस्पिटल चर्चा में है। श्री गुरु ग्रंथ साहिब सेवा सोसायटी की ओर से चलाए जा रहे इस हॉस्पिटल में न सिर्फ मोतियाबिंद के बल्कि रेटिना के आपरेशन मुफ्त में किए जाने का दावा किया गया है। हॉस्पिटल के मुताबिक उनके यहां रोजाना मोतियाबिंद के 25 ऑपरेशन मुफ्त में किए जा रहे हैं।यही नहीं, दूरदराज से आने वाले जरूरतमंद को आने-जाने का किराया और ठहरने की व्यवस्था का इंतजाम किया जा रहा है। मंगलवार को रेटिना के आपरेशन की भी शुरुआत हो गई। पंजाब के स्वास्थ्य मंत्री ब्रह्म मोहिंदरा ने रेटिना ब्लॉक का उद्घाटन किया। यह हॉस्पिटल सेक्टर-18 बी न्यू पब्लिक स्कूल के सामने स्थित है।रेटिना के इलाज का खर्च 50 हजार, मगर होगा मुफ्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओवन में खाना गर्म करते हैं तो बढ़ सकता है बांझपन का खतरा, जान लें और भी कई बड़े नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/beware-your-microwave-is-making-you-sick/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/beware-your-microwave-is-making-you-sick/</guid>
      <description>किसी भी फूड आइटम को अगर आप प्लास्टिक के डिब्बे में रखकर ओवन में गर्म करती हैं या उसे पकाती हैं, तो इससे आपको या आपके गर्भस्थ शिशु को बांझपन, मधुमेह, मोटापे की समस्या और कैंसर होने का बड़ा खतरा रहता है।   इंदिरा आईवीएफ हॉस्पिटल (नई दिल्ली) की गाइनोकोलॉजिस्ट डॉ. पूजा सिंह का कहना है कि इससे प्रजनन क्षमता प्रभावित होती है, साथ ही मस्तिष्क की कार्यप्रणाली को भी नुकसान पहुंचता है। दरअसल, ओवन में प्लास्टिक बर्तन के गर्म होने पर उसमें मौजूद रसायनों का 95 प्रतिशत तक रिसाव होता है। प्लास्टिक के बर्तनों को बनाने के लिए बिसफेनोल ए (बीपीए) का इस्तेमाल किया जाता है और इस रसायन का सीधा संबंध बांझपन, हार्मोनल बदलाव, कैंसर की बढ़ोतरी से है। ऐसे में जब प्लास्टिक के बर्तन में भोज्य पदार्थों को रखकर ओवन में पकाया जाता है, तो प्लास्टिक के पात्र में मौजूद रसायन, ओवन की गर्मी से पिघलकर खाद्य पदार्थ पर अपना असर छोड़ते हैं। ओवन में भोजन गर्म करने पर भोजन रसायनों के संपर्क में आता है और दूषित हो जाता है। खासकर तब जब कोई महिला प्रेग्नेंट है, तो वह प्लास्टिक बर्तनों में गर्म किए गए खाद्य व पेय पदार्थों से परहेज करें, क्योंकि इनमें मौजूद रसायनों के कारण गर्भपात की आशंका 80 फीसदी तक बढ़ जाती है। बता दें, सेहत पर जितना खराब असर ओवन में गर्म किए खाने का पड़ता है उतना ही असर धूप में गर्म हुई प्लास्टिक की बोतल में रखे पेय पदार्थ को पीने से भी होता है। ऐसे में प्लास्टिक के डिब्बे में रखा खाना ओवन में गर्म करने और धूप में गर्म हुई प्लास्टिक की बोतल में रखे पानी को पीने से हमेशा बचना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के इस खास दर्द का इलाज भी है संभव, पूछकर तो देखिए </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lower-abdominal-pain-in-women-is-also-curable/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lower-abdominal-pain-in-women-is-also-curable/</guid>
      <description>अधिकतर महिलाएं अपने जीवन के किसी न किसी स्तर पर पेट के निचले हिस्से के दर्द से परेशान रहती हैं। कुछ महिलाओं में यह दर्द पीरियड्स के दौरान तो कुछ में लंबे समय तक बैठे रहने की वजह से होता है।। ध्यान न देने पर अक्सर यह समस्या बढ़ जाती है।   अगर पेट दर्द की यह समस्या छह महीने से अधिक समय तक रहती है, तो यह पेल्विक कंजेशन सिंड्रोम यानी (पीसीएस) के कारण हो सकता है। फोर्टिस हॉस्पिटल में हेड इंटरवेशनल रेडियोलॉजिस्ट डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़े होकर पीते हैं पानी तो संभल जाए, बन सकते है दिल के मरीज</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-you-should-never-drink-water-while-standing/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-you-should-never-drink-water-while-standing/</guid>
      <description>अक्सर कई लोग घर में घुसते ही फ्रिज से पानी की ठंडी बोतल निकालकर एक ही घूंट में खड़े-खड़े अपना गला तर करने लगते हैं। पर क्या आप जानते हैं आपकी यह आदत आपकी सेहत पर बहुत भारी पड़ सकती है। क्या फर्क पड़ता है पानी खड़े होकर पिएं या बैठकर, प्यास बुझनी चाहिए। यह तर्क भले ही आज भी पीढ़ी दे, मगर प्राकृतिक चिकित्सा पद्धति में इसे गलत बताया गया है। जोड़ों में दर्द</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ 10 दिन में छूमंतर हो जाएगी तोंद, फॉलो करें ये टिप्स और असर देखें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-tips-to-get-fit-with-flat-tummy-in-10-days/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-tips-to-get-fit-with-flat-tummy-in-10-days/</guid>
      <description>कपड़ों से बाहर झांकती तोंद छूमंतर हो जाएगी। मात्र दस दिनों के इस प्लान को फॉलो कीजिए और असर देखिए, यकीं नहीं कर पाएंगे। तोंद खूबसूरती बिगाड़ देती है। ज्यादा निकले हुए पेट से कई बीमारियां होने का खतरा भी रहता है। पर घबराएं नहीं, 10 दिन में अपनी जीवन शैली में थोड़ा सा बदलाव करके अपने निकले हुए पेट को कम कर सकते हैं।सारे जंक फूड खाने छोड़ने होंगे और इसके बदले फल, सब्जियों और दाल खाने पर ज्यादा जोर देना होगा। लो-फेट डेयरी प्रॉडक्टस खाना फायदेमंद रहेगा। पेट कम करने के लिए कार्बोहाईड्रैट खाना खाना बिलकुल छोड़ना पड़ेगा। रोजाना 10 से 12 ग्लास पानी जरूर पियें यह पाचन में भी मदद करेगा। करीब 250 एमएस पानी में 2 चम्मच ऑर्गेनिक सेब का सिरका और 1 चम्मच शहद मिलाकर पूरे दिन में कम-से-कम 2 से 3 बार पियें। ज्यादा से ज्यादा उबली हुई सब्जियां खाएं। इससे आपका ब्लड शुगर स्थिर रहेगा। फल और सब्जियां इस दिन भी खाएं पर फलों में केला और सेब खाने से बचें। आप रोजाना एकसरसाइज करते हैं और साथ ही बताई डाइट को भी फॉलो करें। नाश्ते में 50 ग्राम कारबोहाइड्रेट से लें। लो कारबोहाइड्रेट तीसरे दिन आपकी डाइट का हिस्सा रहेगा। बेहतर होगा कि आप 50 ग्राम दलिया खाएं। बाकी दिन आप फ्रूट और सब्जियां खाएं लेकिन 10 से 12 ग्लास पानी पीना न भूलें।आप पेट कम करने के लिए उकड़ूं बैठ कर सांस लेने और छोड़ने की एक्सरसाइज भी तीसरे दिन से शुरू कर सकते हैं। नाश्ते में सब्जियां लें और खासकर पालक खाएं। दिम में आप खीरा खाएं यह भी फायदा देगा और खीरे को अपनी सलाग में शामिल कर लें। पेट कम करने की एक्सरसाइज करना न भूलें। लेट कर अपने हाथ पीछे की तरफ करके अपने सिर के नीचें रखें और धीरे-धीरे घुटनों को मोड़कर फर्श पर रखें।कम फैट वाला दूथ पियें और इस दिन आप एक या दो केले खा सकते हैं। यह आपके शरीर में जरूरी काइब्रोहाईड्रेट के लिए है। आप सब्जियों का सूप भी पी सकते हैं और पौषक तत्वों के लिए सलाद खाने में खाएं। एक्सरसाइज में आप अपनी कमर के बल लेटकर घुटनों और पंजों को मोड़ें और बाहें फैलाएं पर अपनी उंगलियों को ऊपर की तरफ सीधे रखें।हरी फलियां जरूर खाएं, फलों को खाती रहें और एक्सरसाइज करती रहें साथ ही पानी पीना जारी रखें। नाश्ते में पालक खा सकते हैं और भुना हुआ टमाटर भी खा सकते हैं। दोपहर के वक्त खाने का दिल करे तो आप उबली हुई फूल गोभी खा सकते हैं। एयरोबिक्स एक्सरसाइज कम-से-कम 30 मिनट जरूर करें। ब्रेकफास्ट आप गेहूं से बने ब्रेड के साथ भी कर सकते हैं और बाकी पूरे दिन आप सब्जियां और फल खाना बिलकुल न भूलें।रेग्यूलर एक्सरसाइज के अलावा स्विमिंग भी आप शुरू कर सकते हैं। केवल सब्जियां खाएं जिसमे कम कैलोरी हो। इससे आपका पाचन तंत्र भी ठीक रहेगा। याद रखें सही पाचन पेट कम करने के लिए जरूरी है। रोजाना 40 मिनट दौड़ें, और एयोरबिक एक्सरसाइज करते रहें। नाश्ते में आप साबुत अनाज से बनी चीजें खाएं और फल भी खा सकते हैं। दोपहर के वक्त लो फाइबर चीजें खाएं।आप रस्सी कूदना भी शुरू करें यह आपका पेट कम करने में सहायक होगी। ज्यादा तेल और ज्यादा मीठा खाने से बचें। दस दिन बाद आप अपने पेट में कमी महसूस करेंगे और पेट कम करने की एक्सरसाइज और डाइट को लगातार फॉलो करते रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं दिमाग में जमा कचरे को साफ करती है नींद, नहीं तो इसे जानने के बाद भरपूर सोएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/dehradun-doctor-alert-on-less-sleeping/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 08:57:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/dehradun-doctor-alert-on-less-sleeping/</guid>
      <description>अगर आप पूरी नींद नहीं लेते हैं तो स्वास्थ्य के लिए खतरनाक साबित हो सकता है। समय रहते ध्यान नहीं दिया तो बात हाथ से निकल सकती है।  देहरादून के डॉक्टर विनीत काला ने बताया कि नींद पूरी न होने का सीधा असर हमारे व्यवहार और स्वास्थ्य पर पड़ता है। हम लगातार चिड़चिड़े होने लगते हैं और लगातार गुस्सा आने लगता है। जरूरत से कम सोना या ज्यादा सोना दोनों दिल के लिए नुकसानदेह हैं। नींद पूरी ना होने पर ब्लड प्रेशन बढ़ जाता है। नींद पूरी न होने पर शरीर में थकान पैदा करने वाले रसायन बढ़ जाता है। नींद पूरी नहीं होती तो शरीर और दिमाग को आराम नहीं मिलता, जिस कारण पूरे दिन थकान का अनुभव होता है। नींद की कमी होने पर तंत्रिकाओं को नुकसान पहुंचता है। वहीं दिन की अपेक्षा रात की अच्छी नींद मस्तिष्क को स्वस्थ रखने के लिए बहुत जरूरी है। मस्तिष्क के मलबे में एमाईलॉएड बीटा नामक प्रोटीन होता है जो अगर दिमाग में जमा होता रहे तो भविष्य में यह अल्जाइमर या और कई दिमागी बीमारियों का कारण बन सकता है। सोने से मस्तिष्क में पाए जाने वाले इस कोशिकीय कचरे की सफाई होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना खाने के बाद भूलकर भी न करें ये काम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgohv9/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 18:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgohv9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा सोने के ये नुकसान जान उड़ जाएगी रातों की नींद, दिमाग में होता ये बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/study-finds-a-daytime-nap-enhances-false-memories-in-the-brain/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 17:06:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/study-finds-a-daytime-nap-enhances-false-memories-in-the-brain/</guid>
      <description>आज तक आपने भरपूर नींद लेने के सिर्फ फायदों के बारे में सुना होगा पर क्या आप जानते दिन के इस खास समय सोने से आपको फायदा नहीं नुकसान होता है। इस समय सोने से आपका मस्तिष्क मनगढ़ंत यादों में उलझने लगता है। जी हां और यह हम नहीं हाल ही में हुआ एक अध्ययन कहता है। लैंकास्टर यूनिवर्सिटी में हुए इस अध्ययन के बारे में विशेषज्ञों ने बताया कि आपकी दिन में एक घंटा और 45 मिनट की नींद अनुभवों को भुला सकती है। हालांकि सोने से हमारी यादें गहरी होती हैं, मगर इससे हमारे मस्तिष्क के दाहिने हिस्से में कैद अनुभव खोने लगते हैं। सोने से हमारे दिमाग को पूरा दिन इकट्ठा की गई सूचनाओं से आजादी मिल जाती है। हमारे मस्तिष्क से सभी गैर जरूरी चीजें हट जाती हैं। इस तरह हमारा मस्तिष्क नई सूचनाओं, यादों और अनुभवों के लिए एक नई जगह बनाने का काम करता है। लेकिन ठीक इसके विपरीत विशेषज्ञों की मानें तो उनका कहना है कि दिन में सोने से मस्तिष्क पर इसका उलटा असर होता है। इससे हम अनुभवों से जुड़ी यादें खोने लगते हैं और ऐसी बातें हमारे जहन में बैठ जाती हैं, जो असल लाइफ में होती ही नहीं हैं। इसके अलावा व्यक्ति को एक अनजाना डर भी सताने लगता है। मस्तिष्क मनगढ़ंत यादों में उलझने लगता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चलते-फिरते पंडाल से शाही बारात, खूब भा रही &#39;नक्काशी वाली बग्घी&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/new-pandal-trend-in-royal-wedding/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 13:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/new-pandal-trend-in-royal-wedding/</guid>
      <description>बारात में फूलों का चलता-फिरता पंडाल इन दिनों कानपुर में रहने वाले लोगों की खास पसंद बन गया है। यही नहीं, दूल्हे की बग्घी में भी नए-नए बदलाव हो रहे हैं। पहले जहां एक घोड़े वाली बग्घी ही चलन में थी, वहीं अब लोग चार या सात घोड़ों वाली बग्घी की डिमांड कर रहे हैं। इसके साथ ही बग्घी को अलग लुक देने के लिए उस पर नक्काशी की जा रही है और उसे लाइटों से सजाया जा रहा है।  राजस्थानी अंदाज में शहर में फूलों के चलते-फिरते पंडाल का नया ट्रेंड आया है। नौ बाई छह के बेला के फूलों से छोटे- छोटे पंडाल बनाए जा रहे हैं। बारातियों के हिसाब से बारात में फूलों से बने इन छोटे-छोटे पांडालों को लोग लेकर चलते हैं जिसके नीचे बाराती नाचते हुए जाते हैं। एक नौ बाई छह के पांडाल की कीमत करीब 12,000 रुपये है। इससे बारात को राजसी लुक मिलता है। नयागंज स्थित न्यू स्वदेशी बैंड के राम प्रकाश शर्मा ने बताया कि बदलते दौर के साथ लोगों की पसंद में खासा बदलाव आया है। बग्घी को स्टाइलिश अंदाज में सजाया जा रहा है। बग्घी किराये पर देने वाले नई सड़क निवासी शानू ने बताया कि बारात के लिए लोग किराये पर जब बग्घी लेने आते हैं, तो वे बता देते हैं कि बग्घी को किस अंदाज में सजवाना है। साथ ही वह यह भी बता जाते हैं कि सजावट में किन फूलों का इस्तेमाल किया जाए। बग्घी को काफी डिजाइनर अंदाज में फूलों से सजाया जा रहा है। इसमें देसी से लेकर विदेशी फूलों का इस्तेमाल किया जा रहा है।बनारस से नक्काशी वाली बग्घियां भी मार्केट में आ गई हैं। इसमें अल्यूमिनियम के ऊपर चांदी की परत चढ़ाई जाती है और इसमें नक्काशी की हुई होती है। इस बग्घी का किराया 12,000 रुपये से शुरू है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोनम कपूर से शादी के बाद कितना निखर गए हैं आनंद आहूजा, देखिए पहले और अब का बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/see-pics-how-anand-ahuja-starts-glowing-after-meeting-bollywood-fashionista-sonam-kapoor/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 13:22:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/see-pics-how-anand-ahuja-starts-glowing-after-meeting-bollywood-fashionista-sonam-kapoor/</guid>
      <description>सोनम कपूर को ऐसे ही बॉलीवुड की फैशन क्वीन कहकर नहीं पुकारा जाता, वो जिसके साथ रहती हैं उसका पूरा लुक ही बदल देती हैं। अब उनके पति आनंद आहूजा को ही ले लीजिए। जी हां शादी से पहले आनंद बहुत ही सिंपल लुक में दिखाई देते थे लेकिन सोनम से मिलने के बाद उनका पुरा लुक ही बदल गया है। मंगलवार को सोनम कपूर आनंद आहूजा के साथ शादी के बंधन में बंध गई। आइए देखते हैं बॉलीवुड की फैशनिस्टा का साथ पाकर आनंद आहूजा किस तरह निखर गए हैं । बॉलीवुड एक्ट्रेस सोनम कपूर और बिजनेसमैन आनंद आहूजा की शादी की खबरें लंबे समय से मीडिया में सुर्खियां बनी हुई थी। दोनों के परिवार वालों ने मिलकर इस अफवाहों पर विराम लगाते हुए 8 मई को इस क्यूट कपल की शादी करवा दी। आनंद अहूजा भारत के टॉप बिजनेसमैन में से एक हैं।एक अनुमान के मुताबिक वह करीब 3000 करोड़ रुपए के मालिक हैं। आनंद को घूमने और फुटबॉल खेलने का बहुत शौक है। इसके अलावा उनको जूतों का भी बहुत शौक है और अपने इसी पैशन को उन्होंने अपना बिजनेस भी बना लिया। आनंद ने वेज नॉन वेज नामक मल्टी ब्रांड स्नीकर कंपनी शुरू की है। इसके अलावा वह &amp;lsquo;Bhane&amp;rsquo;नाम की कंपनी के भी मालिक हैं।आनंद और सोनम को 2014 में एक कॉमन फ्रेंड प्रेरणा ने मिलवाया था। पहली ही मुलाकात में आनंद सोनम पर फिदा हो गए थे और उन्होंने कुछ दिन बाद ही उन्हें प्रपोज कर दिया था। हालांकि तब सोनम ने उन्हें हां नहीं किया था और लेकिन कुछ महीने बाद उन्हें आनंद को हां कर दिया था।सोनम कपूर की शादी मंगलवार को आनंद आहूजा से मुंबई में सिख रीति-रिवाजों के साथ हुई। सोनम और आनंद की शादी का रिसेप्शन मुंबई के &amp;lsquo;द लीला&amp;rsquo; होटल में हुआ। रिसेप्शन वेन्यू के बाहर सोनम और आनंद ने मीडिया के सामने फोटो शूट करवाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए कैसा था सोनम की शादी का अरेंजमेंट, सामने आईं वेन्यू की INSIDE PICTURES</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sonam-kapoor-and-anand-ahuja-wedding-at-rockdale-bandra-inside-pictures/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 12:53:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sonam-kapoor-and-anand-ahuja-wedding-at-rockdale-bandra-inside-pictures/</guid>
      <description>लंबे समय से फैंस को उनकी फेवरेट सोनम कपूर की शादी का बेसब्री से इंतजार था। फाइनली सोनम की जिंदगी &amp;lsquo;आनंद&amp;rsquo; से भर गई है। ये पंजाबी शादी प्राइवेट सेरेमनी के बीच हुई । इसके बावजूद वेन्यू के अंदर से लगातार शादी के वीडियो और तस्वीरें सामने आ रही थीं। सोनम और उनके सांवरिया की तस्वीरें तो आपने बहुत देख ली होंगी पर क्या आपने अभी तक सोनम की शादी का वेन्यू देखा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीवन में सफल होने के 10 अचूक तरीके, खुद आजमा कर देखें...फायदा ही फायदा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-easy-tips-to-achieve-success-in-life/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 13:11:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-easy-tips-to-achieve-success-in-life/</guid>
      <description>हम आपको बता रहे हैं जीवन में सफल होने के 10 ऐसे अचूक तरीके, जिन्हें खुद आजमा कर देखेंगे तो मजे में कटेगी जिंदगी, जानिए कैसे। स्वस्थ रहने के लिए कम भोजन करना चाहिए। खाने में लालच नहीं करनी चाहिए। सही समय पर सही खाने का ध्यान रखना चाहिए। कुछ इसी तरह के स्वस्थ जीवन के 10 बिंदुओं पर पीयू में रिसर्च प्रमोशन सेल और पब्लिक एडमिनिस्ट्रेशन विभाग ने एक सेमिनार का आयोजन किया।इसमें विशेषज्ञ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 साल की उम्र में 4,710 करोड़ की मालकिन हैं मुकेश अंबानी की बेटी, जानें कई और खास बातें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-net-worth-who-soon-going-to-tie-knot-with-anand-piramal/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 12:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-net-worth-who-soon-going-to-tie-knot-with-anand-piramal/</guid>
      <description>एशिया की 12 सबसे पॉवरफुल बिजनेस वूमेन की लिस्ट में शामिल एक नाम मुकेश अंबानी की इकलौती बेटी ईशा अंबानी का भी है। असल जिंदगी में ईशा की लाइफ किसी राजकुमारी से कम नहीं है। खास बात यह है कि ईशा ने बेहद कम उम्र में मुकेश और नीता अंबानी की बेटी के तौर पर नहीं बल्कि अपनी मेहनत से अपने लिए एक अलग मुकाम बनाया है। साल 2015 में ईशा अंबानी का नाम फोर्ब्स की सबसे छोटी अरबपति बिजनेस वूमेन की लिस्ट में दूसरे नंबर पर शामिल किया गया था। ईशा अंबानी जल्द ही पीरामल खानदान के वारिस आनंद पीरामल के साथ शादी के बंधन में बंधने जा रही हैं। फिलहाल ईशा अंबानी रिलायंस इंडस्ट्रीज की कई कंपनियों में अहम पद संभालती हैं। ईशा अंबानी की हर साल की कमाई करीब 4710 करोड़ रुपए है। ईशा 16 साल की उम्र में रिलायंस इंडस्ट्रीज में 80 मिलियन डॉलर के शेयर्स की मालकिन बन गई थीं। ईशा अंबानी एक सक्सेसफुल बिजनेस वुमन हैं। 1991 में जन्मी ईशा और उनका भाई आकाश ट्विंस हैं। ईशा रिलायंस की टेलीकॉम और रिटेल कंपनियों की डायरेक्टर हैं। ईशा ने अपनी पढ़ाई धीरूभाई इंटरनेशनल स्कूल से की। इसके बाद साल 2013 में येल यूनिवर्सिटी से साइकोलॉजी और एशियन स्टडीज में ग्रेजुएशन किया। ग्रेजुएशन करने के बाद ईशा ने अमेरिका की ग्लोबल कंसलटेंसी फर्म मैकिंसे में काम किया था। यहां पर वो बिजनेस एनालिस्ट थीं। इसके बाद वो रिलायंस जिओ और रिलायंस रिटेल की डायरेक्टर बनीं। ईशा साल 2008 में उस समय चर्चा में आई थीं जब 16 साल की उम्र में उनका नाम फोर्ब्स की लिस्ट में सबसे रईस वारिसों की लिस्ट में शामिल किया गया था।इसके अलावा साल 2015 में उनका नाम एशिया की 12 सबसे पॉवरफुल बिजनेस विमेन की लिस्ट में शामिल किया गया था। ईशा की पर्सनल लाइफ काफी छिपी हुई है।ईशा की देखरेख में जियो ने लॉन्च होने के दो साल के भीतर ही भारत में तहलका मचा दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महीने नहीं, कुछ ही दिन में घट जाएगा वजन, बस अपना लें ये 13 घरेलू नुस्खे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-girls-must-use-home-remedies-to-lose-weight/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 11:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-girls-must-use-home-remedies-to-lose-weight/</guid>
      <description>अब वजन कम करने के लिए महीनो का इंतजार क्यों? लड़कियां बस ये 13 नुस्खे अपना लें और छरहरी काया पाएं, क्लिक करके जानें। नेशनल फैमिली हेल्थ सर्वे-4 (2015-16) कहता है कि चंडीगढ़ की 41.5 प्रतिशत महिलाएं ओवरवेट हैं। ये आंकड़ा पूरे उत्तर भारत में सबसे ज्यादा है। ओवरवेट से कई गंभीर बीमारियों के बढ़ने की आशंका है। दूसरी तरफ एनीमिया, विटामिन डी और विटामिन बी-12 की कमी उन्हें थकान, दर्द और मांसपेशियों से संबंधित बीमारियों की ओर धकेलता है।प्राणायाम जरूर करें: कपाल भाति प्राणायाम का एक प्रकार है। इससे एसिडिटी, गैसट्रिक व पेट से संबंधित बीमारियां दूर होती हैं। रोजाना एक हजार बार कपालभाति करना चाहिए। इसमें करीब 10-15 मिनट का वक्त लगता है। इसके करने से फेफड़े भी मजबूत होते हैं। वजन कंट्रोल होता है। अस्थमा रोगियों के लिए ये रामबाण है।सूर्य नमस्कार : इसके 12 आसन्न होते हैं। ये शरीर के एक-एक अंग पर असर डालता है। इसके करने से पाचन तंत्र, मस्तिष्क में चेतना, वेट कंट्रोल, रक्तसंचार में तेजी, शरीर में लचीलापन और मांसपेशियों को मजबूती मिलती है। जिनकी उम्र ज्यादा है, उन्हें पांच से दस बार करना चाहिए। जो यंग हैं, वे 100 तक कर सकते हैं।पहली मंजिल पर रहते हैं तो कम से कम आठ से दस बार उतरे चढ़े। दूसरी मंजिल के लिए पांच से सात बार। इससे भी आप फिट रह सकते हैं। घर पर पोंछा लगा सकते हैं। इससे भी शरीर दुरस्त रहता है। 45 मिनट में पांच किलोमीटर चले। हफ्ते में कम से कम पांच बार जरूर करें। इससे वेट और बीपी काबू रहेगा। सुबह का नाश्ता जरूर करें। कैंसर की समय-समय पर स्क्रीनिंग कराते रहे।रात का खाना सोने से दो से ढाई घंटे पहले खाना चाहिए। इससे खाना पच जाता है। देरी से खाना खाने से नींद भी ठीक नहीं आती और खाना नहीं पचता है। खाने में सलाद और फल को जरूर शामिल करें। रात के वक्त खाने में नमक कम खाएं। आठ से दस गिलास पानी पीएं। इससे न तो ज्यादा पीएं और न ही कम पीएं। हो सके तो सुबह पानी की शुरुआत गुनगुने पानी से करें।खून की कमी : भारतीय महिलाओं में अक्सर आयरन की कमी होती है। इससे शरीर में थकान और सांस लेने में दिक्कत आती है। कई बार हीमोग्लोबिन नार्मल होता है तो लोग समझते हैं कि खून की कमी नहीं है। इसके लिए फेरिटेन लेवल का टेस्ट करवाना चाहिए। महिलाओं में इसका नार्मल लेवल 11-307 नैनोग्राम पर मिली होता है। नार्मल से कम आने पर आयरन की गोलियां लें। कम से कम छह महीने तक खाएं, लेकिन डाक्टर की सलाह पर ही।विटामिन बी-12 : यह एक महत्वपूर्ण विटामिन है। खानपान में पर्याप्त मात्रा में उपलब्ध नहीं होने से अक्सर भारतीय महिलाओं में इसकी कमी होती है। इससे शरीर के अंदर आक्सीजन की मात्रा पूरी तरह से पहुंच पाती हैं। इससे महिलाओं में थकान आती है और कार्य क्षमता प्रभावित होती है। इसे चेक कराएं। यदि लेवल कम है तो डाक्टर को दिखाएं और इलाज करवाएं।विटामिन डी : एयरकंडीशन युग में लोग घरों में ही रहना पसंद करते हैं। इससे महिलाओं में विटामिन डी की कमी आ रही है। विटामिन डी कम होने से मांसपेशियों से संबंधित बीमारियों का खतरा रहता है। आस्टियोपोरोसिस व हड्डियों में दर्द की शिकायत रहती है। फ्रैक्चर जल्दी होता है। विटामिन डी की कमी से कमर में दर्द भी रह सकता है। कमी को पूरा करने के लिए कैल्शियमयुक्त भोजन खाएं। रोजाना धूप में भी कुछ देर बैठें।ब्रेस्ट कैंसर : ये कैंसर महिलाओं में सबसे ज्यादा कॉमन है। 20 से लेकर 50 साल तक की महिलाओं में इसका खतरा सबसे ज्यादा रहता है। समय पर इसकी पहचान नहीं होने पर यह रोग काफी खतरनाक साबित हो सकता है। इसलिए इसकी समय-समय पर जांच करवाते रहना चाहिए। ब्रेस्ट में गांठ महसूस होने पर डाक्टर से जरूर संपर्क करें। चंडीगढ़ में पीजीआई, जीएमसीएच 32, जीएमएसएच 16 में इसकी जांच करवाई जा सकती है।सरवाइकल कैंसर : महिलाओं में यह दूसरा सबसे कॉमन कैंसर है। इससे बच्चेदानी का कैंसर भी कहते हैं। समय पर पहचान नहीं होने से महिला की मौत भी हो सकती है। इसके मुख्य लक्षण अनियंत्रित रक्तस्राव, यौन संबंध के दौरान रक्त आना, वेजाइना से बदबूदार पानी आना, पेडू में दर्द जैसे मुख्य लक्षण होते हैं। 35 साल की उम्र होने के बाद हर महिला को इसकी जांच जरूर करवानी चाहिए।आस्टियोपोरोसिस : विटामिन डी की कमी से आस्टियोपोरोसिस का खतरा ज्यादा रहता है। इससे 40 साल से ऊपर महिलाएं पीड़ित होती हैं। इससे उम्र बढ़ने पर महिलाएं झुक कर चलने लगती हैं। गिरने पर हड्डियों में फ्रैक्चर हो जाता है और अक्सर हड्डियों में दर्द बना रहता है। कूल्हे की हड्डियों के टूटने पर कुछ लोगों की एक साल के भीतर मौत भी हो जाती है। इसके लिए 40 साल के बाद अपना चेकअप करवाएं। दूध व दूध से बने उत्पाद खाएं। आधे घंटे धूप में बैठें।दिल की बीमारी : डब्ल्यूएचओ की एक स्टडी के मुताबिक भारतीय महिलाओं में दिल की बीमारियों में 16-20 प्रतिशत की बढ़ोतरी हुई है। पहले माना जाता था कि पोस्ट मेनोपोज के दौरान महिलाओं में हार्ट की बीमारियां होती हैं, लेकिन अब जवान महिलाओं में भी दिल की बीमारियां बढ़ रही हैं। इसके लिए महिलाएं अपना वजन, ब्लड प्रेशर और तनाव नियंत्रण में रखें। दिल में कुछ भी तकलीफ हो तो तुरंत डाक्टर को दिखाएं।पोलिसिस्टिक ओवरी डिस्आर्डर: यह बीमारी सेक्स हार्मोन में असंतुलन होने से होती है। हार्मोन के बदलाव से मासिक धर्म (पीरियड) पर प्रभाव पड़ता है और पीरियड का समय गड़बड़ा जाता है। इससे ओवरी में सिस्ट बनने लगती है। यदि यह समस्या लंबे समय तक रहे तो महिलाओं को गर्भ धारण करने में दिक्कत आ सकती है। इससे पीड़ित महिलाओं में पुरुषों के हार्मोन बनने लगते हैं। यह बहुत ही आम समस्या है। इसके मुख्य लक्षण महिलाओं का वजन बढ़ना, चेहरे पर बाल का आना, लगातार मुहांसे आना, सिर के आगे से बालों का गायब होना है। जंक फूड व शारीरिक एक्सरसाइज न करने से इसका खतरा बढ़ता है। इससे बचने के लिए रोजाना एक्सरसाइज करें। फलों का सेवन करें और जंक फूड से बचे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले काफी मोटी थीं सोनम कपूर, लगती थीं ऐसी, 35 किलो वजन घटाने पर बनीं इतनी खूबसूरत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-sonam-kapoor-shed-her-35-kilogram-weight-with-in-few-months/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 11:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-sonam-kapoor-shed-her-35-kilogram-weight-with-in-few-months/</guid>
      <description>आज बॉलीवुड में अपने हुस्न और अदाओं से लाखों दिलों को रिझाने वाली स्टाइलिश अभिनेत्री सोनम कपूर दिखने में कभी बहुत मोटी हुआ करती थीं। सोनम का वजन 86 किलो था, जिससे छुटकारा पाने के लिए सोनम ने कड़ी मेहनत की। आइए जानते हैं इतना वजन होने के बावजूद सोनम ने बॉलीवुड में फैशन क्वीन का खिताब कैसे जीता।  सोनम का वजन 86 किलो हुआ करता था, जिससे छुटकारा पाने के लिए सोनम ने कड़ी मेहनत की। एक बुक लॉन्च के दौरान दिए अपने एक इंटरव्यू में सोनम ने फैंस को बताया कि जब वो 19 साल की थी तो उनका वजन 86 किलो था। जिसकी वजह से वो काफी परेशान भी रहती थीं। उन्होंने बताया कि 17 साल की उम्र में उन्हें डायबिटीज हो गई थी। डाइट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहे स्टार्टर हो या स्नैक्स अब मसालेदार कुरकुरी भिंडी बढ़ाएगी जायका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-recipe-of-lip-smacking-crispy-fried-kurkuri-bhindi/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 15:53:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-recipe-of-lip-smacking-crispy-fried-kurkuri-bhindi/</guid>
      <description>सामग्री  भिंडी- 250 ग्राम, हल्दी पाउडर - आधा चम्मच, कश्मीरी लाल मिर्च पाउडर- एक छोटा चम्मच, धनिया पाउडर- एक छोटा चम्मच, जीरा पाउडर- एक छोटा चम्मच, गरम मसाला- एक छोटा चम्मच, चाट मसाला- एक छोटा चम्मच, अजवाइन- आधा छोटा चम्मच, सुखे पुदीने के पत्ते- एक छोटा चम्मच, हींग - चुटकी भर, बेसन- आधा कप, सूजी और चावल का आटा- एक चौथाई कप, नमक- स्वादानुसार सजाने के लिए- करी पत्ता, अमचूर पाउडर- एक छोटा चम्मच, रिफाइंड तेल- तलने के लिए  यों बनाएं  सबसे पहले भिंडी को अच्छी तरह से धोकर कपड़े से पोंछ लें। इसके बाद ऊपर और नीचे के हिस्से को काटकर भिंडी को लंबाई में दो भागों में काट लें। चम्मच या चाकू से भिंडी के अंदर के दानों को निकाल लें और भिंडी को पतले भागों में काट लें। अब भिंडी को बनाने के लिए मसाला तैयार करें। इसके लिए एक बड़ा कटोरा लीजिए और उसमें नमक और सभी सूखे मसालों को अच्छे से मिला लें। अब इन मसालों में भिंडी को लपेट लें। अतिरिक्त मसालों को हटाने के बाद भिंडी को गर्म तेल में हल्के भूरे और कुरकुरे होने तक तलें। भिंडी में नमक चख लें। अगर जरूरत हो, तो और नमक मिला लें। तलने के बाद भिंडी के ऊपर चाट मसाला छिड़कें। अब इसे तले हुए करी पत्तों से सजाएं और परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूख न लगना कहीं पाचन शक्ति में गड़बड़ी तो नहीं, इन प्राकृतिक तरीकों से पाएं राहत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-loss-of-appetite-can-be-restored-with-these-natural-remedies/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-loss-of-appetite-can-be-restored-with-these-natural-remedies/</guid>
      <description>भूख न लगना हमारे पाचन शक्ति में गड़बड़ी का संकेत है। ऐसे में प्राकृतिक तरीका अपनाकर आप इस समस्या से निजात पा सकती हैं&amp;gt; यह तो आप भी मानती होंगी कि अनियमित दिनचर्या का सीधा-सीधा असर हमारे स्वास्थ्य पर पड़ता है। अगर आप दिन में कम से कम छह घंटे की नींद नहीं लेती हैं, तो दिन भर आप चिड़चिड़ी और थकी-सी महसूस करती होंगी। यहां तक कि आपको भूख न लगने की शिकायत रहती होगी। दरअसल, भूख न लगना हमारे पाचन शक्ति में गड़बड़ी का संकेत है। ऐसे में प्राकृतिक तरीका अपनाकर आप इस समस्या से निजात पा सकती हैं   खाने का शेड्यूल तैयार कीजिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है मोटापा दूर करने वाली अनोखी कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-cognitive-behavior-therapy/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-cognitive-behavior-therapy/</guid>
      <description>आधुनिक जीवन शैली के कारण मोटापे की समस्या आम हो गई है और अपने शरीर को फिट रखना बहुत मुश्किल हो गया है। हमारे शारीरिक आकार को आत्म विश्वास से जोड़ा जाता रहा है। लेकिन आधुनिक जीवन शैली के कारण मोटापे की समस्या एक आम समस्या हो गई है और अपने शरीर को फिट रखना बहुत मुश्किल हो गया है। शरीर फिट रहे इसके लिए हमें कई प्रकार का इलाज करना पड़ता है, जिनमें जीवनशैली में सुधार (ऊर्जा की मात्रा लेने में कमी और शारीरिक गतिविधियों में वृद्धि, शल्य चिकित्सा) प्रमुख है।   दरअसल, मोटापा एक दीर्घकालीन बीमारी मानी जाती है और इसके चलते हमारे शरीर में एक साथ कई तरह की बीमारियां होती हैं। मोटापा आपके लिए दीर्घकालीन बीमारी न हो, इसके लिए खास तरह के इलाज की आवश्यकता होती है। ऐसा माना जाता है कि हमारे विचार हमारी भावनाओं और व्यवहार को प्रभावित करते हैं, न कि बाहरी चीजें, जैसे कि लोग, परिस्थितियां और घटनाएं इसी पर कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी आधारित है।   &amp;lsquo;ए कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी&amp;rsquo; संबंधी अध्ययन अमेरिका के क्लिनिकल न्यूट्रीशन जर्नल में प्रकाशित हुआ है। अध्ययन बताता है कि इसको अपनाने से ज्यादा वजन और मोटापे से ग्रस्त किशोरों के शरीर में सुधार होता है। वहीं जर्नल ऑफ अमेरिकन डायटेक्टिक एसोसिएशन में प्रकाशित एक अन्य अध्ययन बताता है कि कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी (सीबीटी) युवाओं और उनके परिवार के सदस्यों में खानपान संबंधी एक अच्छी आदत और शारीरिक गतिविधि के लिए प्रोत्साहित करती है। अगर हम कुछ चीजों का ध्यान करें, तो कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी हमारे लिए काफी लाभदायक हो सकती है। एक सर्वेक्षण बताता है कि 75 प्रतिशत से ज्यादा लोग सही तरह से खानपान नहीं होने को लेकर शर्मिंदा महसूस करते हैं। एक स्वास्थ्यवर्धक भोजन की आदत शुरू करने में सबसे बड़ी बाधा शर्मिंदगी महसूस करना होता है। यदि आपने उच्च स्तर के फैट वाले भोजन के सेवन का निर्णय भी लिया है, तब भी आप अच्छा सोचें। उसका आनंद उठाएं। लेकिन कोशिश करें कि दिन के बाकि के समय में कम फैट वाले भोजन के सेवन का प्रयास करें। खुद को प्रेरणा देते रहने से टाइप 2 डाइबिटीज से पीड़ित महिलाओं को वजन कम करने और ग्लाइसेमिक को नियंत्रित करने में मदद मिलती है। खुद को प्रोत्साहित करते रहने या इस प्रकार के किसी वर्कशॉप में जाने से छह माह के अंदर वजन कम करने और मेटाबॉलिक को नियंत्रित करने में बड़े स्तर पर मदद मिलती है। कभी- कभी हम अपनी डाइट को सही नहीं रख पाते, इससे हमारी डाइट का नियम बिगड़ जाता है। अत: आपको इससे निपटने की कला आनी चाहिए। सीबीटी का उपयोग कम हो चुके वजन को फिर से पाने और वजन को नियंत्रित रखने में किया जा सकता है। इस पर ध्यान देने की जरूरत है कि डाइट लचीले दिशानिर्देशों का एक संग्रह है। सीबीटी आपको खुद के प्रति अच्छा महसूस करने में मदद कर करता है। याद रखें कि सुंदरता मन से आती है, न कि आपके शरीर से। खुद को खुश रखने के लिए कुछ अच्छी चीजें करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेहत के लिए बेहद फायदेमंद होती है ओट्स मसाला मंगोड़ी, जान लें बनाने का सही तरीका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/oats-masala-mangodi-recipe/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/oats-masala-mangodi-recipe/</guid>
      <description>सामग्री  छिलके वाली मूंग की दाल - एक कप ओट्स मसाला - आधा कप लालमिर्च पाउडर - एक छोटा चम्मच हल्दी पाउडर - 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच साबुत धनिया - 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच तेल तलने के लिए आवश्यकतानुसार हरी मिर्ची का पेस्ट - 1 छोटा चम्मच कटा प्याज - 1&amp;frasl;2 कप जीरा - 1&amp;frasl;2 छोटा चम्मच नमक स्वादानुसार हींग दो चुटकी भर लहसुन का पेस्ट - 1छोटा चम्मच अदरक का पेस्ट - छोटा चम्मच मटर - 1&amp;frasl;4 कप हरा धनिया कटा हुआ - 2 बड़े चम्मच साबुत तिल एक बड़ा चम्मच  यों बनाएं  सबसे पहले मूंग की दाल को दरदरा पीस लें। अब उसमें ओट्स मसाला, कटी हरी मिर्च, हरा धनिया, लाल मिर्च पाउडर, हल्दी पाउडर, साबुत धनिया, हींग, कटा प्याज, जीरा, मटर दरदरे किए हुए, लहसुन का पेस्ट, अदरक का पेस्ट, तिल और नमक मिलाकर थोड़ी देर के लिए रख दें। अब आपका ओट्स मसाला मंगोड़ा मिश्रण तैयार हो गया है। कड़ाही में तेल गर्म करके ओट्स मसाला मंगोड़े का मिश्रण थोड़ा-थोड़ा करके डालती जाएं। इसे सुनहरा होने तक तलें। हरी एवं मीठी चटनी के साथ इसे गर्मा-गर्म परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर छोटा है, तो क्या हुआ अपने मंहगे फुटवियर्स का ऐसा रखे ख्याल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/ways-to-organize-your-shoes-in-small-house/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:10:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/ways-to-organize-your-shoes-in-small-house/</guid>
      <description>घर की साज-सज्जा का मतलब सिर्फ सुंदर डेकोरेटिव पीसेज से ही नहीं है, बल्कि घर में रखी अन्य चीजों को भी सलीके से रखना जरूरी होता है जैसे, जूते-चप्पल। जिसके लिए हम घर में सही जगह नहीं बना पाते हैं। कभी बेड के नीचे, तो कभी बालकनी में, जूते-चप्पल यूं ही बिखरे रहते हैं, जो देख्ाने में अच्छे भी नहीं लगते हैं। अब जब आप फुटवियर्स पर ढेर सारे पैसे खर्च कर रही रही हैं, तो फिर उनको ठीक से रखने के लिए भी कोई जगह होनी चाहिए, ताकि वे साफ-सुथरे बने रहें और आपके घर की खूबसूरती भी बरकरार रहे।  घर छोटा है, तो क्या हुआ घर में सीढ़ियां तो होंगी ही। अपने जूतों को रखने के लिए बाजार से शू रैक खरीदने की बजाय आप घर में बनी सीढ़ियों के नीचे जूतों को रखने के लिए छोटा-सा रैक बना सकती हैं। घर में मौजूद टेबल या सोफा के नीचे भी काफी जगह होती है, जो इस्तेमाल में नहीं आती। पर आप इस जगह का इस्तेमाल शू रैक बनाने के लिए कर सकती हैं। यह काफी अच्छा और किफायती शू रैक साबित होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के सबसे अमीर आदमी मुकेश अंबानी की बेटी हैं ईशा, कमाई 668 करोड़ के पार, ऐसी है लाइफस्टाइल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-luxurious-lifestyle-and-net-worth/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 12:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-luxurious-lifestyle-and-net-worth/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बिजनेस एंपायर रिलायंस की उत्तराधिकारी और भारत के सबसे अमीर शख्स मुकेश अंबानी की इकलौती बेटी ईशा अंबानी जल्द शादी करने जा रही हैं। मगर ईशा की पहचान केवल मुकेश और नीता अंबानी की बेटी के तौर पर ही नहीं है। वह रिलायंस इंडस्ट्रीज की कई कंपनियों में अहम पद संभालती हैं।   ईशा अंबानी का नेट वर्थ 100 मिलियन डॉलर यानी करीब 668 करोड़ रुपये है। जाहिर है, जब पास में इतने सारे पैसे हैं, तो लाइफस्टाइल आलीशान होनी तय है। आगे की स्लाइड्स में जानें ईशा अंबानी की जिंदगी और जिंदगी जीने के अंदाज से जुड़ी दिलचस्प बातें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीरियड्स के दर्द को और बढ़ा देती हैं ये गलतियां, कई आप भी तो नहीं कर रही</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/common-mistakes-every-women-make-during-periods/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/common-mistakes-every-women-make-during-periods/</guid>
      <description>हर लड़की के लिए महीने के वो चार दिन सबसे खराब और तकलीफभरे दिन होते हैं। खासकर शुरू के दो दिन न कुछ काम करने का दिल करता है न खाली बैठा जाता है। दर्द को दूर करने के लिए कोई दवाई का सहारा लेता है, तो कोई गर्म पानी, चाय, कॉफी और सिकाई का इस्तेमाल करता है, पर क्या आप जानते हैं कि इन दिनों में अनजाने में आप कुछ ऐसी गलतियां करते हैं जिस वजह से आपका दर्द और बढ़ जाता है। मीठा और नमकीन ज्यादा खाना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्दन का कालापन दूर करने के लिए अपनाएं ये 5 घरेेलू उपाय, तुरंत ही दिखेगा असर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-lighten-dark-neck/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:27:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-lighten-dark-neck/</guid>
      <description>अपने चेहरे की तो हम बहुत देखभाल करते हैं, पर शरीर के कई अंग ऐसे होते हैं जिनपर अक्सर हमारा ध्यान नहीं जाता है। उन्हीं में से एक गर्दन है। आप चेहरे की तरह गर्दन का ख्याल नहीं रखते हैं, जिस वजह से इसकी रंगत काली होने लगती है जो आपके सौंदर्य में दाग की तरह लग जाता है। आज हम आपको इससे हमेशा के लिए छुटकरा पाने के 5 आसान तरीके बताएंगे, जिन्हें आप टाइम टू टाइम अपनाकर इस कालेपन को कर दें बाय बाय&amp;hellip; एलोवेरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेहमानों को बना कर खिलाएं हैदराबादी ग्रीन चिकन, रेसिपी भी बेहद आसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hyderabadi-green-chicken-reciepe/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:26:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hyderabadi-green-chicken-reciepe/</guid>
      <description>सामग्री  चिकन 500 ग्राम  अदरक-लहसुन पेस्ट चार चम्मच दही 200 ग्राम हरी इलायची पाउडर आधा चम्मच  काली मिर्च पाउडर आधा चम्मच  धनिया पाउडर आधा चम्मच  गरम मसाला आधा चम्मच  नींबू का रस 1 चम्मच धनिया, पुदीना पत्ती, हरी मिर्च का पेस्ट दो चम्मच  साबुत लाल मिर्च दो टमाटर का पेस्ट आधा कप पालक पेस्ट आधा कप  तली प्याज का पेस्ट आधा कप काजू-बादाम का पेस्ट दो चम्मच तेल आधा कप  नमक स्वादानुसार  विधि बड़े बर्तन में चिकन, दही, अदरक-लहसुन पेस्ट, हरी इलायची पाउडर, काली मिर्च पाउडर, धनिया पाउडर, गरम मसाला पाउडर, धनिया-पुदीना,हरी मिर्च पेस्ट, नींबू का रस, पालक पेस्ट मिलाकर दो घंटे के लिए रख दें। एक कड़ाही में तेल गरम कर, उसमें साबुत लाल मिर्च का तड़का लगाएं और मेरिनेट किया चिकन डालकर दस मिनट तक तल लें। अब इसमें काजू-बादाम पेस्ट, तली प्याज का पेस्ट, टमाटर पेस्ट, नमक डालकर पंद्रह मिनट तक पकने दें। हैदराबादी ग्रीन चिकन तैयार है। तंदूरी रोटी के साथ गरमा-गर्म परोसें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीमारियों का घर है आपका की-बोर्ड, कंप्यूटर का इस्तेमाल करते हुए जरूर बरतें सावधानियां</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/shocking-facts-about-your-dirty-keyboard/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/shocking-facts-about-your-dirty-keyboard/</guid>
      <description>स्वस्थ रहने के लिए स्वच्छता का ध्यान रखना जरूरी है। यह हम भी जानते हैं, लेकिन गंभीरता से गौर नहीं करते। नतीजा बीमारी। जरूरी नहीं कि कीटाणु गंदी जगह पर ही होते हैं। यह आपके कार्यस्थल और इलेक्ट्रोनिक डिवाइस में सबसे ज्यादा होते हैं। अगर लापरवाही बरतेंगे, तो बीमार होते रहेंगे। रोजमर्रा में इस्तेमाल में होने वाली चीजों में इलैक्ट्रोनिक डिवाइस, कंप्यूटर, मोबाइल, लैपटॉप हमारी दिनचर्या का अहम हिस्सा हैं। ऊपर से साफ दिखने वाले इन उपकरणों में नुकसानदेह बैक्टीरिया छिपे होते हैं। विशेषज्ञों के मुताबिक, इलैक्ट्रोनिक डिवाइस की साफ-सफाई की आेर ध्यान न देने के कारण इसमें बैक्टीरिया पनपते रहते हैं। जब भी हम इन उपकरणों का इस्तेमाल करते हैं, तो इनमें छिपे बैक्टीरिया हमारे हाथों से होते हुए भोजन और शरीर में प्रवेश कर हमें बीमार बनाते हैं।   कई शोध कहते हैं कि हमारे कंप्यूटर की-बोर्ड में टॉयलेट सीट से ज्यादा कीटाणु छिपे होते हैं। हालांकि मशीनों को साफ करने को हम नजरअंदाज ही करते हैं, इसलिए यहां कीटाणु आराम से पनपते रहते हैं। अगर इसको साफ करने की ओर ध्यान नहीं देंगे, तो बीमार होते रहेंगे। की-बोर्ड को साफ करने के लिए विनेगर और कपड़ा उपयोग करें। सेंसेटिव जगह को कॉटन का प्रयोग करके साफ कर सकते हैं। गीले कपड़े का इस्तेमाल बिल्कुल न करें, इससे मशीन में खराबी आ सकती है। इलेक्ट्रोनिक डिवाइस, जैसे मोबाइल,टीवी रिमोट, कंम्प्यूटर की-बोर्ड ऐसी वस्तु हैं, जिनको धोया नहीं जा सकता। इन डिवाइस को हम साफ करने की आेर ध्यान नहीं देते। इनमें छिपे कीटाणु हमारे हाथों के माध्यम से शरीर में जाकर बीमारियों को जन्म देते हैं। दरवाजे का हैंडल, पायदान, पानी की बोतल, चाबियां आदि ऐसे चीजें हैं, जो हमें बीमार बनाने में काफी हद तक जिम्मेदार होती हैं। इनसे संक्रमण, पेंट संबंधी बीमारी, आंखों का इन्फेक्शन हो सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी इन गलत आदतों को बदलकर पा सकते हैं लंबी उम्र, चेहरा भी निखरेगा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/habits-to-help-you-live-healthy-and-longer/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:24:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/habits-to-help-you-live-healthy-and-longer/</guid>
      <description>बढ़ती उम्र के साथ-साथ हमारे व्यवहार में गंभीरता तो आती है, लेकिन हम कुछ आदतों को बदलते नहीं है। यह आदतें उम्र के साथ ही बढ़ती रहती हैं। इन्हें बदलेंगे नहीं, तो गंभीर बीमार हो सकते हैं।  बदलते लाइफस्टाइल और खानपान के कारण इंसानी जीवन में कई तरह के बदलाव आए हैं। इन्हीं बदलावों में से एक है मानव की औसत उम्र कम होना। पहले जहां लोग 100 साल जीते थे, वहीं आजकल लोग 60 की उम्र भी ठीक से पार नहीं कर पाते। विशेषज्ञों का मानना है कि दैनिक जीवन में बदलाव, गलत आदतों को अपनाना, अनियमित खानपान इसका कारण हैं। अगर लंबी उम्र तक जीना चाहते हैं, तो कुछ आदतों को समय रहते ही बदल लेना चाहिए। शरीर में होने वाले कुछ बदलाव ऐसे होते हैं, जो बता देते हैं कि जल्द ही बीमारियां हमें घेरने वाली हैं। हमारे शरीर में होने वाले बदलाव संकेत देते हैं कि अगर इन्हीं संकेतों में से एक है वजन का बढ़ना। 35 साल की उम्र के बाद संतुलित खानपान पर ध्यान देना जरूरी है। बढ़ती उम्र के साथ शरीर का चयापचय धीमा होने लगता है, शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम हो जाती है। वजन बढ़ने से शरीर में बेड कोलेस्ट्रॉल जमा होने लगता है और नतीजा दिल संबंधी बीमारियां बढ़ जाती हैं। एक उम्र तक बिना-कुछ सोचे-समझे कुछ भी खा लेना सही है, लेकिन बढ़ती उम्र के साथ-साथ खानपान की आदतों में सुधार जरूरी है। उम्र बढ़ने के साथ-साथ हमारे शरीर को आवश्यक पोषक तत्वों की ज्यादा जरूरत होती है। अगर खानपान असंतुलित होगा, तो शरीर को पोषक तत्व नहीं मिलेंगे और बीमारियां जकड़ लेंगी। वैसे तो तनाव लेना किसी भी उम्र में अच्छा नहीं होता, लेकिन बढ़ती उम्र में यह ज्यादा नुकसानदेह होता है। बढ़ती उम्र में तनाव से दिमागी असंतुलन, भूलने की बीमारी, ब्रेन स्ट्रोक जैसी समस्या हो सकती हैं। तनाव से बचने की जितनी कोशिश करेंगे, सेहत उतनी ही फिट रहेगी। 40 की उम्र के बाद हम शरीर को ज्यादा काम नहीं देते या शारीरिक श्रम करने से बचते हैं, यह आदत गलत है। शारीरिक श्रम करने से शरीर में स्फूर्ति आती है, वजन कम होता है, जहरीले तत्व शरीर से बाहर निकलते हैं, बीपी, शुगर का खतरा कम होता है। अगर आराम करेंगे, तो शरीर स्वस्थ रहने की बजाय, बीमार हो जाएगा। बढ़ती उम्र में व्यायाम, सुबह की सैर आदि से परहेज बिल्कुल नहीं करना चाहिए। यह बढ़ती उम्र के प्रभाव को तो कम करते ही हैं, हमें स्वस्थ भी बनाए रखते हैं। योग, ध्यान, सुबह की सैर को अपनी दिनचर्या में शामिल करें। भरपूर नींद लेना आपके स्वास्थ्य के लिए बेहद जरूरी है। बढ़ती उम्र में नींद की कमी आपको बीमार करती है। देखा जाता है कि जो लोग कम नींद लेते हैं, उनके चिड़चिड़ापन, गुस्सा, तनाव, काम में मन न लगना, हमेशा सुस्ती हावी रहना जैसी समस्या होती हैं। इसलिए समय पर जागें आैर समय पर ही सोएं। बढ़ती</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भवती महिलाएं भूलकर भी न पिएं ये जूस, आप भी पीते हैं तो संभल जाएं, हो सकता है खतरा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/bael-juice-danger-for-pregnant-womens-health-dehradun/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 08:59:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/bael-juice-danger-for-pregnant-womens-health-dehradun/</guid>
      <description>गर्मी में बाहर घूमने जाएं तो इस बात का विशेष ध्यान रखें कि इस जूस को पीने से बचें। दून की डायटीशियन ऋचा का कहना है कि, हर खाद्य पदार्थ के अपने फायदे और नुकसान होते हैं। गर्मी में लोग बेल का जूस पीना पसंद करते हैं। हालांकि इसके कई फायदे भ हैं, लेकिन कुछ ऐसे नुकसान हैं जो आप ध्यान नहीं देंगे तो आपको भविष्य में काफी नुकसान हो सकता है। जिन लोगों को डायबिटीज़ या बीपी की परेशानी होती है, उन्हें इस जूस का सेवन नहीं करना चाहिए। इसमें चीनी का भी भरपूर मात्रा में प्रयोग होता है। साथ ही इसमें कुछ ऐसे पदार्थ होते हैं तो शूगर लेवल को बढ़ाते हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>