<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Mar 2018 16:22:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>फलों और सब्जियों की चमक फीकी कर देगी आपकी सेहत, जानें कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/polished-fruits-and-vegetables-can-harm-your-health-in-many-ways/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/polished-fruits-and-vegetables-can-harm-your-health-in-many-ways/</guid>
      <description>चमकदार फल-सब्जियों को देखकर दिमाग में आता है कि ये ताजा और पौष्टिक होंगी। चमक देखकर हम इन्हें खरीद लेते हैं। चाव से बनाते भी हैं और खाते भी हैं। पौष्टिक दिखने वाले यह फल-सब्जियां हमें गंभीर बीमार भी बना सकते हैं।  विशेषज्ञों के अनुसार, बाजार में बिकने वाले फल, सब्जियों को पकाने और चमकदार बनाये रखने के लिए कई हानिकारक केमिकल्स का प्रयोग किया जाता है। इनमें एथरेल, ग्लाइकॉल्ा, सोडियम, बेन्जोइक, वैक्स कोडिंग, हानिकारक ऑयल्स प्रमुख हैं। फल-सब्जियों को ताजा व चमकदार बनाने के लिए क्लोरोपिक्रिन, टेलोन, वार्निश की कोडिंग भी की जाती है। गंभीर बीमारियों को दावत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फटे दूध के पानी के ये बेहतरीन फायदे आप नहीं जानते होंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ewqsg1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ewqsg1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेहरे से हटाना चाहते हैं अनचाहे तिल, लहसुन का ये अचूक नुस्खा देगा राहत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/cost-effective-home-remedy-of-garlic-to-get-rid-of-moles-overnight/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 14:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/cost-effective-home-remedy-of-garlic-to-get-rid-of-moles-overnight/</guid>
      <description>चेहरे पर जरूरत से ज्यादा तिल उसकी खूबसूरती बढ़ाने की जगह उसे बिगाड़ देते हैं। ऐसे में मन करता है कि कैसे भी करके इन अनचाहे तिलों से छुटकारा मिल जाए। इन तिलों को हटाने के लिए लोग कई तरह की कॉस्मेटिक सर्जरी का भी सहारा लेते हैं। जो कि काफी महंगी होने के साथ साइड इफेक्ट्स से भरी होती है। अगर आपके शरीर में भी कई अनचाहे तिलों ने अपना घर बनाया हुआ है तो उन्हें हटाने के लिए इनके दुश्मन लहसुन की मदद लीजिए। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Chubby Girl&#39; से फिट टोन्ड बॉडी पाने वाली आलिया का ये है पूरा फिटनेस रूटीन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/alia-bhatt-workout-and-diet-plan-that-transformed-her-from-a-chubby-girl-to-a-toned-lady/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 12:58:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/alia-bhatt-workout-and-diet-plan-that-transformed-her-from-a-chubby-girl-to-a-toned-lady/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;स्टूडेंट ऑफ द ईयर&amp;rsquo; के लिए तीन महीने के अंदर अपना 16 किलो वजन घटाने वाली आलिया अपने क्यूट लुक्स और बेहतरीन एक्टिंग से लाखों फैंस के दिलों पर राज कर रही हैं। आलिया भट्ट आज 24 साल की हो गई हैं। इस खास मौके पर आइए जानते हैं चब्बी गर्ल से फिट टोन्ड बॉडी की मल्लिका बनी आलिया अपनी फिटनेस को बरकरार रखने के लिए क्या करती हैं। आलिया हफ्ते में 3 बार कार्डियो करती हैं। जिसके लिए वो करीब 45 मिनट का समय लेती हैं। अपने फिटनेस को मेंटेन रखने के लिए आलिया नियमित रूप से जिम जाती हैं। आलिया की फिटनेस में योगा का भी अहम योगदान है। वो खुद को फिट रखने के लिए रोजाना योगा करती हैं। अष्टांग योगा उनका सबसे पसंदीदा योगा है। आलिया हफ्ते में 3 बार जिम में वर्कआउट करती हैं, जिसमें कार्डियो और वेट ट्रेनिंग शामिल होते हैं। वो बताती हैं कि &amp;lsquo;मैं हफ्ते में दो दिन अष्टांग योग का अभ्यास करती हूं। इसके अलावा मैं किक-बॉक्सिंग, स्विमिंग, रनिंग और एल्टीट्यूड ट्रेनिंग आदि भी करती हूं। इसके अलावा मुझे कथक और बैले डांस से तो प्यार है&amp;rsquo;।आलिया अपनी डाइट और फिटनेस पर रेगुलर चेक रखती हैं। इस खास काम के लिए उन्होंने एक ट्रेनर भी रखा हुआ है। हमेशा खुश और हंसती रहने वाली आलिया अपनी हंसी को बरकरार रखने के लिए रोजाना मेडिटेशन भी करती हैं। आलिया कहती हैं कि &amp;lsquo;फिटनेस की मतलब है आपके शरीर के हिसाब से सही वज़न। इसके मतलब ये नहीं कि आपके एब्स हों, फिटनेस का मतलब है हेल्दी होना&amp;rsquo;।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद को फिट रखने के लिए ये डाइट प्लान फॉलो करती हैं बर्थडे गर्ल आलिया भट्ट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/badrinath-ki-dulhania-alia-bhatt-diet-and-fitness-routine/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 12:43:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/badrinath-ki-dulhania-alia-bhatt-diet-and-fitness-routine/</guid>
      <description>अगर आप भी बॉलीवुड की &amp;lsquo;राधा&amp;rsquo; आलिया भट्ट की सिल्म ट्रिम फिगर से काफी इंप्रेस हैं और उनकी ही तरह फिट टोन्ड बॉडी पाना चाहती हैं तो उनका ये डाइट प्लान फॉलो करें। आलिया का कहना है कि अपनी डाइट ठीक किए बिना किसी भी लड़की के लिए फिट और टोन्ड बॉडी पाना सिर्फ एक सपना है।  आलिया हर दो घंटे में कुछ न कुछ खाती रहती हैं। आइए जानते हैं आलिया की डाइट में शामिल उन सभी चीजों के बारे में जो उन्हें फिट रखने के साथ टोन्ड रहने में भी मदद करती हैं। नाश्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक दिन में कितने कप चाय है फायदेमंद, यहां जानिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-much-tea-you-should-take-in-a-day/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-much-tea-you-should-take-in-a-day/</guid>
      <description>भारत में ज्यादातर लोग चाय के आदी हैं। कुछ लोग दिन में छह-सात कप चाय तो यूं ही पी जाते हैं लेकिन क्या आपको पता है कि एक दिन में हमें कितने कप चाय पीनी चाहिए। कुछ शोध कहते हैं कि एक दिन में हमें चार कप चाय पीनी चाहिए। अगर हम इससे ज्यादा पीते हैं तो ये हमें नुकसान पहुंचा सकती है। जहां एक तरफ चाय पीने के फायदे हैं तो वहीं कुछ नुकसान भी हैं। आज हम आपको इन्हीं फायदे और नुकसानों के बारे में बताने जा रहे हैं।पहले बात करते हैं फायदों की-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब सर्जरी नहीं दवाई से भी मोतियाबिंद का इलाज संभव, जानिए कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-cataracts-treatment-is-possible-by-medicines-of-haslab-homeopathy/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:27:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-cataracts-treatment-is-possible-by-medicines-of-haslab-homeopathy/</guid>
      <description>जब हमारे आँखों की पुतली पर एक उजला बादल जैसा परत आने लगे तो समझ लेना चाहिए मोतियाबिंद ने दस्तक दी है। मोतियाबिंद लोगों में दृष्टि हानि का आम कारण है, जो 40 साल एवं उससे अधिक उम्र के लोगों में अमूमन पाया जाता है। मोतियाबिंद का इलाज नहीं किया जाए तो यह अंधेपन का प्रमुख कारण बन सकता है। यह एक ऐसी बीमारी है जिसका इलाज़ अब तक सिर्फ सर्जरी के जरिए किया जाता था, पर शुक्र है हैसलैब होम्योपैथिक मेडिसिन का, जिसने इस बीमारी के लिए एक अचूक एवं बेहतरीन समाधान निकला है।  इस होम्योपैथिक दवा का नाम एससीएम सिनेरिया मारिटिमा आइड्रॉप है। यह आइड्रॉप जो लेंस में दोषपूर्ण प्रोटीन को भंग कर प्रकाश को इधर उधर होने से रोकता है जो मोतियाबिंद निरोधक है। इस हैसलैब एससीएम सिनेरिया मारिटिमा आइड्रॉप का प्रयोग कई लोगो ने किया जिन्हे मोतियाबिंद की शिकायत थी, इस आइड्रॉप को इस्तेमाल करके उन्हें इसके सकारात्मक परिणाम भी मिले है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहाने के पानी में डालें एक चम्मच नमक, डॉक्टर के पास जाना भूल जाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/salt-in-bathing-water-can-cure-you-from-many-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/salt-in-bathing-water-can-cure-you-from-many-diseases/</guid>
      <description>बदलते मौसम में कई ऐसी बीमारियां होती हैं जो व्यक्ति को घेर लेती हैं। ऐसे में इन बीमारियों से निजात पाने के लिए डॉक्टरों की महंगी दवाईयां नहीं बस नहाने के पानी में एक चम्मच नमक डालने की जरूरत है। आपको यह सुनकर थोड़ी हैरानी हो रही होगी कि नहाने के पानी में नमक कैसे बीमारियों को दूर कर सकता है। आइए इस सवाल का जवाब जानते हैं&amp;hellip; स्किन इन्फेक्शन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि का व्रत रखने वाले हैं तो भूलकर भी न करें ये 5 गलतियां, पड़ सकती हैं भारी </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-common-mistakes-during-navratri-fasting-can-harm-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 15:16:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-common-mistakes-during-navratri-fasting-can-harm-your-health/</guid>
      <description>चैत्र नवरात्रि इस वर्ष 18 मार्च से शुरू हो रही हैं। खास बात यह है कि इस बार नवरात्रि के व्रत 9 दिनों की जगह 8 दिनों के ही होंगे। ऐसे में जो लोग नवरात्रि के पूरे व्रत रखते हैं उपवास के दौरान कई ऐसी बड़ी गलतियां कर बैठते हैं जिसकी वजह से उन्हें बाद में काफी नुकसान उठाना पड़ता है। आइए जानते हैं उपवास के दौरान की जाने वाली ऐसी ही 5 बड़ी गलतियों के बारे में&amp;hellip; पानी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट के नुकसान से अगर खुद को है बचाना तो इस उपाय को जरूर अपनाना</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ew1uxg/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 14:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ew1uxg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी की सुपरस्टार दिव्यांका के वर्कआउट का ये वीडियो आपको भी देगा Fitness Goal...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/divyanka-tripathi-post-injury-workout-video-will-inspire-you/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 14:07:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/divyanka-tripathi-post-injury-workout-video-will-inspire-you/</guid>
      <description>टीवी सीरियल &amp;lsquo;ये है मोहब्बतें&amp;rsquo; में इशिता का किरदार निभाने वाली टीवी एक्ट्रेस दिव्यांका त्रिपाठी दहिया का एक नया वीडियो सामने आया है। इस वीडियो में वह स्लिप डिस्क की शिकायत के बावजूद खुद को फिट रखने के लिए एक्सरसाइज कर रही हैं। दिव्यांका ने इंस्टाग्राम पर एक्सरसाइज करते हुए वीडियो पोस्ट किया है। वीडियो के साथ उन्होंने अपने फैंस के लिए मैसेज भी लिखा है। दिव्यांका ने लिखा है, &amp;lsquo;आपकी स्लिप डिस्क की तकलीफ हर बार आपको जीरो कर देती है, अपने फिटनेस रूटीन से उसका जवाब दो, आपका मन इसे छोड़ देने के लिए कहेगा लेकिन आप अपने रूटीन को आसानी से ना छोड़ें। जीरो साइज पर नहीं, फिट रहने पर ध्यान दें और मुश्किलों से लड़ें।&amp;rsquo;मैसेज में दिव्यांका ने आगे फैंस को एक बात का ख्याल रखने के लिए कहा है, &amp;lsquo;प्रेजेंटेशन के लिए वीडियो में वर्कआउट को बहुत स्पीड में दिखाया गया है, लेकिन जब आप इस वर्कआउट को करें तो आराम से करें खासतौर पर तब, जब आपको पीठ दर्द की शिकायत हो।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बालों से लेकर त्वचा तक निखारता है फटे दूध का पानी, जानिए इसके 5 जबरदस्त फायदे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/from-hair-to-skin-curdle-milk-will-do-amazing-benefits-to-you/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 13:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/from-hair-to-skin-curdle-milk-will-do-amazing-benefits-to-you/</guid>
      <description>गर्मियों में दूध फटना आम बात है। ऐसे में जब कभी घर में दूध फटता है तो उससे होने वाले नुकसान के बारे में सोचकर काफी दुख होता है। लेकिन इस बार जब आपके घर में दूध फटेगा तो आप दुखी नहीं खुश होंगे। बात चाहे निखरी बेदाग त्वचा की हो या फिर काले मुलायम बालों की, फटे दूध का पानी हर मर्ज का इलाज है। आइए जानते हैं इसके ऐसे ही कुछ अनोखे फायदों के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डाइटिंग नहीं कर पाते? इन 7 टिप्स से घटाएं वजन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-weight-without-dieting-and-gyming/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 13:06:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-weight-without-dieting-and-gyming/</guid>
      <description>वजन कम करने के लिए लोग सबसे पहले डाइटिंग या जिम का सहारा लेते हैं। लेकिन अपनी पसंदीदा डिश देखकर वे खुद को रोक नहीं पाते और डाइटिंग धरी की धरी रह जाती है। अगर आपको भी इसी वजह से डाइटिंग करना मुश्किल लगता है तो वजन घटाने के लिए ये टिप्स मददगार हो सकते हैं। - अपने भोजन को जितना हो सके उतना चबाएं। ज्यादा चबाया हुआ भोजन जल्दी पच जाता है और वजन कम करने में सहायक है। हड़बड़ी और जल्दी-जल्दी खाने से बचें। - एक शोध के अनुसार, लोग जितना सोते हैं, उनका उतना ही वजन कम होता है। शोध के मुताबिक, हर रात एक घंटा ज्यादा सोने से इंसान एक साल में करीब 14 पाउंड वजन कम कर लेता है। लेकिन तुरंत खा कर सो जाने की आदत से दूर रहें। - ग्रीन टी वजन कम करने में सहायक है। सामान्य चाय में दूध और चीनी होने की वजह से कैलोरी की मात्रा बढ़ जाती है जिस वजह से वजन बढ़ता है।- वजन कम करने के लिए नाश्ता कभी ना छोड़ें। नियमित रूप से तीनों समय का भोजन करें लेकिन रात में हल्की डाइट लें। - अगर आपकी पसंदीदा ड्रेस टाइट हो गई है तो उसे अपनी आंखों के सामने रखें। इससे आपको पतले होने की प्रेरणा मिलती रहेगी। - अगर जिम नहीं जाना चाहते तो नियमित रूप से योगा कर सकते हैं। एक शोध में भी ये सामने आया था कि जो लोग योगा करते हैं उनमें दूसरों के मुकाबले वजन घटाने की क्षमती ज्यादा होती है। - बहुत अधिक बाजारी खाने के सेवन से दूर रहें। घर पर ही खाना बना कर खाएं और अपने भोजन को जरूरत से ज्यादा पकाने से बचें। भोजन को अधिक पकाने पर उसमें मौजूद पोषक तत्व खत्म हो जाते हैं। इस वजह से आपकी भूख नहीं मिटती और आप ज्यादा खा लेते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नपुंसक बना देगा प्लास्टिक की बोतल में पानी पीना, संभल कर पिएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-harmful-effect-of-using-plastic-drinking-bottles/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:56:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-harmful-effect-of-using-plastic-drinking-bottles/</guid>
      <description>प्लास्टिक की बोतलों में पानी पीना लोगों को सबसे सस्ता और टिकाऊ काम लगता है। लेकिन ये आपके लिए कितना खतरनाक साबित हो सकता है आप सोच भी नहीं सकते। इस पर कई रिसर्च हुए हैं जिसमें ये बात सामने आई है कि ये शुगर, कैंसर जैसी कई खतरनाक बीमारियों का कारण बनता है।   न्यूयॉक यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने इसपर शोध भी किया। उसमें ये बात सामने आई है कि प्लास्टिक की बोतलों में जो कैमिकल पाया जाता है वो हमारे हॉर्मोनल सिस्टम के लिए बहुत खतरनाक होता है।  अमेरिका में 5000 से अधिक लोगों पर रिसर्च किया गया। जब उनके यूरीन के सैंपल की जांच की गई तो ये बात सामने आई कि उसमें से अधिकतर लोग हॉर्मोनल समस्या से जूझ रहे थे जिसका कारण प्लास्टिक की बोतलों का हद से ज्यादा इस्तेमाल था।  आप ये जानकर भी चौंक जाएंगे कि ये आपकी सेक्स लाइफ को भी प्रभावित कर रहा है। महिला और पुरुष दोनों में ही ये नपुंसकता को बढ़ाता है और तो और ये काफी हद तक मोटापे के लिए भी जिम्मेदार होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज के मरीज हैं तो नाश्ते में जरूर खाएं ये 5 चीजें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/what-to-eat-in-breakfast-for-diabetic-patient/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 09:48:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/what-to-eat-in-breakfast-for-diabetic-patient/</guid>
      <description>डायबिटीज के मरीजों को अपनी डाइट पर विशेष ध्यान देने की जरूरत होती है। ऐसे में कुछ भी उल्टा-सीधा खाना उनकी सेहत को नुकसान पहुंचा सकता है। अगर आप डायबिटीज के मरीज हैं तो नाश्ते में ये चीजें खाएं, जो टेस्टी होने के साथ-साथ आपको फिट भी बनाती हैं। - डायबिटीज के मरीज नाश्ते में ओट्स खा सकते हैं। इसमें मौजूद पोषक तत्व शुगर लेवल को कंट्रोल में रखते हैं। आप चाहें तो ओट्स खाते समय इसके ऊपर ड्राई-फ्रूट्स या स्ट्रॉबेरी जैसे फल लगाकर भी सकते हैं। - नाश्ते में दही एक अच्छा विकल्प साबित हो सकता है। बाजार में लो फैट वाली दही भी मिलते हैं आप उसे खा सकते हैं। लेकिन इसके बहुत अधिक सेवन से दूर रहें क्योंकि इसमें आर्टिफिशियल फ्लेवर मिलाए जाते हैं जो सेहत को नुकसान पहुंचाते हैं। - अगर आप अंडा खाते हैं तो नाश्ते में इससे अच्छा और कुछ नहीं हो सकता है। आप नाश्ते में अंडे की भुर्जी के साथ अनाज वाली ब्रेड खा सकते हैं। - नाश्ते में आप ऑमलेट बनाकर खा सकते हैं। लेकिन इसे ऑलिव ऑयल में बनाएं और इसमें पालक तथा टमाटर भी डालें। इसके लिए पहले एक अलग पैन में पालक और टमाटर को अच्छे से पका लें फिर ऑमलेट बनाते समय उसमें डाल दें। ये खाने में भी स्वादिष्ट लगेगा और शुगर के मरीजों के लिए फायदेमंद भी है। - अगर आप कभी जल्दी में हैं और नाश्ता बनाने का समय नहीं मिल पाया है तो आप सिर्फ बादाम और फल खा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या शराब की वजह से लिवर हो गया है खराब? इन ड्रिंक्स से पाएं आराम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/drinks-for-liver-disease/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 15:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/drinks-for-liver-disease/</guid>
      <description>शराब का सबसे ज्यादा असर लिवर पर पड़ता है। बहुत अधिक शराब पीने से लिवर पूरी तरह से खराब हो जाता है और डॉक्टर को दिखाने के सिवा दूसरा कोई रास्ता नहीं बचता। लेकिन अगर आप शराब के आदी हैं जिस वजह से आपको लिवर खराब होने का डर बना रहता है तो आप इन नुस्खों की मदद से उसे स्वास्थ्य रख सकते हैं। लेकिन बहुत अधिक शराब पीने से ना सिर्फ लिवर बल्कि कई बीमारियां आपको घेर लेती हैं। इसलिए जितना हो सके, शराब से दूर रहें। चुकंदर का जूस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्सरसाइज करने से पहले संतरे का ये इस्तेमाल बना देगा ब्यूटी क्वीन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-will-have-fair-glowing-skin-if-you-have-orange-before-going-to-exercise/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 14:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-will-have-fair-glowing-skin-if-you-have-orange-before-going-to-exercise/</guid>
      <description>गोरी दमकती त्वचा पाना हर किसी की ख्वाहिश होती है। अपनी इस इच्छा को पूरा करने के लिए लोग काफी जतन भी करते हैं। धूल, मिट्टी, प्रदूषण से हम त्वचा को रोजाना तो नहीं बचा सकते। पर क्या आप जानते हैं आपकी ये ख्वाहिश झट से पूरी हो सकती है। वो भी संतरे की मदद से। जी हां संतरे को अगर आप इस खास तरह से उपयोग करते हैं तो दमकती त्वचा आपके लिए सपना नहीं हकीकत बन जाएगी।   हाल ही में हुए एक अध्ययन में कहा गया कि विटामिन सी के एंटीऑक्सीडेंट गुण त्वचा की कोशिकाओं से सभी प्रकार के नकारात्मक प्रभावों को कम करके त्वचा को ग्लोइंग बनाने में मदद करते हैं। इसके लिए आपको पूरे दिन में कम से कम 2 से 3 संतरों का सेवन इस खास तरह से करना चाहिए। वैसे तो संतरे का सेवन किसी भी समय किया जा सकता है लेकिन गोरी दमकती त्वचा पाने के लिए आपको इसका सेवन एक्सरसाइज करने से ठीक पहले करना चाहिए। ऐसा करने से अपने त्वचा के रंग और दाग धब्बों में आपको खुद ही फर्क दिखने लगेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दांतों पर जमा मैल को झट से दूर करेगा ये खास उपाय, आजमाकर देखिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-tips-to-remove-deposits-from-tooth-at-home/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:46:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-tips-to-remove-deposits-from-tooth-at-home/</guid>
      <description>दांतों पर जमा मैल किसी की भी प्यारी सी मुस्कान को भी फीका बना सकती है। अक्सर दांतों की सफाई ढंग से नहीं करने की वजह से दांतों के ऊपर मैल जमने लगती है। जो बाद में देखने में काफी भद्दी लगने के साथ सांस की बदबू का भी कारण बन जाती है।  जिसकी वजह से व्यक्ति लोगों के सामने शर्मिंदा होने पर मजबूर हो जाता है। अगर आप भी अपने दांतों पर जमा मैल को हटाना चाहते हैं तो इन घरेलू उपायों की मदद ले सकते हैं। ये उपाय वाकई कमाल के हैं। खास बात यह है कि इनका कोई साइड इफेक्ट्स भी नहीं है। प्राकृतिक तरीके से दांतों को साफ करने के लिए सबसे पहले एलोवेरा के पत्ते का टुकड़ा लेकर उसके छिलके को उससे अलग कर लीजिए। इसके बाद लगभग 2 चम्मच बेकिंग सोडा लेकर एलोवेरा में मिला लें। इस मिश्रण को अच्छी तरह मिक्स कर लें। अब एक टूथब्रश की मदद से इस पेस्ट को अपने पीले दांतों पर 5 मिनट तक घिसे। इस उपाय के अलावा आप सरसों के तेल और नीम की पत्तियों से बनाए गए पेस्ट को भी दांतों को साफ करने के लिए इस्तेमाल कर सकते हैं। दांतों को साफ रखने के लिए इन उपायों के अलावा सुबह और सोने से पहले दोनों समय जरूर ब्रश करें। इसके अलावा कुछ भी खाने-पीने के बाद पानी से अच्छी तरह से कुल्ला जरूर करें। नोट- दांतों को साफ करने के लिए बताए गए दोनों ही उपायों का कोई साइड इफेक्ट नहीं है बावजूद इसके अगर आपके दांतों में पहले से कोई समस्या है तो इन उपायों को आजमाने से पहले डॉक्टर का परामर्श जरूर लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जवां बने रहने के लिए जरूर खाएं जीरा, जानें इसके और भी फायदे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-amazing-health-benefits-of-cumin-seeds/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 10:18:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-amazing-health-benefits-of-cumin-seeds/</guid>
      <description>खाना बनाने के लिए सबसे पहले जीरे का ही इस्तेमाल किया जाता है लेकिन क्या आप जानते हैं कि ये कई बीमारियों को भी दूर करता है। इतना ही नहीं, इससे आप बेदाग त्वचा भी पा सकते हैं। जी हां, जीरा स्वास्थ्य से लेकर त्वचा के लिए फायदेमंद होता है। तो देर किस बात की आइए जानते हैं इसके अचूक फायदों के बारे में। - जीरा मोटापा कम करने के लिए रामबाण उपाय माना गया है। इसके लिए रात को सोने से पहले दो चम्मच जीरा एक गिलास पानी में भिगोकर रख दें और सुबह उबालकर इसे पी जाएं। चाहें तो बचे हुए जीरे को खा भी सकते हैं। इससे शरीर की चर्बी कम होती है। - जीरा खाने से धमनियों में रक्त संचार अच्छे से होता है। साथ ही ये बैड कोलेस्ट्रॉल कम करने में भी मदद करता है। इसलिए दिल के लिए भी ये फायदेमंद है। - जीरा रोग-प्रतेरोधक क्षमता में इजाफा करता है। साथ ही ये पाचन-तंत्र को मजबूत बनाने में सहायक है। इसे खाने से पेट संबंधी सभी बीमारियां दूर रहती हैं। - जीरे में विटामिन ई होता है जो त्वचा के लिए फायदेमंद है। इसे खाने से उम्र से पहले झुर्रियां नहीं पड़ती और चेहरे पर पड़ने वाले दाग-धब्बों से भी ये बचाता है। - जीरा आयरन का एक अच्छा स्त्रोत है। इसके सेवन से शरीर में खून की कमी नहीं होती और एनेमिया जैसी बीमारियों से हम दूर रहते हैं। - अगर त्वचा में होने वाली खुजली से परेशान हैं तो जीरे को पानी में उबालें और इसे नहाने के पानी में मिलाएं। इससे आपको खुजली से छुटकारा मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या सोते समय मुंह से बहती है लार? छुटकारा दिलाएंगे ये उपाय</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-stop-excessive-salivation/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 09:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-stop-excessive-salivation/</guid>
      <description>जागते समय की तुलना में सोते समय ज्यादा लार का निर्माण होता है। सोते समय मुंह से सांस लेते हैं जिस कारण लार बहने लगती है। लार बनने के कई कारण होते हैं जैसे कि खाने-पीने की चीजों से एलर्जी होना या कुछ दवाओं की वजह से भी अधिक लार का निर्माण होता है। अगर सोते समय लार बहने की वजह से आप परेशान रहते हैं तो ये नुस्खे काम के लिए मददगार हो सकते हैं। - मुंह से लार बहने पर देर से पचने वाले खाने से दूर रहना चाहिए और पेट साफ रखना चाहिए। लार बहती है तो दो से तीन तुलसी के पत्तों को चबाएं और फिर थोड़ा सा पानी पी लें। दिन में तीन-चार बार ऐसा करने से आपको लार से छुटकारा मिलेगा।  - सोते समय लार बहने की वजह से शर्मिंदा होना पड़ता है तो फिटकरी को पानी में मिलाकर कुल्ला कर सकते हैं। इससे आपको लार से निजात मिलेगी। - लार बहने से परेशान हैं तो दालचीनी की चाय आपके लिए कारगर हो सकती है। इसके लिए दालचीनी को पानी में डालें और अच्छे से उबालें इसे छानकर इसमें शहद मिलाकर पिएं। इससे आपको लार बहने की समस्या से छुटकारा मिलेगा। - बहती लार के लिए आंवला पाउडर फायदेमंद होता है। खाना खाने के तुरंत बाद गुनगुने पानी के साथ आंवला पाउडर खाने से आराम मिलता है। साथ ही ये नुस्खा एसिडिटी से भी निजात दिलाता है। - 500 मिली.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट छोड़ नहीं सकते और चाहते हैं नुकसान न हो तो अपनाएं ये नुस्खा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-turmeric-ginger-remedy-will-detox-your-smoke-filled-lungs-very-soon/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 14:22:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-turmeric-ginger-remedy-will-detox-your-smoke-filled-lungs-very-soon/</guid>
      <description>लाख कोशिश के बावजूद भी अगर आप अपनी सिगरेट की लत नहीं छोड़ पा रहे हैं तो यह आसान नुस्खा तुरंत आपको इस परेशानी से निकाल सकता है। स्मोकिंग की वजह से कैंसर, हर्ट अटैक, अल्सर, ओस्टिओपोरोसिस, स्ट्रोक और एम्फीजिमा जैसी बीमारियां होती हैं।  स्मोकिंग से सबसे ज्यादा खतरा कैंसर के होने का होता है। सिगरेट में निकोटिन होने की वजह से इसकी लत छोड़ना काफी मुश्किल होता है। ऐसे में स्मोकिंग छोड़ने के साथ अपने शरीर से सारे विषैले तत्वों को भी प्राकृतिक तरीके से बाहर निकालने के लिए आप यह जादुई उपाय अपना सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे लें इस उपाय की मदद।  हल्दी और अदरक न सिर्फ स्मोकिंग छुड़वाने में आपकी मदद करेंगे बल्कि साथ ही साथ शरीर में जमा सारे विषाक्त तत्वों को भी बाहर निकाल देंगे। अदरक में मितली से निजात दिलाने की क्षमता होती है, हल्दी में कैंसररोधी तत्वों के साथ एंटी-इन्फ्लेमेट्री, एंटी-ऑक्सीडेंट, एंटी-कैंसर और एंटी-टॉक्सिटी गुण भरपूर मात्रा में होते हैं। इस रेसिपी में तीसरी चीज है प्याज। प्याज में एंटी-इन्फ्लेमेट्री गुण भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं। यह फेफड़ों के कैंसर से बचाव करने में सक्षम होते हैं। आइए जानते हैं कैसे इन तीनों चीजों की मदद से आप अपनी इस लत से छुटकारा पा सकते हैं।  कैसे करें इस्तेमाल – हल्दी-अदरक रेसिपी बनाने के लिए सबसे पहले एक अदरक का एक छोटा टुकड़े के साथ 400 ग्राम कटा हुआ प्याज, दो चम्मच हल्दी, एक लीटर पानी और थोड़े से शहद की जरूरत पड़ती है। सबसे पहले पानी में अदरक और प्याज को एख साथ उबाल लें। पानी में थोड़ा और अदरक भी मिलाकर हल्दी डाल दें। गैस की आंच धीमी करके इस पानी को कुछ देर उबलने दें। दिन में दो बार या फिर जब भी आप स्मोक करें, इस मिश्रण को पीना शुरू कर दें। इससे आपके फेफड़े साफ रहेंगे और आप स्मोकिंग के तमाम दुष्प्रभावों से बच जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के इस हिस्से में छिपा है पतला होने का राज, आप भी जानें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-weight-loss-is-in-your-body-part/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 13:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-weight-loss-is-in-your-body-part/</guid>
      <description>कई बार आपने देखा होगा कि कई लोग जितना मर्जी खाले लेकिन मोटे नहीं होते और कुछ थोड़ा खाने पर ही फूल जाते हैं। इसे लेकर मोटे लोग बहुत परेशान रहते हैं। पतला होने के लिए वह डाइटिंग करते हैं, जिम जाते हैं, वगैराह-वगैराह। लेकिन कुछ असर नहीं होता। अगर आप भी पतले लोगों से इसी वजह से चिढ़ते हैं तो बता दें कि इसमें उनका कसूर नहीं बल्कि पतला होने का राज सभी के शरीर में छिपा होता है।  इस शोध को चूहों पर किया गया। शोधकर्ता ने बताया कि हड्डियां ऐसे हार्मोन निकालती हैं जो दिमाग के विकास, शरीर में ग्लूकोज के संतुलन, किडनी और पुरुष फर्टिलिटी को प्रभावित करते हैं। इस अध्ययन में उन्होंने इस बात का पता लगाया कि इन सब के अलावा भी हड्डियों से हार्मोन निकलता है जिसका असर भूख पर पड़ता है। ये Lipocalin 2 हार्मोन होता है जिसे LCN2 के नाम से भी जाना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबे और खूबसूरत बालों के लिए वरदान है एलोवेरा, ऐसे करेंगे इस्तेमाल तभी होगा फायदा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/aloe-vera-surprising-benefits-for-hair/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 13:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/aloe-vera-surprising-benefits-for-hair/</guid>
      <description>खूबसूरत स्किन के लिए आपने एलोवेरा का इस्तेमाल किया होगा, लेकिन आपको यह जानकर बहुत हैरानी होगी की आपके बालों के लिए यह किसी वरदान से कम नहीं है। हर लड़की की खूबसूरत और लंबे घने बालों की चाह होती है। बदलते मौसम में अगर आप भी बालों के रूखेपन और झड़ने से हैं परेशान तो अब बिना परेशान हुए घर पर ही इस आसान उपाय को करके बालों के झड़ने और रूसी के निजात पा सकते हैं। आगे की स्लाइड्स में जानें बालों में एलोवेरा जैल के इस्तेमाल से बालों में रुखापन, बालों के झड़ने को दूर कर इन्हें खूबसूरत बनाया जा सकता है। आधा कप एलोवेरा लेकर उसमें मेथी के बीज, तुलसी पाउडर और 2 चम्मच कैस्टर ऑयल मिला कर पेस्ट तैयार करें। इस पेस्ट को बालों पर आधे से एक घंटे के लिए लगाकर रखें। इसके बाद शैंपू कर लें। कुछ ही दिनों में आपके बालों की ग्रोथ बढ़ने लगेगी। कैमिकल युक्त कंडीशनर के बजाय आप एलोवेरा को कंडीशनर के तौर पर इस्तेमाल करें। इसके लिए आपको शैम्पू करने के बाद एलोवेरा जेल से अपने बालों में मसाज करनी है और कुछ देर के बाद अपने बालों को पानी से धो लें। यह आपके बालों को कोमल और चमकदार बनाने में मदद करेगा। अगर आप बालों में रूसी से परेशान हैं तो अब आपको टेंशन लेने की जरूरत नहीं हैं। रूसी की परेशानी से भी एलोवेरा जेल आपको निजात दिलाएगा। इसके लिए एलोवेरा जेल को अपने बालों पर एक घंटे लगा कर रखने के बाद बालों को धो लें। इस उपाय को हफ्ते में दो बार करें। देखते ही देखते कुछ ही दिनों में आपके बालों से डैंड्रफ गायब हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किडनी की परेशानियों से दूर रहना चाहते हैं, छोड़ दें ये आदतें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/habits-that-can-make-your-kidney-sick/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:45:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/habits-that-can-make-your-kidney-sick/</guid>
      <description>किडनी की समस्या आजकल बहुत आम हो रही है। अगर आप इससे बचना चाहते हैं तो आपको अपनी कुछ आदतों में सुधार करना होगा। आगे की स्लाइड्स में जानें इन आदतों के बारे में जो आपकी किडनी को बीमार बना सकती हैं। यूरीन रोकना
अगर यूरीन आने पर आप उसे रोक कर रखते हैं तो ये आपकी किडनी के लिए घातक हो सकता है। इसके अलावा यूरीन आने पर इसे रोकने से कई बीमारियां आपको घेर लेती हैं। ब्लड प्रेशर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर बनना है रौबदार मर्द तो रोज सुबह करें ये 4 एक्सरसाइज, बदल जाएगी पर्सनालिटी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-4-exercises-can-help-you-to-widen-your-shoulders-quickly/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:33:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-4-exercises-can-help-you-to-widen-your-shoulders-quickly/</guid>
      <description>दुबले पतले लोग अपने शरीर को लेकर अक्सर हीन भावना का शिकार बने रहते हैं। दुबले शरीर पर किसी भी कपड़े की फिटिंग सही नहीं आती। इसके अलावा पतला शरीर होने से व्यक्ति की पर्सनालिटी भी अच्छी नहीं लगती। चौड़े कंधे आपकी पर्सनैलिटी का आकर्षण और बढ़ा देते हैं। अगर आप भी चौड़े और मजबूत कंधों की मदद से अपने पर्सनालिटी को आकर्षित बनाना चाहते हैं तो इन खास 4 एक्सरसाइज की मदद से अपनी लुक में गजब का बदलाव ला सकते हैं।  लेटरल रेज –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navratri Vrat Recipes: साबुदाना खिचड़ी बनाने का सबसे सरल तरीका, देखते ही मुंह में आ जाएगा पानी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-vrat-recipes-know-the-easy-recipe-of-sabudana-khichdi/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 11:03:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-vrat-recipes-know-the-easy-recipe-of-sabudana-khichdi/</guid>
      <description>नवरात्र में पूरे दिन व्रत रखने के बाद मन होता है है कि कुछ चटपटा खाया जाए जो हेल्दी होने के साथ स्वादिष्ट भी हो। अगर आप भी इन नवरात्रों में ऐसा ही कुछ घर पर ट्राई करना चाहते हैं तो ये चटपटी स्पेशल साबुदाना खिचड़ी बनाएं।इस खिचड़ी को बनाना बेहद आसान है। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का सही तरीका। विधि-
-साबुदाना
– आलू
– भूनी हुई मूंगफली</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अधिक मेकअप करने वाली महिलाओं में कम होती है लीडर बनने की क्षमता : अध्ययन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-are-applying-more-makeup-have-less-capacity-to-become-leaders/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 13:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-are-applying-more-makeup-have-less-capacity-to-become-leaders/</guid>
      <description>एक अध्ययन में पाया गया है कि अधिक मेकअप करने वाली महिलाओं में एक अच्छे लीडर बनने की क्षमता कम होती है। ‘द जर्नल परसेप्शन’ नामक एक पत्रिका में प्रकाशित अध्ययन के अनुसार अक्सर लोगों में अधिक मेकअप करने वाली महिलाओं के नेतृत्व क्षमता की धारणाओं के प्रति नकारात्मक विचार रहता है।   पिछले निष्कर्षों से पता चलता है लोग बगैर मेकअप की महिलाओं को अधिक सम्मान से देखते हैं। लेकिन एक नए शोध से पता चलता है कि श्रृंगार एक महिला की प्रभुत्व को प्रभावित नहीं करता है कि कैसे हम उसे नेतृत्व की भूमिका में मूल्यांकन करते हैं। अध्ययन में महिला व पुरुष दोनों प्रतिभागियों ने भाग लिया। इस दौरान उन्हें महिलाओं की मेकअप और बगैर मेकअप के कुछ तस्वीरें दिखाई गईं। निष्कर्षों में पाया गया कि महिला व पुरुष अपने विचार व सोच में मेकअप वाली महिलाओं के चेहरे को देखकर ही उनके नेतृत्व के प्रति नकारात्मक सोच बना चुके थे। अध्ययन में महिला व पुरुष दोनों प्रतिभागियों ने भाग लिया। इस दौरान उन्हें महिलाओं की मेकअप और बगैर मेकअप के कुछ तस्वीरें दिखाई गईं। निष्कर्षों में पाया गया कि महिला व पुरुष अपने विचार व सोच में मेकअप वाली महिलाओं के चेहरे को देखकर ही उनके नेतृत्व के प्रति नकारात्मक सोच बना चुके थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी पीते हैं RO का पानी?  तो एक बार जरूर पढ़ लें ये खबर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-need-to-know-about-water-purifier/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 08:48:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-need-to-know-about-water-purifier/</guid>
      <description>ज्यादातर लोगों ने अपने घरों में शुद्ध पानी पीने के लिए RO यानि रिवर्स ओस्मोसिस वाटर प्यूरिफायर लगा रखा होता है। पर क्या आप जानते हैं कि जिस पानी को आप शुद्ध समझकर पीते हैं वह आपकी सेहत के लिए घातक भी हो सकता है। जी हां, यह बात बिल्कुल सच है कि आरओ वाटर कई मायनों में आपके शरीर को नुकसान पहुंचाता है। दरअसल पानी को शुद्ध करने वाले उपकरणों में खास तरह की मेंब्रेन काम करती है, जो पानी को साफ करने के दौरान बुरे जीवाणुओं के साथ-साथ अच्छे जीवाणुओं को भी अवशोषित कर लेती है। जिससे पानी में पाए जाने वाले मिनरल, जो हमारे शरीर के लिए लाभदायक होते हैं वह हमें नहीं मिल पाते हैं। आपको बता दें कि यह जीवाणु हमें पेट संबंधी बीमारियों से बचाने में मदद करते हैं। आरओ प्यूरिफायर से साफ होने वाला पानी एसिडिक हो जाता है, क्योंकि पानी को साफ करने की इस प्रक्रिया के दौरान यह पानी में मौजूद नमक अणुओं से क्षारीय खनिज परमाणुओं को भी मिटा देता है। इससे पानी एसिडिक हो जाता है, जो हमारे शरीर के लिए हानिकारक है।आपको बता दें कि हर जगह के पानी का टीडीएस (टोटल डिजाल्व सॉलिड) स्तर अलग-अलग होता है। डब्ल्यूएचओ ने 100 से 150 स्तर के टीडीएस को ठीक बताया है। इसलिए अपने घर में आरओ लगवाने से पहले घर में सप्लाई हो रहे पानी की एक बार जांच करा लें, क्योंकि अगर आपके घर में आ रहे पानी का टीडीएस सामान्य है तो आपको आरओ लगवाने की जरूरत बिल्कुल नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद कमाल का होता है किशमिश का पानी, जान लीजिए इसके फायदे, कभी नहीं करेंगे फेंकने की गलती </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-raisin-water/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 08:42:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-raisin-water/</guid>
      <description>किशमिश खाने के तो बहुत सारे फायदे जानते होंगे आप, लेकिन क्या आपको मालूम हैं कि किशमिश का पानी भी हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है। हैरान हो रहे हैं न आप, पर यह एक दम सच है। किशमिश को अगर पानी में डालकर 20 मिनट तक उबाला जाए और इसे रातभर रखने के बाद सुबह पिया जाए तो इसके कई फायदे होते हैं। आइए जानते हैं किशमिश के पानी से होने वाले फायदो के बारे में&amp;hellip; -रोजाना सुबह के समय किशमिश के पानी को पीने से कब्ज, एसिडिटी और थकान से छुटकारा मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन आसान स्टेप्स से घर पर बनाएं अपने बच्चों के लिए पाइनएप्पल जैम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/homemade-pineapple-jam-reciepe/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 16:43:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/homemade-pineapple-jam-reciepe/</guid>
      <description>अधिकांश बच्चों को ब्रेकफास्ट में ब्रैड जैम खाना बहुत पसंद होता है। वैसे तो बाजार में तमाम फ्लेवर के जैम आपको आसानी से मिल जाएंगे, लेकिन इनकी शुद्धता की गारंटी नहीं होती। आप चाहे तो अपने बच्चों के लिए घर पर ही आसानी से जैम बना सकते हैं। आईए आपको बताते हैं पाइनएप्पल जैम बनाने की विधि… सामग्रीः-
1 पाइनएप्पल कटा हुआ
2 कप- चीनी
1 चम्मच खाने में इस्तेमाल होने वाला कलर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> खूबसूरत दिखने के लिए उर्वशी रौतेला ने अपनाया इतना दर्दनाक तरीका, तस्वीरें देखकर यकीन नहीं कर पाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hate-story-4-urvashi-rautela-painful-treatment-for-improving-beauty-dehradun/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 16:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hate-story-4-urvashi-rautela-painful-treatment-for-improving-beauty-dehradun/</guid>
      <description>अपनी खूबसूरती निखारने के लिए हेट स्टोरी4 की एक्ट्रेस उर्वशी रौतेला ने जो किया वो शायद ही कोई करने की सोचे भी। दरअसल, बड़े पर्दे पर हॉट लुक और ग्लैमरस दिखने के लिए एक्ट्रैस को कई ब्यूटी ट्रीटमेंट लेने पड़ते हैं। उर्वशी रौतेला भी ऐसा ही किया है।
 मीडिया रिपोर्ट की मानें, तो इसके लिए उर्वशी ने कपिंग थेरेपी का इस्तेमाल किया है। यह थैरेपी यूनिक होने के साथ ही काफी पेनफुल भी है। यह एक चाइनीज थैरेपी है। कई हॉलीवुड स्टार इस थैरेपी का इस्तेमाल करते हैं। थेरेपी के दौरान दर्द भरी प्रकिया से गुजरना पड़ता है। इसके लिए पहले कॉटन के गोले को पहले शराब में भिगोकर कांच के गिलास में रखते हैं। फिर इसमें आग लगाकर इसे तुरंत उलटा कर बॉडी पर रखा जाता है। इसके जरिए शरीर के अंदर की गंदगी को बाहर निकाला जाता है और स्किन टिश्यू को ऑक्सीजन और दूसरे तत्व देकर गहराई तक आराम पहुंचाया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब चंद पलों में ही कम होगी वजन बढ़ने की परेशानी, लड़कियों के लिए ये हैं खास टिप्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/best-weight-loss-tips-for-women/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 12:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/best-weight-loss-tips-for-women/</guid>
      <description>लड़कियां अपने वजन को लेकर काफी परेशान रहती हैं। अगर थोड़ा सा भी वजन बढ़ जाता है तो उसे कम करने के लिए वह क्या कुछ नहीं करने लगती हैं। अगर आप भी वजन बढ़ने की समस्या से हैं परेशान तो आगे की स्लाइड्स में बताएं गये घरेलू नुस्खों को जरूर करें अपने डेली रुटीन में शामिल&amp;hellip; खुद को फिट रखने के लिए अगर आप पहली मंजिल पर रहते हैं तो दिन में कम से कम आठ से दस बार उतरे चढ़े। इसके साथ आप चाहे तो घर पर पोंछा लगा सकती हैं। इससे भी आपका शरीर दुरस्त रहता है। सुबह और शाम दोनों समय टहलना चाहिए। इससे आपका वजन और बीपी दोनों काबू में रहेंगे और जल्द से जल्द शरीर का वजन कम होगा।वजन कम करने के लिए सुबह का नाश्ता जरूर करें व रात का खाना सोने से दो से ढाई घंटे पहले खा लेना चाहिए। ऐसा करने से आपके सोने जाने से पहला ही खाना पच जाएगा। देर से डिनर करने से नींद भी ठीक नहीं आती और खाना पचता नहीं है। ऐसे में शरीर का वजन भी बढ़ता है। इस बात का ध्यान रखें कि रात के वक्त खाने में नमक कम खाएं। वजन जल्दी कम होने लगेगा।दिनभर में कम से कम आठ से दस गिलास पानी जरूर पीएं। हो सके तो सुबह पानी की शुरुआत गुनगुने पानी से करें।वजन घटाने के लिए प्रोटीन युक्त आहार बहुत लाभदायक है। यह आपका मोटापा कम करने में तो मदद करता ही है, इसके साथ ही यह आपकी भूख कम कर आपको पेट भरे होने का एहसास कराता है। वजन कम करने के लिए चीनी का सेवन कम से कम करें। चीनी के अधिक सेवन से मोटापे के साथ साथ कई भयानक बीमारियों के होने का खतरा भी बढ़ जाता है। साथ ही खुद को प्रोसेस्ड फूड से दूर रखें।रोजाना योग करें। आप चाहें तो कपाल भाति और सूर्य नमस्कार कर बहुत सारी पेट से संबंधित बीमारियों को दूर कर सकते हैं। इसके अलावा, संपूर्ण आहार वाली चीजें जरूर खाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पेनिश खाने के शौकीनों के लिए बेमिसाल डिश है स्पेनिश चीज पफ, यह है रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-spinach-cheese-puff/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:25:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-spinach-cheese-puff/</guid>
      <description>सामग्री  दो कप कद्दूकस किया मौजरेला चीज, आधा कप क्रीम चीज, आधा कप चेडर चीज, 15 ग्राम कटा धनिया पत्ता, बारीक कटा हरी मिर्च दस ग्राम, तीन कप मैदा, स्वादानुसार नमक, बेकिंग पाउडर और बेकिंग सोडा पांच-पांच ग्राम, चीनी (पाउडर) दस ग्राम, 50 ग्राम बटर, 2&amp;frasl;3 कप या आवश्यकतानुसार पानी, सजाने के लिए सलाद पत्ता, तलने के लिए तेल।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हमेशा दिखना हैं जवां तो बर्थ डेट के हिसाब से करें खाने का चयन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-your-birth-date-will-tell-you-what-to-eat-to-be-forever-young/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-your-birth-date-will-tell-you-what-to-eat-to-be-forever-young/</guid>
      <description>अगर आप भी हमेशा जवान दिखना चाहते हैं तो डाइट प्लान नहीं अपनी बर्थ डेट पर नजर डालिए। सुनकर हैरानी हुई होगी कि बर्थ डेट का जवान दिखने से क्या मतलब। आपको बता दें कि अपनी बर्थ डेट के हिसाब से कुछ ऐसी खास चीजें होती हैं जिन्हें खाकर आप ताउम्र जवान दिख सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip; मूलांक 1
अगर आपका मूलांक 1 है तो आपको केसर, काली मिर्च, अदरक, अजवाइन, सौंठ, नींबू, जायफल, खजूर, संतरा आदि का सेवन करना चाहिए। यह आपको ताउम्र स्वस्थ रखने में मदद करेगा। मूलांक 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे की कर देगा छुट्टी गुलाब का एक फूल, बस करना होगा ऐसे इस्तेमाल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-can-loose-weight-instantly-with-the-help-of-this-rose-remedy/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:25:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-can-loose-weight-instantly-with-the-help-of-this-rose-remedy/</guid>
      <description>बढ़ते वजन ने अगर आपको भी परेशान कर दिया है। जिसकी वजह से या तो आप अपनी मनपसंद चीजों से मुंह फेर रहे हैं या जिम में घंटों पसीना बहाने के लिए मजबूर हैं तो अब सारी टेंशन छोड़ गुलाब के फूल घर ले आएं। आप सोच रहे होंगे गुलाब के फूलों का मोटापे से क्या मतलब तो आपको बता दें इस फूल में ऐसे कई औषधीय गुण हैं जो मोटापे जैसी कई बीमारियों से लड़ने में मदद करते हैं। आइए जानते हैं अपनी परेशानी दूर करने के लिए कैसे कर सकते हैं फूलों के राजा का इस्तेमाल। हड्डियों की मजबूती</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप रहना चाहते हैं विराट कोहली जैसे फिट, तो जरूर अपनाएं ये 7 फिटनेस टिप्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-india-captain-virat-kohli-fitness/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-india-captain-virat-kohli-fitness/</guid>
      <description>टीम इंडिया के कप्‍तान विराट कोहली अपनी शानदार बल्‍लेबाजी के लिए ही नहीं, अपनी फिटनेस को लेकर भी काफी फेमस रहते हैं। वह अकसर सोशल मीडिया पर भी अपने वर्कआउट की वीडियो शेयर करते रहते हैं। अगर आप भी रहना चाहते है विराट कोहली की तरह फिट तो आगे की स्लाइड्स में बताई गईं 7 फिटनेस टिप्स को जानें और जरूर फॉलो करें -प्रतिदिन एक्सरसाइज करें। जितना हो सकें अपने शरीर को फिजिकली एक्टिव रखने की कोशिश करें। लिफ्ट के बजाय सीढ़ियों का इस्तेमाल करें बता दें विराट कोहली सप्ताह में पांच दिन दो घंटे वर्कआउट करते हैं। -ज्यादा से ज्यादा खाने की कोशिश करें, लेकिन अपनी डाइट में मीठा और नमक कम करें। कोशिश करें घर का खाना ही खाएं। घर के बने खाने में अपेक्षाकृत फैट कम होता है जो आपको फिट रखने में मददगार होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लडप्रेशर के मरीजों को जरूर पढ़नी चाहिए ये खबर, दवा की जरूरत नहीं पड़ेगी </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/dash-diet-helps-to-lower-your-blood-pressure/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 12:52:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/dash-diet-helps-to-lower-your-blood-pressure/</guid>
      <description>अक्सर आप तनाव में रहते हैं? निराशा, उदासी या फिर परेशानी आपको सारा दिन घेरे रहती है? तो &amp;lsquo;डैश डाइट&amp;rsquo; अपनाकर देखिए। हाल ही में हुए एक शोध में यह बात सामने आई है कि जो लोग डैश डाइट का सेवन करते हैं, उनमें 11 फीसदी तक डिप्रेशन का खतरा कम हो जाता है शोध में कहा गया है कि जो लोग वेस्टर्न डाइट जैसे प्रोसेस्ड फूड, शुगर या फिर जंक फूड आदि का सेवन अधिक करते हैं, उनमें मानसिक सेहत से संबंधित समस्याएं होने का खतरा बहुत अधिक बढ़ जाता है। कई अन्य शोध यह दर्शाते हैं कि हेल्दी भोजन आपके मूड और ऊर्जा को भी दुरुस्त करते हैं। इससे पहले कि आप सेहत से जुड़ी इन समस्याओं के गिरफ्त में आकर दवाओं का सेवन करने लगें, बेहतर होगा कि अपने डाइट में थोड़ा बदलाव लाएं।क्या है डैश डाइट: डैश डाइट में फलों, सब्जियों, नट्स, लीन मीट, होल ग्रेन्स और मछली का सेवन अधिक शामिल होता है। इसमें प्रोसेस्ड फूड, मीठे पेय पदार्थ, नमक और रेड मीट शामिल नहीं होते। अमेरिका में हुए एक अध्ययन के अनुसार, डैश डाइट अपनाने से मेंटल-हेल्थ डिसऑर्डर के होने का खतरा 11 फीसदी तक कम हो जाता है।शोधकर्ताओं का कहना है कि डाइट और मेंटल हेल्थ का क्या संबंध है, इसे जानने के लिए अभी और अध्ययन करने की जरूरत है, लेकिन इन शारीरिक समस्याओं से बचने के लिए दवाओं के बेहतर विकल्प है, जीवनशैली और खानपान में थोड़ा सा बदलाव लाना। पहले हुए कई शोध दर्शाते हैं कि ताजे फलों-सब्जियों के सेवन से मानसिक सेहत में सकारात्मक ढंग से सुधार आता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरानी से पुरानी शुगर जड़ से खत्म करेगी ये खास चटनी, जान लें बनाने का तरीका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-chutney-will-cure-diabetes-from-root-permanently/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 11:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-chutney-will-cure-diabetes-from-root-permanently/</guid>
      <description>एक जगह बैठे-बैठे काम करने की वजह से आजकल छोटे-छोटे बच्चे भी डायबिटीज की चपेट में आ रहे हैं। अगर आप भी कई सालों से इस बीमारी के शिकंजे में जकड़े हुए हैं तो टेंशन छोड़ इस टेस्टी चटनी का स्वाद लीजिए। चटनी&amp;hellip;आपको सुनकर थोड़ी हैरानी हो सकती हैं पर आपको बता दें कि ये कोई आम चटनी नहीं है बल्कि इस जादुई चटनी को खाने से डायबिटीज जड़ से ठीक हो जाती है। आइए जानते हैं क्या है इस चटनी को बनाने का सही तरीका। सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दांतों के दर्द ने कर दिया है जीना मुहाल लहसुन का ये उपाय देगा तुरंत राहत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-homemade-remedies-will-give-you-instant-relief-from-toothache/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-homemade-remedies-will-give-you-instant-relief-from-toothache/</guid>
      <description>दर्द चाहे कैसा भी हो व्यक्ति परेशान हो ही जाता है और बात जब दांत के दर्द की हो तो उसे बर्दाश्त करना काफी मुश्किल होता है। ऐसे में दांतों में दर्द से जल्दी छुटकारा पाने के लिए आप इन जबरदस्त उपायों की मदद ले सकते हैं। लहसुन
लहसुन को नमक में डुबोकर चबाएं, दांतों के दर्द में आराम होगा। रोज सुबह लहसुन की एक कली को चबाने से दांत मजबूत रहते हैं।प्याज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समय के साथ बदलता रहता है पैर का साइज, 20 की उम्र के बाद आते हैं ऐसे बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/after-the-age-of-20-such-changes-happens-to-your-foot/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/after-the-age-of-20-such-changes-happens-to-your-foot/</guid>
      <description>हम सभी जानते हैं कि हमारा शरीर उम्र के साथ बदलता रहता है और पैरों में बदलाव आना भी कोई अलग बात नहीं है। हो सकता है कि जब आप 20 वर्ष की हों, तब 5 नंबर की जूती पहनती हों, लेकिन इस जूती का नंबर कुछ सालों बाद बदल सकता है, क्योंकि आपके पैर समय के साथ बढ़ने लगते हैं। पोडियाट्रिस्ट जॉय रॉलैंड (यूएस) कहती हैं कि समय के साथ-साथ, गुरुत्वाकर्षण के कारण आपके पैर आकार में लंबे और थोड़े चौड़े होने लगते हैं। इसके पीछे प्रमुख कारण हमारी हड्डियों के बीच में पाए जाने वाले लिगामेंट्स और टेंडन्स में बदलाव है।’ दरअसल, जैसे-जैसे आपकी उम्र बढ़ती है, आपका शरीर भी पहले के मुकाबले बढ़ता जाता है। हो सकता है कि अभी आपके पैरों में कोई समस्या न हो, मगर कुछ वर्षों बाद इनमें बदलाव आ जाता है और इनके कार्य करने की क्षमता में भी बदलाव आता है। जब आपके पैर बड़े होने लगते हैं, तब आपके पैरों में बुनियन और हमरटोइस की होने लगते हैं। यह तब होता है, जब पैरों में मौजूद टेंडन्स और लिंगामेंट्स कठोर या पैर के जिस हिस्से पर मौजूद होते हैं, वहां उनकी निर्भरता कम होने लगती है। जो अन्य कारण पैरों के आकार को विकसित होने में प्रमुख रूप से जिम्मेदार होते हैं, उनमें अनुवांशिकता भी एक कारण है।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नॉनस्टिक बर्तन में खाना बनाने वाले सावधान हो जाएं, वरना पड़ सकते हैं लेने के देने</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-cooking-food-in-non-stick-cookwares/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-cooking-food-in-non-stick-cookwares/</guid>
      <description>नॉनस्टिक बर्तनों में खाना पकाने से तेल की जरूरत बेशक कम पड़ती हो, मगर आपको पता होना चाहिए कि ये बर्तन सेहत को नुकसान भी पहुंचा सकते हैं। अगर सही तरीके से इनका इस्तेमाल करना नहीं जानती हैं, तो&amp;hellip; इसमें कोई दोराय नहीं कि कलरफुल नॉनस्टिक बर्तन किचन की खूबसूरती बढ़ाते हैं। साथ ही इन्हें इस्तेमाल करना भी आसान है। लेकिन आपको यह भी पता होना चाहिए कि सबसे ज्यादा इस्तेमाल किए जाने वाले नॉनस्टिक बर्तन सेहत को नुकसान भी पहुंचाते हैं। भले ही इनमें तेल का इस्तेमाल कम होता हो, मगर बहुत देर तक इनमें खाना पकाने से पॉलिटेट्राफ्लूरो इथेलिन नाम का केमिकल निकलता है, जो सेहत के लिए नुकसानदेह होता है।अमेरिका में हुए एक रिसर्च में पाया गया है कि लगातार कई सालों तक नॉनस्टिक बर्तनों में खाना पकाने से शरीर में टेफ्लॉन की मात्रा बढ़ जाती है, जिससे कई शारीरिक समस्याएं होती हैं। दरअसल, नॉनस्टिक पैन में सिंथेटिक पॉलीमर होते हैं, जिसे पॉलीटेट्रा फ्लूरोएथलिन कहते हैं। इसे टेफ्लॉन के नाम से भी जाना जाता है। तेज आंच पर टेफ्लॉन से रिलीज होने वाले केमिकल्स इनफर्टिलिटी और हार्ट प्रॉब्लम जैसी बीमारियों की वजह हो सकते हैं।आज लगभग हर घर में इनका इस्तेमाल होने लगा है। एक अनुमान के मुताबिक, अमेरिका में खाना पकाने के लिए इस्तेमाल होने वाले 70 प्रतिशत बर्तन नॉनस्टिक के ही होते हैं। लेकिन समय के साथ इनके इस्तेमाल से इनकी सतह से एक परत-सी निकलने लगती है। यदि आप सतह पर नाखून से खुरचेंगे, तो कुछ काला-सा पदार्थ निकलता है, जो खाने में मिक्स होकर आपके लिए खतरनाक साबित हो सकता है।यूनिवर्सिटी ऑफ कैलिफोर्निया में रिप्रोडक्टिव हेल्थ एंड द एनवायरनमेंट प्रोगाम की प्रमुख डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने चावल की चकली को चखकर देखा है, अगर नहीं तो जान लीजिए रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-chakli-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-chakli-recipe/</guid>
      <description>सामग्री  चावल का आटा दो कप, बेसन एक कप, तिल (सफेद) दो बड़ा चम्मच, अजवाइन एक छोटा चम्मच, एक छोटा चम्मच साबुत जीरा, एक छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर, एक छोटा चम्मच हींग, दो छोटा चम्मच गरम मसाला, 7-8 करी पत्ता, हरी मिर्च थोड़ी बारीक कटी हुई, तेल 150 ग्राम, नमक स्वादानुसार। चकली मेकर। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल से लिफ्ट की बजाय सीढ़ियां चढ़ना कर दें शुरू, शरीर को मिलेंगे ये फायदे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-climbing-stairs/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:08:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-climbing-stairs/</guid>
      <description>आप क्या पहली मंजिल से ग्राउंड फ्लोर पर जाने के लिए भी लिफ्ट का सहारा लेते हैं? यदि हां, तो बदल लीजिए, अपनी यह आदत। और लिफ्ट की बजाय सीढ़ियों का इस्तेमाल करना शुरू कर दीजिए। यकीन मानिए, आपको एक्सरसाइज करने की भी जरूरत नहीं होगी। दरअसल, सीढ़ियां चढ़ने से शरीर के कई अंगों की एक्सराइज होती है। इतना ही नहीं, ऐसा करने से आप कई गंभीर रोगों से भी बचे रहेंगे। वजन होगा कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Mahila Diwas 2018: इस गजब की शायरी के साथ दें इस खास दिन की शुभकामनाएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mahila-diwas-2018-sms-images-shayari-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 12:29:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mahila-diwas-2018-sms-images-shayari-in-hindi/</guid>
      <description>Happy Mahila Diwas 2018: हर साल 8 मार्च को विश्व की प्रत्येक महिला को सम्मान देने के लिए इंटरनेशनल वुमन्स डे सेलिब्रेट किया जाता है। अगर आप भी किसी महिला को सम्मान देना चाहते हैं तो खास मैसेज और शायरी आपकी मदद कर सकती है। दिन की रोशनी ख्वाबों को बनाने मे गुजर गई,
रात की नींद बच्चे को सुलाने मे गुजर गई,
जिस घर मे मेरे नाम की तखती भी नहीं,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women&#39;s Day: फोर्ब्स की अमीरों की लिस्ट में शामिल ये 8 भारतीय महिलाएं कौन?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-eight-indian-women-in-forbes-worlds-billionaires-list/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 11:31:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-eight-indian-women-in-forbes-worlds-billionaires-list/</guid>
      <description>फोर्ब्स मैगजीन ने अमीरों की अपनी सालाना सूची जारी कर दी है। पूरे विश्व की सूची में इस साल 256 महिलाओं को शामिल किया गया है। यह अब तक की सबसे ज्यादा संख्या है। इन महिलाओं की संयुक्त रूप से कुल संपत्ति 1000 अरब डॉलर है, जो कि पिछले साल से 20 प्रतिशत अधिक है। इस लिस्ट में आठ भारतीय महिलाओं को जगह मिली है। आगे की स्लाइ्स में जानें कौन है वो महिला&amp;hellip; सूची में शामिल भारतीय महिलाओं में सबसे ऊपर सावित्री जिंदल और उनका परिवार है। उनकी कुल संपत्ति 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Women&#39;s Day 2018: अपनी महिला मित्र को ये खास मैसेज भेजकर करें विश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-quotes-will-impress-your-female-friends/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 09:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-quotes-will-impress-your-female-friends/</guid>
      <description>हर साल 8 मार्च को विश्व की प्रत्येक महिला को सम्मान देने के लिए इंटरनेशनल वुमन्स डे सेलिब्रेट किया जाता है। अगर आप भी अपने आस-पास रहने वाली किसी भी महिला के प्रति सम्मान और आदर का भाव महसूस करते हैं और उन्हें अपने दिल की बात बताना चाहते हैं तो इन खास मैसेज की मदद लीजिए। ये मैसेज वाकई किसी भी महिला के दिल को छू लेंगे। महिला दिवस पर परिवार और दोस्तों को ये मैसेज भेजकर करें विश8 मार्च अंतर्राष्ट्रीय महिला दिवस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी इन चीजों का खाली पेट न करें सेवन, करते हैं धीमे जहर का काम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-you-should-never-have-empty-stomach/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-you-should-never-have-empty-stomach/</guid>
      <description>यह तो हम सभी जानते हैं कि बेहतर सेहत के लिए हमें रोजाना अपनी डाइट में फल, हरी सब्जियां और प्रोटीन युक्त आहार को शामिल करना चाहिए, लेकिन उस से भी ज्यादा जरूरी यह है कि उन चीजों का सही समय पर खाया जाए। हर चीज को खाने का एक ठीक समय होता है, जिसका हम ध्यान नहीं रखते हैं। जिस वजह से यह चीजें हमारे स्वास्थ्य पर उल्टा असर डालती हैं। शकरकंद आपको कितना भी पसंद हो लेकिन सुबह सुबह खाली पेट इसे खाने से बचें। दरअसल शकरकंद में टैनीन और पैक्टीन होता है और खाली पेट खाने से ये गैस्ट्रिक एसिड की समस्या पैदा करती है। इससे सीने में जलन और गैस की प्रॉबलम होगी।वैसे तो कच्चा टमाटर हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है, लेकिन सुबह सुबह खाली पेट इसका सेवन न करें। टमाटर में मौजूद खट्टा अम्ल पेट में उपस्थित गैस्ट्रोइंटस्टानइल एसिड के साथ क्रिया करके पेट दर्द, गैस और सीने में जलन पैदा करता है। खाली पेट टमाटर खाने से पथरी होने का खतरा भी दोगुना हो जाता है।वजन बढ़ाने के लिए लोग सुबह सुबह दूध के साथ केला खाते हैं, लेकिन इसको खाली पेट खाने से बचें, क्योंकि इससे शरीर में मैग्नीशियम की मात्रा डबल हो जाती है जो शरीर में मौजूद कैल्शियम के साथ रसायनिक प्रक्रिया बनाती है। इससे बदहजमी, गैस और एसिड की समस्या होती है।खाली पेट कौफी का सेवन करने से आपकी सेहत पर बुरा असर हो सकता है। कौफी में मौजूद कैफीन हमारे पेट के लिए सही नहीं होता है। अगर आपको सुबह के समय कौफी पीने की आदत है तो आप पहले एक गिलास पानी पी लें। उसके बाद ही कौफी का कप लें। ठीक इसी तरह चाय का सेवन भी खाली पेट नहीं करना चाहिए। खाली पेट चाय पीने से गैस और कब्ज होने की शिकायत रहती है।कभी भी खाली पेट सोडा न पिए। सोडा में ज्यादा कार्बोनेट एसिड होता है जिस वजह से यह पेट में अम्ल के साथ मिलकर पेट में दर्द की समस्या का कारण बनता है। इसके अलावा इससे सीने और आंतों में जलन होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करेंगे ये घरेलू टिप्स, एक बार जरूर आजमाएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-get-rid-of-underarm-blackness/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-get-rid-of-underarm-blackness/</guid>
      <description>कई महिलाएं अंडरआर्म्स के कालेपन होने की वजह से स्लीवलेस कपड़े चाहकर भी नहीं पहन पाती हैं। किसी के अंडरआर्म्स बचपन से ही काले होते हैं तो किसी के उम्र बढ़ने के साथ हो जाते हैं। इस परेशानी से छुटकारा पाने के लिए कई महिलाएं कैमिकल युक्त क्रीम का सहारा लेती हैं जो हमारी स्किन पर बुरा प्रभाव डालती हैं, लेकिन अब आपको इस समस्या से परेशान होने की जरुरत नही है। तो चलिए आज हम आपको कुछ ऐसे घरेलू उपायों के बारे में बताएंगे जिससे आप घर बैठे ही इस परेशानी से छुटकारा पा सकती हैं। पुराने समय से ही बेसन का इस्तेमाल खूबसूरती को निखारने के लिए किया जाता रहा है। आप चाहे तो अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करने के लिए बेसन, नींबू और शहद का पैक बना कर लगा सकते हैं। इसके लिए दो चम्मच बेसन ले और फिर उसमें थोड़ा सा नींबू का रस और एक चम्मच शहद मिलाकर पेस्ट बना लें। तैयार पेस्ट को अपने अंडरआर्म्स पर लगाएं और 10 मिनट के लिए छोड़ दें। इसके बाद गुनगुने पानी से धो लें। हफ्ते में एक बार ऐसा करने से आपके अंडरआर्म्स की रंगत सुधर जाएगी।अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करने के लिए थोड़े से दूध में बेकिंग सोडा डालकर अच्छे से मिलाएं और इसे अपने अंडरआर्म्स पर लगाएं और आधे घंटे के बाद धो लें।खीरा भी कालेपन को दूर करने में मदद करता है। अंडरआर्म्स के कालेपन को दूर करने के लिए खीरे का रस लगाकर आधे घंटे के लिए छोड़ दें। इसके बाद पानी से धो लें। आलू एक नेचुरल ब्लीच है। रोजाना नहाने से पहले आलू के कुछ टुकड़े काटकर अंडरआर्म्स में रगड़ें। ऐसा करने से कालापन दूर हो जाएगा।चंदन और गुलाब जल के पेस्ट को लगाने से भी अंडरआर्म्स का कालापन कम होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह के छालों से रातों रात छुटकारा दिलाएंगे ये 5 आसान उपाय,आजमाकर देखिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-five-home-remedies-will-give-you-instant-relief-from-mouth-ulcers/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:26:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-five-home-remedies-will-give-you-instant-relief-from-mouth-ulcers/</guid>
      <description>पेट में गड़बड़ी या पाचन शक्ति ठीक न होने की वजह से मुंह में छाले होना एक आम समस्या है। इसके अलावा ज्यादा मसालेदार भोजन करने से भी मुंह में छाले हो जाते हैं। जिसकी वजह से कुछ भी खाने-पीने पर मुंह में बहुत तेज दर्द व जलन महसूस होती है। ऐसे में ये 5 आसान उपाय आपको इस दर्द से रातों रात छुटकारा दिला सकते हैं। आइए जानें, मुंह के छाले से छुटकारा पाने के इन प्रभावी पांच उपायों के बारे में। मुलेठी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 3 आसान कुदरती तरीके दूर भगाएंगे आपके घर से सारे मच्छर  </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/get-rid-of-mosquitoes-with-these-easy-natural-mosquito-repellent-remedies/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/get-rid-of-mosquitoes-with-these-easy-natural-mosquito-repellent-remedies/</guid>
      <description>गर्मी आते ही मच्छर रातों की नींद उड़ा देते हैं। ऐसे में कई बार इनसे बचने के लिए हम आमतौर पर जिन मॉस्किटो रिपेलेंट का इस्तेमाल करते हैं, या तो मच्छरों पर उनका अधिक असर नहीं पड़ता या फिर धुएं से हमारा ही दम घुटने लगता है। आपके साथ भी अगर ऐसा ही कुछ होता है तो इस बार मच्छरों से बचाव के लिए ये 3 प्राकृतिक उपाय अपनाएं। ये उपाय न सिर्फ किफायती हैं बल्कि सेहत की दृष्टि से भी इनका कोई नुकसान नहीं है। लौंग का तेल</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>