<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Apr 2018 09:09:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>गर्भवती महिलाओं को जरूर पढ़नी चाहिए ये खबर, सावधानी न बरती तो हो सकती है ये बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-deal-with-postpartum-depression-and-there-symptoms-in-ladies-after-delivery/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:09:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-deal-with-postpartum-depression-and-there-symptoms-in-ladies-after-delivery/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी के दौरान हर गलती के लिए अगर खुद को जिम्मेदार ठहराती हैं तो ये खबर शायद आपके लिए ही है। अगर आप प्रेग्नेंसी के चेकअप के लिए जाएं और डॉक्टर आपसे होने वाले बच्चे,आपके वजन और उल्टियां कितनी हो रही हैं इसके अलावा ये सवाल पूछे - &#34;क्या आप चीजों का मजाकिया हिस्सा देख पाती हैं? कुछ गलत होने पर खुद को बेवजह जिम्मेदार ठहराती हैं?&#34; तो थोड़ी देर के लिए आप जरूर हैरान हो जाएंगी। खास तौर पर तब, जब आप पहली बार मां बनने जा रही हों। एक तो पहली बार मां बनने पर होने वाले सारे एहसास नए होते हैं उस पर इस तरह के सवाल आपके मन में कई आशंकाएं भी पैदा करते हैं।आस्ट्रेलिया में रहने वाली कादम्बरी के साथ भी कुछ ऐसा ही हुआ। कादम्बरी दूसरी बार मां बनने जा रही थीं। इस बार वो आस्ट्रेलिया में रह रहीं थी। उनकी पहली बेटी भारत में पैदा हुई थी। कादम्बरी जब आस्ट्रेलिया में डॉक्टर से मिलने गईं, तो उनसे डॉक्टर ने ऐसे ही पांच-सात सवाल एक साथ पूछे- &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने की जान है नमक, ज्यादा खाओगे तो मारे जाओगे, कम खाएंगे तो इस बीमारी से बच जाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/consume-less-salt-to-prevent-chronic-kidney-diseases/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/consume-less-salt-to-prevent-chronic-kidney-diseases/</guid>
      <description>नमक खाने की जान होती है लेकिन अगर यह ज्यादा मात्रा में खाया जाए तो बीमारी की वजह भी हो सकता है। स्वास्थ्य विशेषज्ञों का कहना है कि खाने में नमक की मात्रा कम रखने से युवावस्था में किडनी की बीमारियों से बचा जा सकता है। देश में मौत के पांच प्रमुख कारणों में किडनी की बीमारी भी एक है।  विशेषज्ञों का कहना है कि हमारे देश में ज्यादातर घरों में रसोई का जिम्मा महिलाओं के पास होता है। ऐसे में वो खाने में नमक का कम इस्तेमाल कर किडनी की बीमारी से बचाव में अहम भूमिका अदा कर सकती हैं। मुंबई के सैफी अस्पताल के नेफ्रोलॉजिस्ट डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रसोई की ये खास चीज नहीं है तो मंगा कर रख लो छूमंतर हो जाएंगे कॉकरोच</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-bay-leaves-are-the-best-natural-cockroach-repellent/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:06:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-bay-leaves-are-the-best-natural-cockroach-repellent/</guid>
      <description>किचन में कॉकरोज का दिखाई देना मतलब एक साथ कई बीमारियों को घर में न्योता देना है। ये बिन बुलाये मेहमान घर में ऐसे घूमते हैं जैसे घर इनका ही हो। बाजार में इनसे छुटकारा पाने के लिए कई तरह के इन्सेक्ट रिपेलेंट उपलब्ध हैं परंतु ये सभी हानिकारक रसायनों से बने होते हैं तथा विषैले होते हैं। ऐसे में तेजपत्ते का एक आसान उपाय आपको इन दुश्मनों से छुटकारा दिलाने में मदद कर सकता है।  भोजन में खुशबू लाने के लिए इस्तेमाल किया जाने वाला तेजपत्ता खाने का स्वाद बढ़ाने के साथ कई और जादुई काम करता है। ऐसे ही जादुई कामों में एक काम है घर के कॉकरोज भगाना। आपको यह सुनकर थोड़ी हैरानी जरूर होगी पर यह बात सच है। आइए जानते हैं कॉकरोज भगाने के लिए कैसे कर सकते है इस मसाले का इस्तेमाल। कॉकरोज भगाने के लिए सबसे पहले तेजपत्तों को मसलकर उसका चुरा बनाकर अपने घर के कोनों में डाल दें। इसकी गंध से आपके घर में छिपे सभी कॉकरोच भाग जायेंगे। इसके अलावा दूसरा उपाय और भी आसान है। अगर आप कॉकरोच से परेशान हैं तो तेजपत्ते को जलाकर कमरे या किचन में रख दे। यह उपाय किसी भी दूसरे हिट्स की तरह नहीं बल्कि केमिकल फ्री उपाय है। कॉकरोज भगाने के लिए एक और उपाय आजमा सकते हैं। इसके लिए आप अधिकांश घरों में उपयोग किये जाने वाले बेकिंग सोडा को यदि आप एक कप में लेकर और उसमे एक चम्मच शक्कर मिलकर एक प्रकार मिश्रण बना लें और फिर इस मिश्रण घर के कोनों में डाल दें। तो कॉकरोच इससे खाते ही मर जायेंगे। क्योकि इसमें मौजूद शक्कर कोक्रोजों की पसंदीदा चीज होती है। परन्तु ये मिश्रण उनके लिए जहर का काम करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 नामों वाली लड़कियां होती हैं बेहद गुस्सैल, दोस्ती करने से पहले एक बार फिर सोच लें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-do-the-first-letters-of-your-name-say-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:05:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-do-the-first-letters-of-your-name-say-about-your-personality/</guid>
      <description>अगर आप भी किसी लड़की को पसंद करते हैं और जल्द ही उसे दोस्ती के लिए प्रपोज करने वाले है तो ऐसा करने से पहले उसके नाम के पहले अक्षर पर एक नजर जरूर डाल लें। कहीं ऐसा न हो आप उनके गुस्से का शिकार बन जाएं। समुद्रशास्त्र के अनुसार आइए जानते हैं ऐसी लड़कियों के नाम के पहले 4 अक्षरों के बारे में जो बेहद गुस्सैल होती हैं। B नाम की लड़कियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दवा नहीं देवता से जुड़ा है पर्चे पर Rx लिखने का रहस्य</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5vqza/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 17:55:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5vqza/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शहद असली है या नकली? इन तरीकों से करें पहचान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/real-honey-or-fake-take-our-honey-test/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 15:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/real-honey-or-fake-take-our-honey-test/</guid>
      <description>शहद सेहत के लिए अच्छा होता है ये तो हर कोई जानता है। लेकिन शुद्ध शहद की पहचान करना हर किसी के बस की बात नहीं। ऐसे में आज हम आपको कुछ ऐसे घरेलू नुस्खे बताएंगे जिससे आप शुद्ध शहद की पहचान कर सकते हैं। शहद की कुछ बूंदें पानी में डालें। अगर शहद पानी के नीचे बैठ जाता है तो वो असली है लेकिन अगर वो पानी में घुल जाता है तो वो नकली है। अगर आपके घर में आयोडीन मौजूद है तो आप इससे भी शहद की शुद्धता की जांच कर सकते हैं। शहद लेकर उसे पानी में मिक्स करें। अब उसमें थोड़ा सा आयोडीन मिला लें। अगर ये मिक्सचर नीले रंग में बदल जाएं तो समझ लीजिए इसमें स्टार्च या आटा मिलाया गया है। ब्लोटिंग पेपर पर थोड़ा सा शहद डालें। अगर पेपर शहद को सोख लेता है तो समझ लें इसमें मिलावट है। एक लकड़ी में रुई लपेटें, फिर उसे शहद में डुबा लें। माचिस से आग पकड़ाएं अगर शहद जलने लगे तो समझ लीजिए कि वो शुद्ध है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार फ्लाइट से सफर करने जा रहे हैं तो ध्यान में रखें ये बातें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/things-you-should-do-if-you-are-flying-for-first-time/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 14:03:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/things-you-should-do-if-you-are-flying-for-first-time/</guid>
      <description>फ्लाइट में पहली बार सफर करते समय लोग काफी नर्वस हो जाते हैं। इसी समस्या से बचाने के लिए हम आपको आज बताने जा रहे हैं कि पहली बार फ्लाइट में सफर करने से पहले किन-किन बातों का ध्यान रखना जरूरी है। उड़ान से लगभग 2 घंटे पहले ही एयरपोर्ट पहुंच जाएं क्योंकि आपको सिक्योरिटी चेक्स और कई औपचारिकताओं को पूरा करना होता है।  अपने पास फ्लाइट की टिकट का प्रिंटआउट जरूर रखें क्योंकि एयरपोर्ट में एसएमएस को वैध नहीं माना जाता। अपने पास अपना कोई आईडी प्रूफ जरूर रखें। ये आपका आधार कार्ड, पेन कार्ड, वोटर आईकार्ड में से कुछ भी हो सकता है।अपने साथ वर्जित सामान जैसे नुकीली चीजें, हथियार, लाइटर, ब्लेड, कैंची, जहरीली, रेडियोएक्टिव और विस्फोटक सामग्री न रखें। सबसे पहले आपको चेक-इन काउंटर पर बोर्डिंग पास और आईकार्ड दिखाना होगा। चेकिंग प्रोसेस के बाद बैग्स का वेट चेक कर टैग लगाकर फ्लाइट के कार्गो सेक्शन में भेजेंगे, जो लैंडिंग के बाद आपको हैंडओवर कर दिया जाएगा।उड़ान के दौरान आपको कानों में हल्के दर्द की शिकायत हो सकती है। ऐसा एयरप्रेशर में बदलाव की वजह से होता है। इससे घबराएं नहीं इयरबड्स लगाकर इसे कुछ कम किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लंबे समय तक खराब नहीं होगा केला, बस आजमाएं ये आसान से ट्रिक्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tricks-to-stop-bananas-from-spoiling/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 13:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tricks-to-stop-bananas-from-spoiling/</guid>
      <description>केला जल्दी खराब हो जाने वाला फल है। लेकिन आज हम आपको कुछ ऐसे टिप्स बताएंगे जिससे आप लंबे समय तक केले को खराब होने से बचा सकते हैं। अगर आप केले को लंबे समय तक स्टोर करके रखना चाहते हैं तो केले के डंठल को प्लास्टिक से कवर कर दें। इससे केला जल्दी खराब होने से बच जाएगा। केले को जल्दी पकने से बचाने के लिए आप विटामिन सी के टेबलेट का इस्तेमाल भी कर सकते हैं। विटामिन सी टेबलेट को पानी में घोलकर केले को उसमें भिगो लें। फिर उसे निकालकर सामान्य तापमान पर उसे स्टोर करें।सोडा वॉटर भी केले को लंबे समय तक ताजा बनाने में आपकी मदद कर सकता है। इसका इस्तेमाल प्रिजर्वेटिव के तौर पर होता है। केले को सोडा वॉटर में डुबोकर उसे स्टोर करने से वो जल्दी पककर खराब नहीं होते। खट्टे फल में साइट्रिक एसिड पाया जाता है। इसके जूस में केले को भिगोकर स्टोर करने से भी वो जल्दी काले पड़कर खराब नहीं होते।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल के लिए फायदेमंद है ड्राई फ्रूट्स लेकिन ये खास प्रोटीन बनाता है दिल को कमजोर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-dry-fruits-is-good-for-heart-but-intake-of-meat-protein-can-be-dangerous-to-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 11:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-dry-fruits-is-good-for-heart-but-intake-of-meat-protein-can-be-dangerous-to-your-health/</guid>
      <description>अच्छा स्वास्थ्य बनाए रखने के लिए आपने अक्सर लोगों को ड्राई फ्रूट्स खाने की सलाह देते हुए सुना होगा। मेवे खाने से आपका दिल सेहतमंद बनता है। रोजाना मुट्ठी भर ड्राई फ्रूट्स हार्ट डिजीज, कैंसर जैसी समस्याओं के खतरे को भी कम करने में हेल्प करता है। लेकिन क्या आप यह जानते हैं कि एक ऐसा प्रोटीन भी है जो आपके दिल को कमजोर बना सकता है। खास बात यह है कि आप इस प्रोटीन को बड़े शौक से अपनी डाइट में शामिल करते हैं।  एक अध्ययन में पाया गया है कि मूंगफली, बादाम और प्रोटीन युक्त खाद्य पदार्थों का सेवन करने से दिल तंदुरुस्त बना रहता है। इसके विपरीत मीट प्रोटीन का अधिक सेवन करने से कार्डियोवस्कुलर बीमारियों के खतरे में तेजी से वृद्धि होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हड्डियों को मजबूत करता है ये खास फल, इसका नाम भी है काफी दिलचस्प</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-passion-fruit/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 10:50:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-passion-fruit/</guid>
      <description>ये फल सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है। इसके फायदों के बारे में जानकर हैरान रह जाएंगे आप। इस फल का नाम पैशन फ्रूट है। भारत में इसे कृष्णा फल के नाम से जाना जाता है। अगर आप हाई ब्लडप्रेशर की समस्या से परेशान हैं तो ये फल आपके लिए रामबाण है। इसमें पोटेशियम की अच्छी मात्रा होती है जिससे हाई ब्लड प्रेशर से निजात मिलता है। विटामिन ए, विटामिन सी और फ्लेवेनॉयड की अच्छी मात्रा होने की वजह से ये आंखों के लिए भी काफी फायदेमंद होता है।  इस फल में आयरन की भी अच्छी मात्रा होती है जिससे से शरीर में हीमोग्लोबिन की कमी को दूर करने में कारगर होता है। ये फल कैंसर से सुरक्षित रखने में भी काफी मददगार है। इसमें पाया जाने वाला एंटीऑक्सीडेंट फ्री रेडिकल्स से लड़ने में मददगार है। ये कैंसर सेल्स को बढ़ने से रोकता है। पैशन फ्रूट फाइबर का भी अच्छा स्रोत है । फाइबर पाचन तंत्र को मजबूत बनाता है जिससे पेट से जुड़ी समस्याओं का निदान होता है। हड्डियों को मजबूत भी बनाता है ये फल। इसमें मिनरल्स जैसे कॉपर, मैग्नीशियम, आयरन, फॉस्फोरस अच्छी मात्रा में पाए जाते हैं। ये ऑस्टियोफोरेसिस की बीमारी का निदान भी करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन टिप्स को आजमाकर आप भी गर्मियों को दे सकते हैं मात,जानिए कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-take-care-of-your-health-in-summer/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 09:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-take-care-of-your-health-in-summer/</guid>
      <description>गर्मी के मौसम ने दस्तक दे दी है। इससे घबराने के बजाए थोड़ी सी तैयारी करें और खान-पान सहित दिनचर्या में बदलाव कर इसका स्वागत करें। सर्दी के जाते ही तपती गर्मी के मौसम ने दस्तक दे दी है। इसको लेकर घबराने की जरूरत नहीं है । इससे निपटने के लिए थोड़ी-सी तैयारी कीजिए। कुछ छोटी-छोटी बातों पर ध्यान दीजिए और फिर गर्मी के इस मौसम का आनंद उठाइए। गर्मी से बचने के लिए अगर इन छोटी-छोटी बातों पर अमल करें तो काफी राहत मिलेगी। सुबह उठें और घूमने जाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिफ्ट की पैकिंग ऐसी हो कूड़े में फेंकने के बाद भी प्रदूषण की जगह हरियाली फैलाए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gifts-should-be-like-it-can-not-harm-nature-by-creating-pollution/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 09:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gifts-should-be-like-it-can-not-harm-nature-by-creating-pollution/</guid>
      <description>उनके लिए इस दुनिया में कुछ भी बेकार नहीं। और जो नष्ट हो रहा है उसमें खूबसूरती और जिंदगी ढूंढकर लोगों को अचंभित कर एक नई दुनिया में आपको ले चलने का काम कर रही हैं जयपुर की पिंकी माहेश्वरी। किसी को कोई उपहार दो, तो उसकी पैकिंग ऐसी होनी चाहिए कि उसे देखते ही मुंह से निकले ‘वाह’। और फिर जब इस्तेमाल के बाद बैग को कूड़े में फेंकें, तो वह भी प्रदूषण फैलाने की बजाय हरियाली फैलाए। इसी थीम पर काम कर रही हैं जयपुर की पिंकी माहेश्वरी, अपने स्टार्टअप &amp;lsquo;सरप्राइज समवन&amp;rsquo; के माध्यम से।  एमबीए करने के बाद पिंकी एक ग्लोबल एडवरटाइजिंग कंपनी में लगभग आठ साल तक काम करती रहीं और फिर जयपुर में भी एक-दो साल तक काम किया। शादी होने और फिर मां बनने के बाद उन्होंने फैसला किया कि अब वह नौकरी नहीं करेंगी और खुद का कोई काम करेंगी। पिंकी बताती हैं, ‘नौकरी छोड़ने के कुछ महीने बाद मेरे एक साथी ने मुझसे हाई-प्रोफाइल कुछ मेहमानों के लिए हैंडमेड वेलकम कार्ड्स बनाने के लिए कहा। चूंकि मैं काम के दौरान क्रिएटिव काम से ही जुड़ी हुई थी, इसलिए उन्हें मेरी रुचि के बारे में पता था। तब मैंने कुल 150 मेहमानों के लिए कार्ड्स बनाए। उस कार्ड्स को काफी पसंद किया गया।  क्या है खास</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> आम के फायदे तो बहुत सुने होंगे अब जानिए इस फल की गुठली के फायदों के बारे में..</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5759z/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5759z/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेखर सुमन से जानिए लंदन के रोचक तथ्य, यकीं मानिए वहां घूमने की लालसा बढ़ जाएगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-london-through-shekhar-suman/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-london-through-shekhar-suman/</guid>
      <description>लंदन मेरे लिए बहुत खास शहर है। इस जगह से मेरा लगाव बिल्कुल वैसा ही है, जैसे अपने देश से है। लंदन के आस-पास के ग्रामीण इलाके भी हर लिहाज से खूबसूरत और दूसरी जगहों से बेहतर है।  मेरा बचपन लंदन में गुजरा, इसलिए लंदन मेरे दिल के बहुत करीब है। हजारों लोग लंदन जाते हैं। घूमते-फिरते हैं। शॉपिंग करते हैं। सबके अपने अनुभव हैं, लेकिन मेरे लिए लंदन हमेशा से अलग और खास रहा। मैं यूं तो लगभग हर देश में घूमा हूं। न्यूयॉर्क हो, बर्लिन हो या पेरिस, लंदन के मुकाबले कोई और शहर नहीं है। यहां अलग ही किस्म की रौनक है।  हर स्तर पर मुझे लंदन बेहतर लगता है। यह शहर आज &#39;फैशन कैपिटल&#39; भी बन गया है। बहुत सारे लोग यहां घूमने की बात करते हैं, लेकिन कई सारे तथ्य ऐसे हैं, जो मुझे लगता है कि बहुत ही कम लोगों को मालूम है। मेरी पढ़ाई, क्योंकि लंदन में ही हुई, इसलिए मैं वहां की बाहरी खूबसूरती से ही नहीं, बल्कि उसके रोचक तथ्य और उसे गहराई से जानता हूं।  लोग आपको ये बताएंगे कि लंदन का जू बहुत बड़ा है, लेकिन वह यह नहीं बता पाएंगे कि दुनिया का सबसे पुराना चिड़ियाघर ही लंदन में खुला था। यहां की भूमिगत रेल की सब बात करते हैं, पर वे यह नहीं जानते होंगे कि लंदन ही ऐसा पहला शहर है, जहां भूमिगत रेल चालू हुई थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांटेदार&#39; कटहल के बारे में ये रोचक तथ्य नहीं जानते होंगे आप, इसे काटना भी एक कला</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-jackfruit-cutting-it-is-an-art/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-jackfruit-cutting-it-is-an-art/</guid>
      <description>कटहल का जन्म स्थान दक्षिण-पश्चिमी भारत ही है और यही से वह दक्षिण-पूर्व एशियाई देशों और अफ्रीका तक पहुंचा। कटहल को काटना थोड़ा झंझट भरा काम है, फिर भी इसके दीवाने देश भर में अलग-अलग स्वाद में इसका आनंद उठाते हैं।  कटहल उत्तरी भारत में सब्जी के रूप में ही ज्यादातर इस्तेमाल किया जाता है, जबकि दक्षिण भारत एवं पूर्वी और पश्चिमी तटवर्ती इलाके में पके कटहल का आनंद फल की तरह भी लिया जाता है। इसके चाहने वालों का मानना है कि इसके स्वाद में सेब, केला, आम और अनानास का अद्भुत संगम चखने को मिलता है। वनस्पतीशास्त्री इसे सब्जी नहीं, बल्कि फल की बिरादरी में ही शामिल करते हैं। दिक्कत यह है कि फल कहिए या सब्जी कटहल को हाथ लगाना जरा झंझट भरा काम है। इसकी त्वचा सख्त और कांटेदार होती है। फल खासा भरकम होता है और धारदार चाकू से काटने पर, जो सफेद चिपचिपा लसदार रस बाहर निकलता है, वह कटहल को साफ करना और छोटे टुकड़ों में काटना दुभर बना देता है। हथेली में तेल लगाकर इसे जल्दी काटने का कौशल अभ्यास से ही हासिल किया जा सकता है। हाल के दिनों में कटा कटाया कटहल अपनी जरूरत के अनुसार, सब्जी की दुकान से खरीदा जा सकता है और इसलिए इसकी लोकप्रियता बढ़ने लगी है।   कटहल का अंग्रेजी नाम है ‘जैकफ्रूट’, जो पुर्तगाली ‘जैका’ से बना है, जो खुद मलयालम के ‘चक्का’ शब्द का बिगड़ा रूप है। ‘चक्काफलम’ अर्थात कटहल के दर्शन पहले पहल पुर्तगालियों ने केरल में ही किए थे और इससे बनने वाले व्यंजनों का वर्णन लगभग पांच सौ साल पुराने पुर्तगाली यात्रा वृतांतों में मिलता है। विद्वानों का मानना है कि कटहल का जन्म स्थान दक्षिण-पश्चिमी भारत ही है और यही से वह दक्षिण-पूर्व एशियाई देशों और अफ्रीका तक पहुंचा। यूं दक्षिण-पूर्व एशिया में कटहल की शक्ल से मिलता-जुलता ‘दुरियन’ नामक फल पाया जाता है, जो स्वादिष्ट तो होता है पर अपनी जन्मजात दुर्गंध के कारण विमानों में नहीं ले जाया जा सकता और इसी कारण स्थानीय पसंद ही बना रह गया है।  जहां कटहल नहीं होता था, वहां भी आज कटहल पहुंच चुका है। मौसम बीत जाने के बाद भी कटहल के आचार की सहायता से इसके मजे लिए जा सकते हैं। हाल ही में सरकारी क्षेत्र के उपक्रम मदर डेयरी ने जमे हुए कटहल को बाजार में पेश किया है, जिसके बाद कटहल के टिक्के, कबाब बनाना और भी आसान हो गया है। हालांकि, कुछ लोगों का मानना है कि कटहल को स्वादिष्ट बनाने के लिए इसे तेल में तलना जरूरी है और स्वादिष्ट बनाने के लिए लहसुन-प्याज, गर्म मसाले आदि का खुले हाथ से इस्तेमाल भी। हमारी राय में ऐसा करना मांसाहारियों का अंध अनुसरण है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फैशन की दौड़ में सेहत को नजरअंदाज करना पड़ सकता है भारी, जानें क्यों</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/while-taking-care-of-your-health-you-can-take-care-of-your-beauty-too/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 10:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/while-taking-care-of-your-health-you-can-take-care-of-your-beauty-too/</guid>
      <description>खूबसूरत दिखने के लिए खूब सारे पैसे खर्च करती हैं। फैशन की दौड़ में पीछे न रह जाए, इसलिए हर ट्रेंड पर आपकी नजर रहती है। फिर सेहत की खूबसूरती पर ध्यान क्यों नहीं देती हैं आप? भले ही आपने बीस की उम्र में अपनी सेहत की कोई फिक्र नहीं की, लेकिन तीस की उम्र के बाद आपकी यह लापरवाही आपको बीमार भी कर सकती है। स्त्री रोग विशेषज्ञ डॉ. नीलांचली सिंह कहती हैं कि यही वह उम्र है, जब कामकाज से लेकर घर-परिवार तक नई जिम्मेदारियां उठाने का समय शुरू हो जाता है।  ऐसे में महिला और पुरुष दोनों को ही अपनी सेहत के बारे में नए सिरे से सोचने और उसे संवारने की जरूरत होती है। जहां तक बात महिलाओं की है, तो बढ़ती उम्र के साथ उनमें कुछ हार्मोनल बदलाव होते हैं, जिसकी वजह से कई शारीरिक दिक्कतें भी होती हैं। हालांकि, महिलाएं शरीर में हो रहे बदलाव को गंभीरता से नहीं लेती हैं, जो बाद में किसी गंभीर बीमारी का कारण भी बनता है। इसलिए महिलाओं को अपने शरीर से संबंधित छोटे-बड़े सभी प्रकार के बदलाव को हल्के में न लेते हुए उसके बारे में अपने बड़ों और चिकित्सकों से परामर्श करते रहना चाहिए, ताकि समय रहते उसका सही इलाज मिल सके। त्वचा पर दाग- धब्बे या मस्सों का होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चे को है मोबाइल की लत तो आजमाए ये खास तरीका, झट से दूर होगी परेशानी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-your-mobile-addiction/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 10:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-your-mobile-addiction/</guid>
      <description>इंटरनेट की लत के शिकार बच्चे रातभर फेसबुक, इंस्टाग्राम जैसे साइट्स पर समय गुजारते हैं। ऐसे युवा या किशोर आयु के बच्चे अपने काम पर केंद्रित नहीं हो पाते हैं। अब अमेरिका में ऐसे किशोर और युवा लोगों को मोबाइल की लत से छुटकारा दिलाने के लिए कुछ ऐसे विशेष क्लिनिक खुल रहे हैं, जो मोबाइल फोन की लत को छुड़ाते हैं।  सैन-फ्रांसिस्को से करीब 30 किलोमीटर दूर एक हवेली में एक क्लीनिक खोला गया है, जो पहाड़ की सबसे ऊंची चोटी पर हरियाली के बीच है। इस क्लीनिक में युवाओं का 45 दिनों तक इलाज किया जाता है। यहां मोबाइल फोन, लैपटॉप और टैबलेट पर पाबंदी है। कंप्यूटर का इस्तेमाल सिर्फ क्लासरूम में होता हैं, जिनका इस्तेमाल शिक्षक और साइकोलॉजिस्ट की देखरेख में किया जाता है। इस क्लिनिक के निदेशक डेनिएल कोवाक्स कहते हैं, &amp;ldquo;यहां मरीजों को स्पेशल थेरेपी दी जाती है, ताकि इंटरनेट की लत छुड़ाई जा सके और वे पढ़ाई, परिवार, दोस्तों और ऑफलाइन कामों पर समय अधिक दे सकें। यहां मरीज के परिवारों को भी रखा जाता है, ताकि उनके बीच रिश्ते अच्छे हो सके। यहां आने वाले बच्चों को थेरेपी देने के साथ-साथ, उनके कौशल का विकास किया जाता है। शारीरिक व्यायाम भी करवाया जाता है। यहां पढ़ाई के साथ-साथ योगा और अध्यात्म की कक्षाएं भी चलती हैं। शुरू में युवाओं व बच्चों को कुछ परेशानियां होती हैं, पर धीरे-धीरे उन्हें ऑफलाइन दुनिया से प्रेम करना सीखाया जाता है। &amp;ldquo; वैसे अमरीका में इंटरनेट की लत को आधिकारिक तौर पर बीमारी नहीं माना जाता है, लेकिन ऑस्ट्रेलिया, चीन, इटली और जापान इसे बीमारी मानते हैं। वहीं, दक्षिण कोरिया में इसका इलाज सरकारी अस्पतालों में भी होता है। क्या है इंटरनेट लत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेरेंट्स-टीचर मीटिंग को फॉर्मेलिटी समझने वाले अभिभावक जरूर पढ़े ये खबर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-parents-teacher-meeting-is-important-to-all/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 09:59:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-parents-teacher-meeting-is-important-to-all/</guid>
      <description>कुछ पेरेंट्स को लगता है कि उनका बच्चा तो स्कूल में बहुत अच्छा कर रहा है, तो उन्हें पीटीएम में जाने की क्या जरूरत है? लेकिन आपके बच्चे के विकास से जुड़ी कुछ बातें तो स्कूल जाने पर ही पता चलती है, इसलिए आपको अपने बच्चे की हर प्रोग्रेस जानने के लिए पीटीएम में जाना चाहिए। दरअसल, अभिभावक और टीचर्स के आपस में बातचीत का मुख्य मकसद बच्चों को आत्मनिर्भर बनाना होता है। उसके व्यक्तित्व से जुड़ी बातों को एक-दूसरे से शेयर करना और उसकी कमियों को जानना भी है।  शैक्ष्ाणिक स्तर पर बच्चे में जो कुछ भी कमियां हैं, उसे दोनों तरफ से प्रयास करके, दूर करने की कोशिश करना भी है। इतने अच्छे उद्देश्य होने के बावजूद पीटीएम को लेकर टीचर्स और पेरेंट्स कुछ खास उत्साहित नहीं होते है। इसे हम महज औपचारिकता भर मान लेते हैं। जिस तरह के माहौल में आज के बच्चे जी रहे हैं, उसको ध्यान में रखकर जरूरी हो गया है कि पेरेंट्स स्कूल टीचर से मिलकर अपने बच्चे के बारे सब कुछ जानें। पेरेंट्स भी समझें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खतरनाक हो सकता है 10 रुपये में मिलने वाला गन्ने का रस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4lijm/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 16:40:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4lijm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह खाली पेट न खाएं ये चीजें, होगा बड़ा नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/one-should-not-eat-these-things-empty-stomach/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 16:01:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/one-should-not-eat-these-things-empty-stomach/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों को कहते सुना होगा कि हमेशा हेल्दी नाश्ता करना चाहिए और इस वजह से कुछ लोग बिना-सोचे समझे कुछ भी खा लेते हैं। दरअसल, खाली पेट में एसिड की मात्रा अधिक होती है और अगर ऐसे में एसिडिक चीजें खाई जाएं तो इससे पाचन तंत्र गड़बड़ा जाता है। तो आइए जानते हैं कि सुबह खाली पेट आपको क्या नहीं खाना चाहिए। ग्रीन टी या चाय
ज्यादातर लोग सुबह उठकर सबसे पहले ग्रीन टी या चाय का सेवन करते हैं, लेकिन ऐसा करने सेहत के लिए हानिकारक हो सकता है। इसमें मौजूद कैफीन से एसिड बढ़ जाता है और पाचन तंत्र की समस्या होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब पीने से पहले जरूर खाएं ये चीज, बचे रहेंगे हैंगओवर से</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-get-rid-of-hangover-after-drinking-things-to-eat-to-cure-hangover/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 14:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-get-rid-of-hangover-after-drinking-things-to-eat-to-cure-hangover/</guid>
      <description>बाहर घूमने का प्लान बना रहे हैं तो इन एटिकेट्स को जानना आपके लिए बहुत जरूरी है। यूं तो बुरी चीज है लेकिन फिर भी लोग इसे पिए बिना रह नहीं पाते और का शिकार हो जाते हैं। अगर आप भी जरा सी शराब के बाद बहक जाते हैं यानी हैंगओवर का शिकार हो जाते हैं तो पीने से पहले ही आपकी परेशानी हल कर सकती है। जी हां मात्र एक चीज अगर आप शराब पीने से पहले खा लेंगे तो आप हैंगओवर का शिकार होने से बच जाएंगे और इससे पार्टी का मजा भी खराब नहीं होगा। खास बात ये है कि ये खास चीज बेहद सस्ती है और आपके घर में ही मौजूद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस को लेकर सलमान खान ने दिखाया जेल में ऐसा जुनून, दंग रह गए कैदी और सारा स्टाफ</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-continues-his-workouts-in-jail-for-the-blackbuck-poaching-case/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 13:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-continues-his-workouts-in-jail-for-the-blackbuck-poaching-case/</guid>
      <description>बॉलीवुड के &amp;lsquo;दंबग&amp;rsquo; सलमान खान एक बार जो कमिटमेंट कर लेते हैं तो उसके बाद वो खुद अपनी भी नहीं सुनते। यह बात एक बार फिर उन्होंने सच साबित कर दी है। जी हां और इस बार बात हो रही है सलमान के खुद से किए फिटनेस कमिटमेंट की। सलमान खान एक्सरसाइज करने और खुद को फिट रखने में कोई कसर नहीं छोड़ते हैं। सलमान ने अपना यह रूटीन जोधपुर जेल में भी कायम रखा। सलमान खान अपनी फिटनेस को लेकर कितने सिरियस है यह इस बात से ही पता चल जाता है कि अगर किसी दिन वो वर्कआउट नहीं कर पाते तो रात के दो बजे या जब भी समय मिलता है, कसरत जरूर करते हैं। खास बात यह है कि काला हिरण शिकार मामले में जोधपुर जेल में बंद सलमान खान का यह फिटनेस प्रेम वहां भी कायम रहा। खबरों की माने तो काला हिरण शिकार मामले में 5 साल की सजा पाने वाले सलमान खान ने भले ही दो रातें जेल में खाना नहीं खाया हो पर अपने वर्कआउट को पहले की ही तरह कायम रखा। बताया जा रहा है कि सलमान शुक्रवार सुबह जल्दी उठ गए। अपने बैरक से सुबह साढे़ आठ बजे बाहर आकर जेल अधिकारियों की अनुमति लेकर उन्होंने कैंटीन से एक ग्लास दूध और ब्रेड खरीदा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज शराब पीते हैं तो संभल जाएं, खत्म हो सकती है सेक्स लाइफ</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/is-alcohol-affecting-your-sex-life/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/is-alcohol-affecting-your-sex-life/</guid>
      <description>शराब की कम मात्रा आपकी सेक्स लाइफ को ज्यादा नुकसान नहीं पहुंचाती लेकिन बहुत अधिक शराब पीने से आपकी सेक्स लाइफ तबाह हो सकती है। आगे की स्लाइड्स में जानिए शराब आपकी सेक्स लाइफ पर कैसे असर डालता है- शराब की अधिक मात्रा पुरुषों में सेक्स के लिए जिम्मेदार हॉर्मोन टेस्टोस्टेरोन को प्रभावित करती है। जो पुरुष हफ्ते में तीन बार या उससे ज्यादा शराब पीते हैं उन्हें इरेक्टाइल डिसफंक्शन की समस्या से जूझना पड़ता है।  अगर आप बच्चे की प्लानिंग कर रहे हैं तो शराब का सेवन आपके लिए बहुत घातक हो सकता है। दरअसल शराब पीने से भ्रूण को फीटल अल्कोहल सिड्रोम नाम की बीमारी हो जाती है। जिससे उसका विकास नहीं हो पाता। 2014 में एक सर्वे किया गया था जिसमें ये बात सामने आई कि शराब पीने के कारण लोग असुरक्षित यौन संबंध बना लेते हैं जिससे उन्हें एड्स और कई दूसरी यौन जनित बीमारियां होने का खतरा बढ़ जाता है। अगर आप नियमित तौर पर शराब पीते हैं तो संभल जाएं। इससे आपके आतंरिक अंगों को नुकसान पहुंचता है। ये आपकी सेक्स की इच्छा को भी कम कर देता है। कई बार तो शराब की वजह से आपके प्राइवेट पार्ट तक रक्त का संचार भी नहीं हो पाता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलोवेरा से केवल 2 महीने में शुगर कर सकते हैं कंट्रोल, इस तरह करें इस्तेमाल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/use-aloe-vera-to-treat-diabetes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/use-aloe-vera-to-treat-diabetes/</guid>
      <description>एलोवेरा का इस्तेमाल आपने खूबसूरती बढ़ाने के लिए खूब किया होगा। लेकिन ये जानकर आप चौंक जाएंगे कि केवल 2 महीने में ही आप एलोवेरा से शुगर की बीमारी से निजात पा सकते हैं। जी हां कई शोधों में ये बात सामने आई है कि ऐलोवेरा शुगर की बीमारी में रामबाण है। एलोवेरा में इमोडिन नाम का तत्व पाया जाता है जो शरीर में मौजूद ग्लूकोज के स्तर को कम कर सकते हैं। रोजाना इसका इस्तेमाल करने से शरीर को 2 तरह के फाइबर प्राप्त होते हैं जिनका नाम है मूसिलेज और ग्लूकोमेनन। ये भूख को शांत करके आपका वजन कम करने में भी मददगार होते हैं।  इन सबके अलावा इसमें क्रोमियम और मैग्नीज जैसे तत्व भी पाए जाते हैं। जो शरीर में इंसुलिन का स्तर बनाए रखते हैं और आपको डायबिटीज से बचाते हैं। लेकिन आप शुद्ध ऐलोवेरा का इस्तेमाल करें तो आपके लिए ज्यादा बेहतर साबित होगा। रोजाना केवल 2 चम्मच ऐलोवेरा 2 महीने में आपके शरीर में मौजूद शुगर लेवल को 50 फीसदी तक कम कर देगा।  डायबिटीज से जूझ रहे लोग शरीर में घाव की समस्या से भी परेशान रहते हैं क्योंकि इस बीमारी से जूझ रहे लोगों का घाव जल्दी भरता नहीं। ऐलोवेरा इसके लिए भी रामबाण साबित हो सकता है। ऐलोवेरा को सीधे घाव पर लगाया जा सकता। ये दर्द को दूर करता है और जल्दी घाव भरने में मददगार होता है। लेकिन इसके साथ ही शुगर से जूझ रहे लोगों को अपनी डाइट का विशेष ख्याल रखना भी जरूरी है। डॉक्टर की सलाह पर आप एक्सरसाइज भी करते रहें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>काला हिरण मामले में सजा काट रहे सलमान खान को जेल में लग सकता है शॉक, वजह बेहद दर्दनाक</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-has-suffered-painful-disease-called-trigeminal-neuralgia/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 11:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-has-suffered-painful-disease-called-trigeminal-neuralgia/</guid>
      <description>काला हिरण शिकार मामले में सलमान खान को अभी कुछ और रातें जेल में बितानी पड़ सकती हैं। जिसके बाद उनके फैंस के लिए एक और बुरी खबर है। बता दें, सलमान खान को जेल में शॉक लग सकता है। दरअसल बहुत कम ही लोग इस बात को जानते हैं कि सलमान एक दुर्लभ और तकलीफदेह बीमारी का शिकार हैं। जिसका नाम ट्राइजेमिनल न्यूराल्जिया है। यह नर्व डिसऑर्डर सबसे तकलीफदेह बीमारियों में से एक है। आइए जानते हैं क्या होती है यह गंभीर बीमारी &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फाइनेंस मिनिस्टर अरुण जेटली की किडनी के बाद कहीं आपका तो नंबर नहीं ? </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4qd4k/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 17:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4qd4k/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूध पीते वक्त इन चीजों से करें परहेज, वरना हो सकता है नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-that-should-avoid-eating-with-milk/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 17:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-that-should-avoid-eating-with-milk/</guid>
      <description>अक्सर पतले लोगों को वजन बढ़ाने के लिए दूध के साथ केला खाने की सलाह दी जाती है और लोग बिना सोचे समझे ऐसा करते भी है। जो कि बीमारी का कारण भी बन सकती है। क्या आप जानते हैं कि ऐसी कई चीजे हैं जो हमें दूध के साथ कभी नहीं खानी चाहिए। आइए जानते हैं इनके बारे में। - दूध के साथ कभी भी खट्टे फल नहीं खाने चाहिए। इससे खाना देरी से पचता है और उल्टी जैसा लगने लगता है। - अक्सर आपने लोगों को दूध के साथ ब्रेड-बटर खाते देखा होगा। दूध अपने आप में एक पूरा आहार है। इसलिए दूध के साथ ब्रेड-बटर का सेवन करने से भारीपन महसूस होता है। आयुर्वेद के अनुसार, प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट और फैट की अधिक मात्रा एक-साथ नहीं लेनी चाहिए।  - दूध के साथ केले खाने से कफ की समस्या रहती है। ये दोनों ही चीजे कफ बनाती हैं। इसके अलावा साथ में इनके सेवन से पाचन तंत्र भी कमजोर होता है।- दूध के साथ भूलकर भी मछली नहीं खानी चाहिए। साथ ही मछली खाने के बाद भी दूध का सेवन नहीं करना चाहिए। कहा भी जाता है कि मछली खाने के बाद दूध पीने से त्वचा पर सफेद दाग पड़ जाते हैं। - दूध के साथ कभी भी दही नहीं खानी चाहिए। इन्हें साथ खाने से एसिडिटी और उल्टी की समस्या होती है। इसलिए दही खाने के करीब डेढ़ घंटे बाद दूध पीना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुटखे से दांत हो गए हैं काले? अपनाएं ये टिप्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedies-for-whitening-teeth/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 16:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedies-for-whitening-teeth/</guid>
      <description>कुछ लोगों के दांत गुटखा खाने की वजह से काले पड़ने लगते हैं। अगर आपके साथ भी कुछ ऐसा है तो आपको परेशान होने की जरुरत नहीं, आज हम आपके लिए लाए हैं कुछ ऐसे टिप्स जिससे आपकी इस समस्या का समाधान हो जाएगा। संतरे के छिलके और तुलसी के पत्तों को सुखा लें। इसका पाउडर बनाकर इससे दांतों को साफ करें। दांतों का कालापन दूर होने के साथ दांत भी मजबूत होंगे। काले दांतों को साफ करने के लिए नीम के दातून से बेहतर विकल्प और कोई भी नहीं है। नीम में एंटीसेप्टिक और एंटीबैक्टीरियल गुण पाया जाता है जिससे दांत स्वस्थ बनते हैं। पानी में नींबू का रस मिलाकर नियमित उससे कुल्ला करने से भी दांतों का कालापन दूर होता है।  जब भी ब्रश करें। अपने टूथपेस्ट में बेकिंग सोडा मिला लें। ये भी दांतों के कालेपन को दूर करने का कारगर तरीका है।  वैसे तो जहां तक संभव हो ऐसे नशीले पदार्थों के सेवन से बचें। ये आपके दांत को खराब कर ही देते हैं इसके साथ ही आपकी सेहत के लिए भी हानिकारक होते हैं। मुंह के कैंसर जैसी खतरनाक बीमारियां भी गुटखा खाने से होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीरियड्स में महिलाओं के दर्द को कम करेगा स्मार्टफोन ऐप, रिसर्च में सामने आई चौंकाने वाली बात</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/smartphone-app-will-reduce-the-periods-pain/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 16:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/smartphone-app-will-reduce-the-periods-pain/</guid>
      <description>जल्द ही पीरियड्स में महिलाओं के दर्द को कम करने के लिए एक स्मार्टफोन ऐप आ रहा है। यह आपको भले ही मजाक लगे लेकिन इस पर वैज्ञानिकों द्वारा एक रिसर्च की जा रही है। अध्ययन में पाया गया है कि स्मार्टफोन ऐप सेल्फ-एक्यूप्रेशर की सहायता से महिलाओं को पीरियड्स के दौरान दर्द और शरीर में ऐंठन जैसी अन्य पीड़ा से राहत दिलाने में मदद कर सकता है।तकरीबन 50 से 90 प्रतिशत महिलाएं इस दौरान अत्याधिक दर्द का अनुभव करती हैं। इस दौरान पेट में दर्द व अकड़न और थकान के दर्द से छुटकारा पाना बेहद जरूरी हो जाता है। एक्यूप्रेशर एक चीनी (टीसीएम) तकनीक है।इस तकनीक को स्व-देखभाल के रूप में इस्तेमाल किया जा सकता है और यह घर बैठे करने की सबसे आसानी और उपयोगी तकनीक है। इस तकनीक में शरीर के विशिष्ट बिंदुओं पर दबाव की सहायता से मालिश की जाती है।एक्यूप्रेशर ऐप में वीडियो के माध्यम से आप इस तकनीक को आसानी से देख व कर पाएंगे और इसमें मौजूद रिमाइंडर आपको समय-समय पर सूचित करता रहेगा। यह अध्ययन ‘द अमेरिकन जर्नल ऑफ अब्स्टेट्रिक्स एंड गाइनेकोलॉजी’ नामक एक पत्रिका में प्रकाशित हुआ है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पातड़ भाजी बनाने का इससे टेस्टी और आसान तरीका कहीं और नहीं मिलेगा, ट्राई कीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-patad-bhaji/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 15:20:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-patad-bhaji/</guid>
      <description>सामग्री  250 ग्राम उड़द या अरहर दाल, 150 ग्राम पालक, 25 ग्राम लहसुन, 2 बड़ा चम्मच दही, 2 छोटा चम्मच बेसन, एक छोटा चम्मच राई, 2 साबुत लाल मिर्च, 3-4 करी पत्ता, देसी घी, एक छोटा चम्मच हल्दी पाउडर, आधा छोटा चम्मच चीनी, 15 दाने मूंगफली के, एक छोटा चम्मच गरम मसाला, एक चम्मच धनिया पाउडर, एक बारीक कटी हरी मिर्च आैर स्वादानुसार नमक।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन हाई प्रोटीन वेज फूड्स के बारे में जानकर आप नहीं खाएंगे अंडा चिकन </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4mrgr/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 13:40:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4mrgr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अच्छी फिगर के लिए दिन भर ब्रा पहनना सही या गलत, यहां जानिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-wearing-bra-all-day/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 13:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-wearing-bra-all-day/</guid>
      <description>लड़कियों का ये मानना है कि अच्छे फिगर के लिए दिनभर ब्रा पहनना जरूरी है। लेकिन ऐसा नहीं है दिनभर ब्रा पहनना सेहत के लिए काफी घातक हो सकता है। कोशिश करें कि बाहर से आने के बाद आप ब्रा जरूर उतार दें। सोते वक्त तो आपको भूलकर भी ब्रा नहीं पहननी चाहिए। आगे की स्लाइड्स में पढ़िए पूरे दिन ब्रा पहनने के नुकसान- दिनभर ब्रा पहनने वाली लड़कियां जान लें। ऐसा करने से सबसे खतरनाक प्रभाव ब्लड सर्कुलेशन पर पड़ता है। ब्रा पहनने से शरीर में रक्त संचार बेहतर तरीके से नहीं हो पाता। इससे दिल से जुड़ी समस्याएं घेर सकती हैं। बहुत ज्यादा टाइट ब्रा जैसे अंडरवायर ब्रा या स्पोर्ट्स ब्रा ब्रेस्ट टिशूज को भी बुरी तरह से प्रभावित करती हैं। जिससे ब्रेस्ट में दर्द की शिकायत हो सकती है। दिनभर ब्रा पहनना पीठदर्द जैसी गंभीर समस्या भी दे जाता है। ब्रा पेक्टोरल मसल्स पर दबाव डालती है जिसका असर पीठ दर्द के रूप में देखने को मिलता है।  दिन भर ब्रा पहनने वाली लड़कियों को हाइपरपिगमेंटेशन की समस्या से भी जूझना पड़ सकता है। ब्रा पहनने से मेलानिन नाम का तत्व शरीर के एक हिस्से में ही स्टोर होने लगता है जिससे वो हिस्सा काला पड़ने लगता है। इन सब दिक्कतों के अलावा दिनभर ब्रा पहनने से खुजली और इंफेक्शन जैसी समस्याएं भी पैदा होने लगती है। ब्रा के स्ट्रिप वाले हिस्से पर नमी की वजह से फंगस का खतरा भी पैदा हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर से निकलते वक्त करें ये छोटे छोटे उपाय, मिलेगी बड़ी सफलता</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/daily-eat-these-things-for-success/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:54:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/daily-eat-these-things-for-success/</guid>
      <description>किसी महत्वपूर्ण काम के लिए घर से निकल रहे हैं और चाहते हैं कि काम सफल हों, तो इन उपायों का पालन करें, आपको सफलता जरूर मिलेगी। हर दिन के अनुसार दिए गए ये उपाय करने से आपका काम जरूर पूरा होगा। हफ्ते की शुरुआत शीशा देख कर करें। यानि सोमवार के दिन घर से निकलते वक्त शीशा देखें, आपका काम अवश्य पूरा होगा।मंगलवार के दिन गुड़ खा कर घर से निकलें। गुड़ की मिठास से आपका दिन भी खुशनुमा हो जाएगा।बुधवार के दिन धनिया का सेवन कर के घर से निकलेंगे तो काम जरूर पूरा होगा। इसे आजमां के देख लीजिए।बृहस्पतिवार के दिन पीले रंग के वस्त्र पहनने के साथ-साथ जीरा खा कर भी निकलें। दिन शुभ जाएगा और आप अपने काम में सफल भी होंगे।वैसे तो हर शुभ काम करने से पहले दही खिलाई जाती है लेकिन शुक्रवार को खासकर दही खा कर निकलें। फिर आपको सफल होने से कोई नहीं रोक सकता है।शनि भगवान के दिन यानि शनिवार को अदरक खा कर जाएं। इसे खाने से आपकी राह की सारी बाधाएं दूर हो जाएंगी और आपको काम में सफलता मिलेगी।छुट्टी यानि रविवार के दिन घर से निकलते समय पान खा कर निकलें। आपका काम जरूर पूरा होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों के मन में पीरियड्स को लेकर होते हैं कई सवाल, मां के नाते देना होगा जवाब</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-talking-to-your-child-about-menstruation-is-very-important-for-every-mother/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-talking-to-your-child-about-menstruation-is-very-important-for-every-mother/</guid>
      <description>पीरियड्स यानी माहवारी। कई लोग इसे वो और उन दिनों की बात भी कहते हैं। वो कच्ची उम्र की है। यदि उसे थोड़ा-बहुत मालूम भी हो, तो वो आपको बताने में झिझकती है। प्लान इंटरनेशनल यूके के एक शोध में 1000 लड़कियों को शामिल किया गया। शोध में पाया गया कि लड़कियां पीरियड्स की बात पर झिझकती हैं। उनमें से एक तिहाई लड़कियों को पता ही नहीं कि उन्हें पीरियड्स कब होगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धर्म का रास्ता अपनाकर भी बढ़ा सकते हैं अपनी उम्र, ऐसा हम नहीं ये शोध कहता है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/your-religious-nature-not-only-reduce-your-stress-but-also-increase-your-age/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:36:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/your-religious-nature-not-only-reduce-your-stress-but-also-increase-your-age/</guid>
      <description>अमेरिका की वंडरबिल्ट यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने अपने एक शोध में पाया है कि जो लोग धार्मिक गतिविधियों में हिस्सा लेते हैं, उनका स्वास्थ्य बेहतर रहता है और उनकी उम्र भी बढ़ती है। इसके पीछे कारण यह है कि ऐसे स्थानों पर मनुष्य को सुकून मिलता है और उसका तनाव कम हो जाता है।  शोधकर्ता मेरिनो ब्रूस के अनुसार, किसी धर्म में आस्था का तनावमुक्त रहने और लंबी उम्र से संबंध है। ऐसे स्थान जहां आपको आस्था का अनुभव होता है, आपकी सेहत के लिए अच्छे होते हैं। अध्ययन के दौरान विभिन्न धर्म और समुदाय के 5,449 लोगों को शामिल किया गया। इनमें से 64 फीसदी लोग रोजाना पूजा-पाठ करते थे। सभी की सेहत को ब्लड प्रेशर, कोलेस्ट्रॉल-एचडीएल स्तर जैसे स्वास्थ्य के विभिन्न पैमानों पर जांचा गया। नतीजों में पाया गया कि नियमित रूप से धार्मिक गतिविधियों से जुड़े रहने वाले लोगों में तनाव कम रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन स्टाइल में घर पर बनाएं फ्राइड पनीर फिंगर्स, घर में बनाने की विधि बेहद आसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-indian-style-crispy-fried-paneer-fingers/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-indian-style-crispy-fried-paneer-fingers/</guid>
      <description>सामग्री  120 ग्राम फिंगर शेप में कटे हुए पनीर, 10 ग्राम अदरक का पेस्ट, 5 ग्राम लहसुन का पेस्ट, 1 नींबू , दस ग्राम मैदा, रोस्टेड बेसन 30 ग्राम, 2 ग्राम कश्मीरी लाल मिर्च पाउडर, 10 ग्राम गरम मसाला, 2 ग्राम अजवाइन, स्वादानुसार नमक और काली मिर्च पाउडर। साथ में कोटिंग के लिए ब्रेड क्रम्ब्स (ब्रेड का चूरा) और तलने के लिए तेल। मस्टर्ड मायोनीज सॉस बनाने के लिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के बच्चों का ज्यादा देर तक सोना दे सकता है नुकसान, रिसर्च में खुलासा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/does-too-much-sleep-increase-diabetes-risk/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:31:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/does-too-much-sleep-increase-diabetes-risk/</guid>
      <description>क्या आपको पता है कि रात में पर्याप्त नींद नहीं लेने वाले बच्चों को टाइप 2 मधुमेह होने का खतरा अधिक होता है। ब्रिटेन में लंदन की सेंट जॉर्जेज यूनिवर्सिटी में अनुसंधानकर्ताओं ने ब्रिटेन में नौ से 10 आयु वर्ग के 4525 बच्चों के शारीरिक माप, उनके रक्त के नमूने और प्रश्नावली आंकड़ा एकत्र किया।   अनुसंधानकर्ताओं ने पाया कि जो बच्चे अधिक देर तक सोते हैं उनका वजन अपेक्षाकृत कम होता है। नींद के समय का इन्सुलिन, इन्सुलिन प्रतिरोधक और रक्त में ग्लुकोज के साथ विपरीत संबंध है यानी यदि नींद का समय अधिक होगा, तो इन्सुलिन, इन्सुलिन प्रतिरोधक और रक्त में ग्लुकोज का स्तर कम होगा। इसलिए ब्रिटेन में राष्ट्रीय स्वास्थ्य सेवा (एनएचएस) 10 साल के बच्चे को 10 घंटे की नींद की सलाह देता है। यूनिवर्सिटी के प्रोफेसर क्रिस्टोफर जी ओवेन ने कहा, ‘‘इस रिपोर्ट से पता चलता है कि जीवन के शुरूआती वर्षों से नींद का समय बढ़ाने से शरीर की चर्बी और टाइप 2 मधुमेह का स्तर कम करने में मदद मिलती है।’’ उन्होंने कहा, ‘‘ बचपन में पर्याप्त नींद के संभावित लाभों का फायदा युवावस्था में स्वास्थ्य को मिल सकता है।’’ यह अध्ययन पीडिएट्रिक्स पत्रिका में प्रकाशित हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए प्रशंसा से बेहतर क्यों फायदेमंद होती है आलोचना </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-benefits-of-criticism/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:31:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-benefits-of-criticism/</guid>
      <description>अगर कोई आपकी प्रशंसा करे, तो आप खुश होती हैं। चाहे वह प्रशंसा झूठी ही क्यों न हो? वहीं किसी काम को लेकर अगर कोई आपकी आलोचना कर दे, तो आपका गुस्सा सातवें आसमान पर पहुंच जाता है। कुछ लोग आलोचना की वजह से निराश भी हो जाते हैं और उनका आत्मविश्वास कमजोर होने लगता है। मगर मनोविशेषज्ञों की राय कुछ अलग है।  उनका मानना है कि किसी काम में परफेक्शन लाने के लिए आलोचना को स्वीकार करना जरूरी होता है। आलोचना से आप गलतियों को सुधारने का प्रयास करते हैं और खुद को आगे बढ़ाने का प्रयास करते हैं, लेकिन अधिक तारीफ के कारण आप काम को लेकर उतनी मेहनत नहीं करते हैं। इसलिए आलोचना ज्यादा फायदेमंद होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट की गैस को चुटकियों में दूर करेंगे ये चमत्कारी नुस्खे, आजमा कर देखें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-tips-to-get-rid-of-gas-problem/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:04:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-tips-to-get-rid-of-gas-problem/</guid>
      <description>आज के समय में न सिर्फ बड़े-बूढ़े बल्कि बच्चे और युवा भी पेट में गैस की समस्या से जूझ रहे हैं। गलत खान-पान की वजह से ये समस्या आती है। अगर समय चलते इसका इलाज नहीं किया गया तो लंबे समय के लिए दिक्कत पैदा हो सकती है। गैस का इलाज घर पर ही मौजूद कुछ चीजों से किया जा सकता है। तो आइए जानते हैं इन नुस्खों के बारे में। दालचीनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहाते समय शरीर के इन खास अंगों पर साबुन लगाना पड़ सकता है भारी, जानिए वजह</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-why-you-should-not-use-soap-on-your-private-parts/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 09:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-why-you-should-not-use-soap-on-your-private-parts/</guid>
      <description>कई लोग नहाते समय शरीर के कुछ हिस्सों पर साबुन लगाने की गलती करते हैं जिसका नुकसान उन्हें बाद में चुकाना पड़ता है। दरअसल नहाते समय अगर आप भी अपने खास अंगों को साफ करने के लिए साबुन का इस्तेमाल करते हैं तो संभल जाएं, आपका ऐसा करना आपको मुसीबत में डाल सकता है। आइये जानते है कौन से है वो अंग जहा हमे साबुन नहीं लगाना चाहिए। डॉक्टरों की माने तो शरीर के गुप्त हिस्सों पर साबुन लगाने से वहां की त्वचा नरम पड़ जाती है। जिसकी वजह से व्यक्ति को खुजली की समस्या हो सकती है। डॉक्टरों की माने तो कई लोग नहाते समय शरीर के गुप्त हिस्सों पर एक बार नहीं बल्कि कई बार साबुन लगाते हैं। उनका ऐसा करना खतरे की निशानी है। बता दें, शरीर पर एक से अधिक बार साबुन लगाने से उस जगह अधिक पसीना आता है। जिसकी वजह से वहां की त्वचा ड्राई हो जाती है। जिसकी वजह से वहां की स्किन काफी सख्त भी हो जाती है। बावजूद इसके अगर आपको शरीर के इस अंग पर खुजली की समस्या हो रही है तो समय रहते ही इसका इलाज करवा लें वरना ये किसी बड़ी बीमारी का कारण बन सकता है। लेकिन अगली बार नहाते समय इस बात का ध्यान जरूर रखें कि आपको अपने गुप्त अंगों पर साबुन नहीं लगाना है। इसके अलावा कई लोग नहाने के बाद टॉवल से अपने शरीर को रगड़-रगड़ कर साफ करते हैं। ऐसा करते समय उन्हें लगता है कि ऐसा करने से उनकी त्वचा ज्यादा साफ हो जाएगी लेकिन ऐसा नहीं है। नहाने के बाद टॉवल से त्वचा को रगड़-रगड़ साफ करने से स्किन ड्राई हो सकती है। इतना ही नहीं शरीर से बाल झड़ने का खतरा भी बना रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दांतों के पीलेपन से हैं परेशान तो अपनाएं ये 5 जबरदस्त घरेलू नुस्खे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/simple-home-remedies-for-teeth-whitening-with-in-few-days/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 09:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/simple-home-remedies-for-teeth-whitening-with-in-few-days/</guid>
      <description>चेहरे की खूबसूरती बनाए रखने के लिए लोग कई जतन करते रहते हैं, लेकिन दांतों की साफ-सफाई को अक्सर नजरअंदाज कर दिया जात है। चेहरे की ही तरह दांत भी हमारे शरीर का एक महत्वपूर्ण हिस्सा हैं। सफेद चमकते दांत आपकी पर्सनालिटी में निखार लाने के साथ आपकी मुस्कुराहट को भी हेल्दी रखते हैं। लेकिन दांतों की साफ-सफाई पर ध्यान न देने की वजह से हमारे दांत वक्त के साथ पीले पड़ने लगते हैं। ऐसे में कुछ घरेलू उपाय अपनाकर आप इस पीलेपन से कुछ ही दिनों में छुटकारा पा सकते हैं। जानिए कैसे&amp;hellip; तेजपत्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सलमान जैसे कई स्टार्स की ये आदतें भूलकर भी न अपनाएं, वरना हेल्थ चौपट हो जाएगी आपकी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-bad-habits-of-bollywood-stars-like-salman-khan-can-make-you-ill/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 09:15:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-bad-habits-of-bollywood-stars-like-salman-khan-can-make-you-ill/</guid>
      <description>अगर आप भी अपने फेवरेट स्टार को आंख बंद करके फॉलो करते हैं तो थोड़ा सतर्क हो जाइए कहीं उनकी हर आदत फॉलो करने के चक्कर में आपकी हेल्थ खराब न हो जाए।  आगे की स्लाइड्स पर क्लिक करके जानें बड़े स्टार की कुछ खराब आदतों के बारे में। सलमान खान
इस लिस्ट में पहला नाम आता है काला हिरण केस के दोषी सलमान खान का, एक प्रेस कॉन्फ्रेस के दौरान सलमान बेहद अजीबो-गरीब हरकत करते दिखाई दिए। दरअसल सलमान यहां अपनी रिप्ड जींस के धागे नोचकर खा रहे थे। जिसे उनके किसी सोशल मीडिया यूजर ने अपलोड कर दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>केले की लंबे समय तक ताजगी बरकरार रखने के लिए रखें इन बातों का ध्यान, नहीं पड़ेंगे काले</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-keep-bananas-from-turning-brown/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 08:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-to-keep-bananas-from-turning-brown/</guid>
      <description>गर्मियों में फल बहुत जल्दी खराब हो जाते है और खासकर केला। गर्मियों के दिनों में केले को लाने से अगले दिन ही वे नरम पड़ने लगते है। जिसको फिर बच्चे खाने में आनाकानी करते हैं। आज हम आपकी यह परेशानी दूर करने आएं हैं। आइए जानते हैं कैसे पके केलों को खराब होने से बचाएं&amp;hellip; केलों को क्लीन रेप में अच्छे से लपेट कर रखें। क्लीन रेप दिखने में एल्यूमुनियम फॉयल जैसा होता है। इसे इस्तेमाल कर आप फलों को ताजा रख सकते है ।घर लाकर केलों को तुरंत प्लास्टिक बैग से निकाल दें। केलों को प्लास्टिक बैग्स में कभी नहीं स्टोर करना चाहिए। प्लास्टिक बैग्स में वे नमी के कारण सड़ सकते हैं।केलों के पास एक कच्ची नाशपाती रखें, इससे केले धीरे पकेंगे और नाशपाती जल्दी पक जाएगी। आपके दो काम एक साथ हो जाएंगे।आमतौर पर लोग सोचते हैं कि केले को फ्रिज में रखने से वे तेजी से खराब होते हैं लेकिन अगर आप इन्हें एयरटाइट प्लास्टिक बैग में पैक करके फ्रिज में रखेंगे तो ये न तो अधिक पकेंगे और न ही जल्दी खराब होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लार से पता लगा सकते हैं कैसी है आपकी रोग प्रतिरोधक क्षमता </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3gaxp/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3gaxp/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोड़ दीजिए ये 6 गंदी आदतें, वरना जवानी में ही लोग कहने लगेंगे &#39;अंकल&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-habits-that-are-making-you-older/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-habits-that-are-making-you-older/</guid>
      <description>आजकल प्रदूषण इतना बढ़ गया है कि लोग उम्र से पहले ही बूढ़े दिखने लगे हैं। इसके लिए आपकी कुछ आदतें भी जिम्मेदार हैं जिन्हें आपको समय रहते बदलना होगा। नहीं तो आपको भी लोग जल्द ही अंकल कहकर बुलाने लगेंगे। तो आइए जानते हैं इन आदतों के बारे में जो आपको समय से पहले बूढ़ा बना रही हैं। तकिए पर मुंह के बल सोना
जो लोग उल्टा या पेट के बल सोते हैं उनके चेहरे पर जल्दी झुर्रियां पड़ जाती हैं। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि पेट के बल सोने पर आपका चेहरा तकिए की तरफ होता है। इसलिए तकिए पर अपना चेहरा नहीं सिर रखकर सोएं। पानी कम पीना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दानगी बढ़ाने में सहायक है ये दाल, पुरुष नियमित रूप से करें सेवन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/many-amazing-benefits-of-lentil-horse-gram/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 14:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/many-amazing-benefits-of-lentil-horse-gram/</guid>
      <description>कुल्थी दाल के कई फायदे हैं। पोषण से भरपूर यह दाल खाने से लेकर आर्युवेद में, सभी जगह इसके इस्तेमाल की बात कही गई है। कुल्थी की तासीर गर्म होती है और यह आसानी से पच भी जाती है। जानिए इसके अन्य फायदे- जिन लोगों में स्पर्म काउंट कम है उन्हें रोज यह दाल खानी चाहिए। इसमें मौजूद फोसफोरस, कैल्शियम, आयरन और अमीनो एसिड शरीर में स्पर्म काउंट बढ़ाता है।महिलाओं को मासिक के दौरान इस दाल का सेवन करना चाहिए। यह पीरियड्स में होनी वाली ब्लीडिंग को कम करता है और जिन महिलाओं को अनियमित पीरियड होते हैं, उन्हें भी इससे फायदा मिलता है।सर्दी और जुकाम में इस दाल का सूप पीने से फायदा मिलता है। यह नाक को साफ करता है जिससे सांस लेने में आसानी होती है, साथ ही शरीर का इम्यून सिस्टम भी मजबूत करता है।पाचन ठीक करने में यह दाल बहुत कारगर है। अगर पेट फूलने की समस्या आपको भी है तो इसका सेवन जरूर करें।डायबटिज के लोगों के लिए तो यह दाल रामबाण है। रोजाना इसका सेवन करने से खून में ग्यूकोज का लेवल सही रहता है।दाल में फाइबर काफी मात्रा में होता है जिससे यह कब्ज में भी मददगार होता है। जिन्हें अक्सर कब्ज की शिकायत रहती है उन्हें इसका सेवन रोज करना चाहिए।यह पथरी खत्म करने में भी सहायक है। कुल्थी में विटामिन ए पाया जाता हो जो पथरी को गलाता है। पथरी खत्म होने के बाद भी इस दाल का सेवन करना चाहिए ताकि दुबारा ना हो।कुल्थी के अनेक फायदा होने के बावजूद कुछ लोगों को इसका सेवन नहीं करना चाहिए। प्रेगनेंट महिलाएं, टीबी का इलाज करा रहे मरीज और वे लोग जो वजन बढ़ाना चाहते हों, उन्हें भूलकर भी इस दाल का सेवन नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में ठंडा पानी पीने से होते हैं ये 3 बड़े नुकसान, आप भी हो जाएं सतर्क</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-reasons-why-you-should-not-drink-chilled-water-in-summer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 14:32:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-reasons-why-you-should-not-drink-chilled-water-in-summer/</guid>
      <description>अगर आप भी गर्मियों में बाहर से आते ही फ्रिज में रखा ठंडा पानी तुरंत पीने लगते हैं तो सतर्क हो जाएं&amp;hellip;ऐसा करने से आप 3 बड़ी परेशानियों को न्योता दे रहे हैं। आयुर्वेद भी आपकी इस आदत को अनहेल्दी माना जाता है। द कंप्लीट बुक ऑफ आयुर्वेदिक होम रेमेडीज में कहा गया है कि गर्मियों के मौसम में बहुत ज्यादा ठंडा पानी पीने से पाचन क्रिया पर बुरा असर पड़ने के साथ कई और बड़ी परेशानियां झेलनी पड़ती हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही 3 बड़े नुकसानों के बारे में&amp;hellip;पाचन में दिक्कत –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में भूलकर भी न खाएं ये 5 सब्जियां, उठाना पड़ सकता है नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-you-should-avoid-eating-which-five-vegetables-in-the-season-of-summer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 13:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-you-should-avoid-eating-which-five-vegetables-in-the-season-of-summer/</guid>
      <description>गर्मी के मौसम में खुद को ठंडा रख पाना सबसे मुश्किल काम होता है। इस मौसम में शरीर की गर्मी बढ़ने से हार्मोन्स में हुए कई बदलाव की वजह से चेहरे पर मुहांसे , बवासीर और पाचन संबंधी समस्याएं पैदा हो जाती हैं। अगर आपको भी गर्मियों में ऐसी ही किसी दिक्कत का सामना करना पड़ता है तो आपको शरीर का तापमान बढ़ाने वाली इन खास 5 सब्जियों का सेवन करने से बचना चाहिए। आइए जानते हैं शरीर का तापमान बढ़ाने वाली इन 5 सब्जियों के बारे में।  आमतौर पर शरीर का तापमान वो सब्जियां बढाती हैं जिनमें कार्बोहाइड्रेट और प्रोटीन की मात्रा ज्यादा होती है। खास बात यह है कि यह सब्जियां उन लोगों के लिए फायदेमंद होती है, जो अपना वजन कम करना चाहते हैं।अदरक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमजोर याददाश्त को तेज करने के ये हैं 3 टिप्स, जान लेंगे तो नहीं खाएंगे धोखा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-ways-to-keep-your-mind-healthy-and-cool/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 12:15:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-ways-to-keep-your-mind-healthy-and-cool/</guid>
      <description>अगर आप भी चीजें रखकर अक्सर भूल जाते हैं जिसकी वजह से आपको लोगों की कई तरह की बातें सुननी पड़ती हैं तो निराश होने की जगह इन खास तीन टिप्स पर ध्यान दीजिए। यह तीन टिप्स न सिर्फ आपकी मदद करेंगे बल्कि मानसिक तौर पर भी आपको स्वास्थ्य रखेंगे&amp;hellip;जानिए कैसे&amp;hellip; दिमाग को आराम दें - जिस तरह शरीर को आराम चाहिए ठीक उसी तरह आपके दिमाग को भी समय-समय पर रेस्ट की जरूरत होती है। दिमाग को आराम देने से वह मानसिक तौर पर तंदुरुस्त रहता है। इसके लिए जैसे ही समय मिले पहाड़ों पर कहीं घूम आएं। अपनी समस्याओं को परे रख आपको हलके-फुलके पल बिताने की आदत होनी चाहिए। इसके अलावा मेडिटेशन और योग भी करें। ऐसा करने से भी दिमाग शांत रहता है।खुद को अहमियत दें - खुद की इज्जत को कभी नजरअंदाज न करें। आपका ऐसा करना आपकी मानसिक दृढ़ता को कमजोर बनाता है। दरअसल, खुद को कॉम्प्लीमेंट देना आपकी अहम जरूरत है। जिस भी काम में आपको मजा आता हो उसके लिए वक्त जरूर निकालें। उदाहरण के लिए अपनी पसंदीदा मूवी देखें या किताब पढ़ें।खुशमिजाज लोगों से करें दोस्ती- हमेशा कोशिश करें कि आपके दोस्तों की लिस्ट में खुशमिजाज लोगों ही शामिल हो। ऐसा करने से आप खुश रहेंगे और आपको अपने ग्रुप में एंजॉय करने का मौका भी मिलेगा। हंसने का कोई मौका न छोड़ें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी चोरी-छिपे जमकर पोर्न देखते हैं? एक खतरनाक बीमारी की जद में हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hypersexual-disorder-symptoms-and-treatment/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hypersexual-disorder-symptoms-and-treatment/</guid>
      <description>2010 में अमेरिकन साइकेट्रिक एसोसिएशन ने सेक्स की लत को हाइपरसेक्शुअल डिसऑर्डर का नाम दिया। ये 18 साल से लेकर किसी भी उम्र के वयस्क में देखा जा सकता है। अगर आप में भी ये लक्षण दिखे तो आप भी समझ जाएं कि आप को सेक्स की लत है।  अगर कोई व्यक्ति दिन के अधिकतर समय में &#39;सेक्स-फैंटेसी&#39; में खोया रहता है और ये व्यवहार यदि छह महीने तक जारी रहता है तो ये &#39;सेक्स एडिक्शन&#39; है। अगर आप दिन का ज्यादा से ज्यादा समय पोर्न देखकर गुजारते हैं तो ये भी हाइपरसेक्शुअल डिसऑर्डर का एक लक्षण हो सकता है। ड्रग्स लेने वाले लोग इस बीमारी का शिकार हो जाते हैं। उनके लिए सेक्स किसी नशे से कम नहीं होता। ऐसे लोग खुद को काबू में नहीं रख पाते और किसी भी अनजान इंसान के साथ सेक्स करने के लिए तैयार हो जाते हैं। जो लोग साइबर सेक्स और फोन सेक्स के लिए भी हमेशा उतावले रहते हैं। उन्हें भी सचेत हो जाता चाहिए क्योंकि वो भी सेक्स की लत से पीड़ित हो सकते हैं। अगर आपमें इसमें से कोई भी लक्षण हो तो आपको डॉक्टर से जरूर संपर्क करना चाहिए। साइकोथेरेपी, ग्रुपथेरेपी, मेडिकेशन और कीमोथेरेपी से इस बीमारी का इलाज किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>