<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/</link>
    <description>Recent content on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 10 May 2018 11:51:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>एक हॉस्पिटल, जहां इलाज फ्री, रहना और खाना-पीना भी फ्री...यकीं नहीं तो पढ़ें पूरी डिटेल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-treatment-in-guru-ka-langar-eye-hospital-in-sector-18-chandigarh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 11:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/free-treatment-in-guru-ka-langar-eye-hospital-in-sector-18-chandigarh/</guid>
      <description>एक हॉस्पिटल, जहां इलाज, रहना और खाना-पीना सब फ्री। एक भी पैसा खर्च नहीं करना पड़ेगा। यकीं नहीं तो क्लिक करके पढ़ें पूरी डिटेल। चंडीगढ़ सेक्टर-18 में गुरु के लंगर नाम से चलाए जा रहे आंखों का हॉस्पिटल चर्चा में है। श्री गुरु ग्रंथ साहिब सेवा सोसायटी की ओर से चलाए जा रहे इस हॉस्पिटल में न सिर्फ मोतियाबिंद के बल्कि रेटिना के आपरेशन मुफ्त में किए जाने का दावा किया गया है। हॉस्पिटल के मुताबिक उनके यहां रोजाना मोतियाबिंद के 25 ऑपरेशन मुफ्त में किए जा रहे हैं।यही नहीं, दूरदराज से आने वाले जरूरतमंद को आने-जाने का किराया और ठहरने की व्यवस्था का इंतजाम किया जा रहा है। मंगलवार को रेटिना के आपरेशन की भी शुरुआत हो गई। पंजाब के स्वास्थ्य मंत्री ब्रह्म मोहिंदरा ने रेटिना ब्लॉक का उद्घाटन किया। यह हॉस्पिटल सेक्टर-18 बी न्यू पब्लिक स्कूल के सामने स्थित है।रेटिना के इलाज का खर्च 50 हजार, मगर होगा मुफ्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओवन में खाना गर्म करते हैं तो बढ़ सकता है बांझपन का खतरा, जान लें और भी कई बड़े नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/beware-your-microwave-is-making-you-sick/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/beware-your-microwave-is-making-you-sick/</guid>
      <description>किसी भी फूड आइटम को अगर आप प्लास्टिक के डिब्बे में रखकर ओवन में गर्म करती हैं या उसे पकाती हैं, तो इससे आपको या आपके गर्भस्थ शिशु को बांझपन, मधुमेह, मोटापे की समस्या और कैंसर होने का बड़ा खतरा रहता है।   इंदिरा आईवीएफ हॉस्पिटल (नई दिल्ली) की गाइनोकोलॉजिस्ट डॉ. पूजा सिंह का कहना है कि इससे प्रजनन क्षमता प्रभावित होती है, साथ ही मस्तिष्क की कार्यप्रणाली को भी नुकसान पहुंचता है। दरअसल, ओवन में प्लास्टिक बर्तन के गर्म होने पर उसमें मौजूद रसायनों का 95 प्रतिशत तक रिसाव होता है। प्लास्टिक के बर्तनों को बनाने के लिए बिसफेनोल ए (बीपीए) का इस्तेमाल किया जाता है और इस रसायन का सीधा संबंध बांझपन, हार्मोनल बदलाव, कैंसर की बढ़ोतरी से है। ऐसे में जब प्लास्टिक के बर्तन में भोज्य पदार्थों को रखकर ओवन में पकाया जाता है, तो प्लास्टिक के पात्र में मौजूद रसायन, ओवन की गर्मी से पिघलकर खाद्य पदार्थ पर अपना असर छोड़ते हैं। ओवन में भोजन गर्म करने पर भोजन रसायनों के संपर्क में आता है और दूषित हो जाता है। खासकर तब जब कोई महिला प्रेग्नेंट है, तो वह प्लास्टिक बर्तनों में गर्म किए गए खाद्य व पेय पदार्थों से परहेज करें, क्योंकि इनमें मौजूद रसायनों के कारण गर्भपात की आशंका 80 फीसदी तक बढ़ जाती है। बता दें, सेहत पर जितना खराब असर ओवन में गर्म किए खाने का पड़ता है उतना ही असर धूप में गर्म हुई प्लास्टिक की बोतल में रखे पेय पदार्थ को पीने से भी होता है। ऐसे में प्लास्टिक के डिब्बे में रखा खाना ओवन में गर्म करने और धूप में गर्म हुई प्लास्टिक की बोतल में रखे पानी को पीने से हमेशा बचना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं के इस खास दर्द का इलाज भी है संभव, पूछकर तो देखिए </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lower-abdominal-pain-in-women-is-also-curable/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lower-abdominal-pain-in-women-is-also-curable/</guid>
      <description>अधिकतर महिलाएं अपने जीवन के किसी न किसी स्तर पर पेट के निचले हिस्से के दर्द से परेशान रहती हैं। कुछ महिलाओं में यह दर्द पीरियड्स के दौरान तो कुछ में लंबे समय तक बैठे रहने की वजह से होता है।। ध्यान न देने पर अक्सर यह समस्या बढ़ जाती है।   अगर पेट दर्द की यह समस्या छह महीने से अधिक समय तक रहती है, तो यह पेल्विक कंजेशन सिंड्रोम यानी (पीसीएस) के कारण हो सकता है। फोर्टिस हॉस्पिटल में हेड इंटरवेशनल रेडियोलॉजिस्ट डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़े होकर पीते हैं पानी तो संभल जाए, बन सकते है दिल के मरीज</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-you-should-never-drink-water-while-standing/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-you-should-never-drink-water-while-standing/</guid>
      <description>अक्सर कई लोग घर में घुसते ही फ्रिज से पानी की ठंडी बोतल निकालकर एक ही घूंट में खड़े-खड़े अपना गला तर करने लगते हैं। पर क्या आप जानते हैं आपकी यह आदत आपकी सेहत पर बहुत भारी पड़ सकती है। क्या फर्क पड़ता है पानी खड़े होकर पिएं या बैठकर, प्यास बुझनी चाहिए। यह तर्क भले ही आज भी पीढ़ी दे, मगर प्राकृतिक चिकित्सा पद्धति में इसे गलत बताया गया है। जोड़ों में दर्द</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ 10 दिन में छूमंतर हो जाएगी तोंद, फॉलो करें ये टिप्स और असर देखें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-tips-to-get-fit-with-flat-tummy-in-10-days/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-tips-to-get-fit-with-flat-tummy-in-10-days/</guid>
      <description>कपड़ों से बाहर झांकती तोंद छूमंतर हो जाएगी। मात्र दस दिनों के इस प्लान को फॉलो कीजिए और असर देखिए, यकीं नहीं कर पाएंगे। तोंद खूबसूरती बिगाड़ देती है। ज्यादा निकले हुए पेट से कई बीमारियां होने का खतरा भी रहता है। पर घबराएं नहीं, 10 दिन में अपनी जीवन शैली में थोड़ा सा बदलाव करके अपने निकले हुए पेट को कम कर सकते हैं।सारे जंक फूड खाने छोड़ने होंगे और इसके बदले फल, सब्जियों और दाल खाने पर ज्यादा जोर देना होगा। लो-फेट डेयरी प्रॉडक्टस खाना फायदेमंद रहेगा। पेट कम करने के लिए कार्बोहाईड्रैट खाना खाना बिलकुल छोड़ना पड़ेगा। रोजाना 10 से 12 ग्लास पानी जरूर पियें यह पाचन में भी मदद करेगा। करीब 250 एमएस पानी में 2 चम्मच ऑर्गेनिक सेब का सिरका और 1 चम्मच शहद मिलाकर पूरे दिन में कम-से-कम 2 से 3 बार पियें। ज्यादा से ज्यादा उबली हुई सब्जियां खाएं। इससे आपका ब्लड शुगर स्थिर रहेगा। फल और सब्जियां इस दिन भी खाएं पर फलों में केला और सेब खाने से बचें। आप रोजाना एकसरसाइज करते हैं और साथ ही बताई डाइट को भी फॉलो करें। नाश्ते में 50 ग्राम कारबोहाइड्रेट से लें। लो कारबोहाइड्रेट तीसरे दिन आपकी डाइट का हिस्सा रहेगा। बेहतर होगा कि आप 50 ग्राम दलिया खाएं। बाकी दिन आप फ्रूट और सब्जियां खाएं लेकिन 10 से 12 ग्लास पानी पीना न भूलें।आप पेट कम करने के लिए उकड़ूं बैठ कर सांस लेने और छोड़ने की एक्सरसाइज भी तीसरे दिन से शुरू कर सकते हैं। नाश्ते में सब्जियां लें और खासकर पालक खाएं। दिम में आप खीरा खाएं यह भी फायदा देगा और खीरे को अपनी सलाग में शामिल कर लें। पेट कम करने की एक्सरसाइज करना न भूलें। लेट कर अपने हाथ पीछे की तरफ करके अपने सिर के नीचें रखें और धीरे-धीरे घुटनों को मोड़कर फर्श पर रखें।कम फैट वाला दूथ पियें और इस दिन आप एक या दो केले खा सकते हैं। यह आपके शरीर में जरूरी काइब्रोहाईड्रेट के लिए है। आप सब्जियों का सूप भी पी सकते हैं और पौषक तत्वों के लिए सलाद खाने में खाएं। एक्सरसाइज में आप अपनी कमर के बल लेटकर घुटनों और पंजों को मोड़ें और बाहें फैलाएं पर अपनी उंगलियों को ऊपर की तरफ सीधे रखें।हरी फलियां जरूर खाएं, फलों को खाती रहें और एक्सरसाइज करती रहें साथ ही पानी पीना जारी रखें। नाश्ते में पालक खा सकते हैं और भुना हुआ टमाटर भी खा सकते हैं। दोपहर के वक्त खाने का दिल करे तो आप उबली हुई फूल गोभी खा सकते हैं। एयरोबिक्स एक्सरसाइज कम-से-कम 30 मिनट जरूर करें। ब्रेकफास्ट आप गेहूं से बने ब्रेड के साथ भी कर सकते हैं और बाकी पूरे दिन आप सब्जियां और फल खाना बिलकुल न भूलें।रेग्यूलर एक्सरसाइज के अलावा स्विमिंग भी आप शुरू कर सकते हैं। केवल सब्जियां खाएं जिसमे कम कैलोरी हो। इससे आपका पाचन तंत्र भी ठीक रहेगा। याद रखें सही पाचन पेट कम करने के लिए जरूरी है। रोजाना 40 मिनट दौड़ें, और एयोरबिक एक्सरसाइज करते रहें। नाश्ते में आप साबुत अनाज से बनी चीजें खाएं और फल भी खा सकते हैं। दोपहर के वक्त लो फाइबर चीजें खाएं।आप रस्सी कूदना भी शुरू करें यह आपका पेट कम करने में सहायक होगी। ज्यादा तेल और ज्यादा मीठा खाने से बचें। दस दिन बाद आप अपने पेट में कमी महसूस करेंगे और पेट कम करने की एक्सरसाइज और डाइट को लगातार फॉलो करते रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप जानते हैं दिमाग में जमा कचरे को साफ करती है नींद, नहीं तो इसे जानने के बाद भरपूर सोएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/dehradun-doctor-alert-on-less-sleeping/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 08:57:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/dehradun-doctor-alert-on-less-sleeping/</guid>
      <description>अगर आप पूरी नींद नहीं लेते हैं तो स्वास्थ्य के लिए खतरनाक साबित हो सकता है। समय रहते ध्यान नहीं दिया तो बात हाथ से निकल सकती है।  देहरादून के डॉक्टर विनीत काला ने बताया कि नींद पूरी न होने का सीधा असर हमारे व्यवहार और स्वास्थ्य पर पड़ता है। हम लगातार चिड़चिड़े होने लगते हैं और लगातार गुस्सा आने लगता है। जरूरत से कम सोना या ज्यादा सोना दोनों दिल के लिए नुकसानदेह हैं। नींद पूरी ना होने पर ब्लड प्रेशन बढ़ जाता है। नींद पूरी न होने पर शरीर में थकान पैदा करने वाले रसायन बढ़ जाता है। नींद पूरी नहीं होती तो शरीर और दिमाग को आराम नहीं मिलता, जिस कारण पूरे दिन थकान का अनुभव होता है। नींद की कमी होने पर तंत्रिकाओं को नुकसान पहुंचता है। वहीं दिन की अपेक्षा रात की अच्छी नींद मस्तिष्क को स्वस्थ रखने के लिए बहुत जरूरी है। मस्तिष्क के मलबे में एमाईलॉएड बीटा नामक प्रोटीन होता है जो अगर दिमाग में जमा होता रहे तो भविष्य में यह अल्जाइमर या और कई दिमागी बीमारियों का कारण बन सकता है। सोने से मस्तिष्क में पाए जाने वाले इस कोशिकीय कचरे की सफाई होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना खाने के बाद भूलकर भी न करें ये काम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgohv9/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 18:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgohv9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा सोने के ये नुकसान जान उड़ जाएगी रातों की नींद, दिमाग में होता ये बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/study-finds-a-daytime-nap-enhances-false-memories-in-the-brain/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 17:06:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/study-finds-a-daytime-nap-enhances-false-memories-in-the-brain/</guid>
      <description>आज तक आपने भरपूर नींद लेने के सिर्फ फायदों के बारे में सुना होगा पर क्या आप जानते दिन के इस खास समय सोने से आपको फायदा नहीं नुकसान होता है। इस समय सोने से आपका मस्तिष्क मनगढ़ंत यादों में उलझने लगता है। जी हां और यह हम नहीं हाल ही में हुआ एक अध्ययन कहता है। लैंकास्टर यूनिवर्सिटी में हुए इस अध्ययन के बारे में विशेषज्ञों ने बताया कि आपकी दिन में एक घंटा और 45 मिनट की नींद अनुभवों को भुला सकती है। हालांकि सोने से हमारी यादें गहरी होती हैं, मगर इससे हमारे मस्तिष्क के दाहिने हिस्से में कैद अनुभव खोने लगते हैं। सोने से हमारे दिमाग को पूरा दिन इकट्ठा की गई सूचनाओं से आजादी मिल जाती है। हमारे मस्तिष्क से सभी गैर जरूरी चीजें हट जाती हैं। इस तरह हमारा मस्तिष्क नई सूचनाओं, यादों और अनुभवों के लिए एक नई जगह बनाने का काम करता है। लेकिन ठीक इसके विपरीत विशेषज्ञों की मानें तो उनका कहना है कि दिन में सोने से मस्तिष्क पर इसका उलटा असर होता है। इससे हम अनुभवों से जुड़ी यादें खोने लगते हैं और ऐसी बातें हमारे जहन में बैठ जाती हैं, जो असल लाइफ में होती ही नहीं हैं। इसके अलावा व्यक्ति को एक अनजाना डर भी सताने लगता है। मस्तिष्क मनगढ़ंत यादों में उलझने लगता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चलते-फिरते पंडाल से शाही बारात, खूब भा रही &#39;नक्काशी वाली बग्घी&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/new-pandal-trend-in-royal-wedding/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 13:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/new-pandal-trend-in-royal-wedding/</guid>
      <description>बारात में फूलों का चलता-फिरता पंडाल इन दिनों कानपुर में रहने वाले लोगों की खास पसंद बन गया है। यही नहीं, दूल्हे की बग्घी में भी नए-नए बदलाव हो रहे हैं। पहले जहां एक घोड़े वाली बग्घी ही चलन में थी, वहीं अब लोग चार या सात घोड़ों वाली बग्घी की डिमांड कर रहे हैं। इसके साथ ही बग्घी को अलग लुक देने के लिए उस पर नक्काशी की जा रही है और उसे लाइटों से सजाया जा रहा है।  राजस्थानी अंदाज में शहर में फूलों के चलते-फिरते पंडाल का नया ट्रेंड आया है। नौ बाई छह के बेला के फूलों से छोटे- छोटे पंडाल बनाए जा रहे हैं। बारातियों के हिसाब से बारात में फूलों से बने इन छोटे-छोटे पांडालों को लोग लेकर चलते हैं जिसके नीचे बाराती नाचते हुए जाते हैं। एक नौ बाई छह के पांडाल की कीमत करीब 12,000 रुपये है। इससे बारात को राजसी लुक मिलता है। नयागंज स्थित न्यू स्वदेशी बैंड के राम प्रकाश शर्मा ने बताया कि बदलते दौर के साथ लोगों की पसंद में खासा बदलाव आया है। बग्घी को स्टाइलिश अंदाज में सजाया जा रहा है। बग्घी किराये पर देने वाले नई सड़क निवासी शानू ने बताया कि बारात के लिए लोग किराये पर जब बग्घी लेने आते हैं, तो वे बता देते हैं कि बग्घी को किस अंदाज में सजवाना है। साथ ही वह यह भी बता जाते हैं कि सजावट में किन फूलों का इस्तेमाल किया जाए। बग्घी को काफी डिजाइनर अंदाज में फूलों से सजाया जा रहा है। इसमें देसी से लेकर विदेशी फूलों का इस्तेमाल किया जा रहा है।बनारस से नक्काशी वाली बग्घियां भी मार्केट में आ गई हैं। इसमें अल्यूमिनियम के ऊपर चांदी की परत चढ़ाई जाती है और इसमें नक्काशी की हुई होती है। इस बग्घी का किराया 12,000 रुपये से शुरू है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोनम कपूर से शादी के बाद कितना निखर गए हैं आनंद आहूजा, देखिए पहले और अब का बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/see-pics-how-anand-ahuja-starts-glowing-after-meeting-bollywood-fashionista-sonam-kapoor/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 13:22:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/see-pics-how-anand-ahuja-starts-glowing-after-meeting-bollywood-fashionista-sonam-kapoor/</guid>
      <description>सोनम कपूर को ऐसे ही बॉलीवुड की फैशन क्वीन कहकर नहीं पुकारा जाता, वो जिसके साथ रहती हैं उसका पूरा लुक ही बदल देती हैं। अब उनके पति आनंद आहूजा को ही ले लीजिए। जी हां शादी से पहले आनंद बहुत ही सिंपल लुक में दिखाई देते थे लेकिन सोनम से मिलने के बाद उनका पुरा लुक ही बदल गया है। मंगलवार को सोनम कपूर आनंद आहूजा के साथ शादी के बंधन में बंध गई। आइए देखते हैं बॉलीवुड की फैशनिस्टा का साथ पाकर आनंद आहूजा किस तरह निखर गए हैं । बॉलीवुड एक्ट्रेस सोनम कपूर और बिजनेसमैन आनंद आहूजा की शादी की खबरें लंबे समय से मीडिया में सुर्खियां बनी हुई थी। दोनों के परिवार वालों ने मिलकर इस अफवाहों पर विराम लगाते हुए 8 मई को इस क्यूट कपल की शादी करवा दी। आनंद अहूजा भारत के टॉप बिजनेसमैन में से एक हैं।एक अनुमान के मुताबिक वह करीब 3000 करोड़ रुपए के मालिक हैं। आनंद को घूमने और फुटबॉल खेलने का बहुत शौक है। इसके अलावा उनको जूतों का भी बहुत शौक है और अपने इसी पैशन को उन्होंने अपना बिजनेस भी बना लिया। आनंद ने वेज नॉन वेज नामक मल्टी ब्रांड स्नीकर कंपनी शुरू की है। इसके अलावा वह &amp;lsquo;Bhane&amp;rsquo;नाम की कंपनी के भी मालिक हैं।आनंद और सोनम को 2014 में एक कॉमन फ्रेंड प्रेरणा ने मिलवाया था। पहली ही मुलाकात में आनंद सोनम पर फिदा हो गए थे और उन्होंने कुछ दिन बाद ही उन्हें प्रपोज कर दिया था। हालांकि तब सोनम ने उन्हें हां नहीं किया था और लेकिन कुछ महीने बाद उन्हें आनंद को हां कर दिया था।सोनम कपूर की शादी मंगलवार को आनंद आहूजा से मुंबई में सिख रीति-रिवाजों के साथ हुई। सोनम और आनंद की शादी का रिसेप्शन मुंबई के &amp;lsquo;द लीला&amp;rsquo; होटल में हुआ। रिसेप्शन वेन्यू के बाहर सोनम और आनंद ने मीडिया के सामने फोटो शूट करवाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए कैसा था सोनम की शादी का अरेंजमेंट, सामने आईं वेन्यू की INSIDE PICTURES</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sonam-kapoor-and-anand-ahuja-wedding-at-rockdale-bandra-inside-pictures/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 12:53:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sonam-kapoor-and-anand-ahuja-wedding-at-rockdale-bandra-inside-pictures/</guid>
      <description>लंबे समय से फैंस को उनकी फेवरेट सोनम कपूर की शादी का बेसब्री से इंतजार था। फाइनली सोनम की जिंदगी &amp;lsquo;आनंद&amp;rsquo; से भर गई है। ये पंजाबी शादी प्राइवेट सेरेमनी के बीच हुई । इसके बावजूद वेन्यू के अंदर से लगातार शादी के वीडियो और तस्वीरें सामने आ रही थीं। सोनम और उनके सांवरिया की तस्वीरें तो आपने बहुत देख ली होंगी पर क्या आपने अभी तक सोनम की शादी का वेन्यू देखा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीवन में सफल होने के 10 अचूक तरीके, खुद आजमा कर देखें...फायदा ही फायदा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-easy-tips-to-achieve-success-in-life/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 13:11:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-easy-tips-to-achieve-success-in-life/</guid>
      <description>हम आपको बता रहे हैं जीवन में सफल होने के 10 ऐसे अचूक तरीके, जिन्हें खुद आजमा कर देखेंगे तो मजे में कटेगी जिंदगी, जानिए कैसे। स्वस्थ रहने के लिए कम भोजन करना चाहिए। खाने में लालच नहीं करनी चाहिए। सही समय पर सही खाने का ध्यान रखना चाहिए। कुछ इसी तरह के स्वस्थ जीवन के 10 बिंदुओं पर पीयू में रिसर्च प्रमोशन सेल और पब्लिक एडमिनिस्ट्रेशन विभाग ने एक सेमिनार का आयोजन किया।इसमें विशेषज्ञ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 साल की उम्र में 4,710 करोड़ की मालकिन हैं मुकेश अंबानी की बेटी, जानें कई और खास बातें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-net-worth-who-soon-going-to-tie-knot-with-anand-piramal/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 12:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-net-worth-who-soon-going-to-tie-knot-with-anand-piramal/</guid>
      <description>एशिया की 12 सबसे पॉवरफुल बिजनेस वूमेन की लिस्ट में शामिल एक नाम मुकेश अंबानी की इकलौती बेटी ईशा अंबानी का भी है। असल जिंदगी में ईशा की लाइफ किसी राजकुमारी से कम नहीं है। खास बात यह है कि ईशा ने बेहद कम उम्र में मुकेश और नीता अंबानी की बेटी के तौर पर नहीं बल्कि अपनी मेहनत से अपने लिए एक अलग मुकाम बनाया है। साल 2015 में ईशा अंबानी का नाम फोर्ब्स की सबसे छोटी अरबपति बिजनेस वूमेन की लिस्ट में दूसरे नंबर पर शामिल किया गया था। ईशा अंबानी जल्द ही पीरामल खानदान के वारिस आनंद पीरामल के साथ शादी के बंधन में बंधने जा रही हैं। फिलहाल ईशा अंबानी रिलायंस इंडस्ट्रीज की कई कंपनियों में अहम पद संभालती हैं। ईशा अंबानी की हर साल की कमाई करीब 4710 करोड़ रुपए है। ईशा 16 साल की उम्र में रिलायंस इंडस्ट्रीज में 80 मिलियन डॉलर के शेयर्स की मालकिन बन गई थीं। ईशा अंबानी एक सक्सेसफुल बिजनेस वुमन हैं। 1991 में जन्मी ईशा और उनका भाई आकाश ट्विंस हैं। ईशा रिलायंस की टेलीकॉम और रिटेल कंपनियों की डायरेक्टर हैं। ईशा ने अपनी पढ़ाई धीरूभाई इंटरनेशनल स्कूल से की। इसके बाद साल 2013 में येल यूनिवर्सिटी से साइकोलॉजी और एशियन स्टडीज में ग्रेजुएशन किया। ग्रेजुएशन करने के बाद ईशा ने अमेरिका की ग्लोबल कंसलटेंसी फर्म मैकिंसे में काम किया था। यहां पर वो बिजनेस एनालिस्ट थीं। इसके बाद वो रिलायंस जिओ और रिलायंस रिटेल की डायरेक्टर बनीं। ईशा साल 2008 में उस समय चर्चा में आई थीं जब 16 साल की उम्र में उनका नाम फोर्ब्स की लिस्ट में सबसे रईस वारिसों की लिस्ट में शामिल किया गया था।इसके अलावा साल 2015 में उनका नाम एशिया की 12 सबसे पॉवरफुल बिजनेस विमेन की लिस्ट में शामिल किया गया था। ईशा की पर्सनल लाइफ काफी छिपी हुई है।ईशा की देखरेख में जियो ने लॉन्च होने के दो साल के भीतर ही भारत में तहलका मचा दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महीने नहीं, कुछ ही दिन में घट जाएगा वजन, बस अपना लें ये 13 घरेलू नुस्खे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-girls-must-use-home-remedies-to-lose-weight/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 11:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-girls-must-use-home-remedies-to-lose-weight/</guid>
      <description>अब वजन कम करने के लिए महीनो का इंतजार क्यों? लड़कियां बस ये 13 नुस्खे अपना लें और छरहरी काया पाएं, क्लिक करके जानें। नेशनल फैमिली हेल्थ सर्वे-4 (2015-16) कहता है कि चंडीगढ़ की 41.5 प्रतिशत महिलाएं ओवरवेट हैं। ये आंकड़ा पूरे उत्तर भारत में सबसे ज्यादा है। ओवरवेट से कई गंभीर बीमारियों के बढ़ने की आशंका है। दूसरी तरफ एनीमिया, विटामिन डी और विटामिन बी-12 की कमी उन्हें थकान, दर्द और मांसपेशियों से संबंधित बीमारियों की ओर धकेलता है।प्राणायाम जरूर करें: कपाल भाति प्राणायाम का एक प्रकार है। इससे एसिडिटी, गैसट्रिक व पेट से संबंधित बीमारियां दूर होती हैं। रोजाना एक हजार बार कपालभाति करना चाहिए। इसमें करीब 10-15 मिनट का वक्त लगता है। इसके करने से फेफड़े भी मजबूत होते हैं। वजन कंट्रोल होता है। अस्थमा रोगियों के लिए ये रामबाण है।सूर्य नमस्कार : इसके 12 आसन्न होते हैं। ये शरीर के एक-एक अंग पर असर डालता है। इसके करने से पाचन तंत्र, मस्तिष्क में चेतना, वेट कंट्रोल, रक्तसंचार में तेजी, शरीर में लचीलापन और मांसपेशियों को मजबूती मिलती है। जिनकी उम्र ज्यादा है, उन्हें पांच से दस बार करना चाहिए। जो यंग हैं, वे 100 तक कर सकते हैं।पहली मंजिल पर रहते हैं तो कम से कम आठ से दस बार उतरे चढ़े। दूसरी मंजिल के लिए पांच से सात बार। इससे भी आप फिट रह सकते हैं। घर पर पोंछा लगा सकते हैं। इससे भी शरीर दुरस्त रहता है। 45 मिनट में पांच किलोमीटर चले। हफ्ते में कम से कम पांच बार जरूर करें। इससे वेट और बीपी काबू रहेगा। सुबह का नाश्ता जरूर करें। कैंसर की समय-समय पर स्क्रीनिंग कराते रहे।रात का खाना सोने से दो से ढाई घंटे पहले खाना चाहिए। इससे खाना पच जाता है। देरी से खाना खाने से नींद भी ठीक नहीं आती और खाना नहीं पचता है। खाने में सलाद और फल को जरूर शामिल करें। रात के वक्त खाने में नमक कम खाएं। आठ से दस गिलास पानी पीएं। इससे न तो ज्यादा पीएं और न ही कम पीएं। हो सके तो सुबह पानी की शुरुआत गुनगुने पानी से करें।खून की कमी : भारतीय महिलाओं में अक्सर आयरन की कमी होती है। इससे शरीर में थकान और सांस लेने में दिक्कत आती है। कई बार हीमोग्लोबिन नार्मल होता है तो लोग समझते हैं कि खून की कमी नहीं है। इसके लिए फेरिटेन लेवल का टेस्ट करवाना चाहिए। महिलाओं में इसका नार्मल लेवल 11-307 नैनोग्राम पर मिली होता है। नार्मल से कम आने पर आयरन की गोलियां लें। कम से कम छह महीने तक खाएं, लेकिन डाक्टर की सलाह पर ही।विटामिन बी-12 : यह एक महत्वपूर्ण विटामिन है। खानपान में पर्याप्त मात्रा में उपलब्ध नहीं होने से अक्सर भारतीय महिलाओं में इसकी कमी होती है। इससे शरीर के अंदर आक्सीजन की मात्रा पूरी तरह से पहुंच पाती हैं। इससे महिलाओं में थकान आती है और कार्य क्षमता प्रभावित होती है। इसे चेक कराएं। यदि लेवल कम है तो डाक्टर को दिखाएं और इलाज करवाएं।विटामिन डी : एयरकंडीशन युग में लोग घरों में ही रहना पसंद करते हैं। इससे महिलाओं में विटामिन डी की कमी आ रही है। विटामिन डी कम होने से मांसपेशियों से संबंधित बीमारियों का खतरा रहता है। आस्टियोपोरोसिस व हड्डियों में दर्द की शिकायत रहती है। फ्रैक्चर जल्दी होता है। विटामिन डी की कमी से कमर में दर्द भी रह सकता है। कमी को पूरा करने के लिए कैल्शियमयुक्त भोजन खाएं। रोजाना धूप में भी कुछ देर बैठें।ब्रेस्ट कैंसर : ये कैंसर महिलाओं में सबसे ज्यादा कॉमन है। 20 से लेकर 50 साल तक की महिलाओं में इसका खतरा सबसे ज्यादा रहता है। समय पर इसकी पहचान नहीं होने पर यह रोग काफी खतरनाक साबित हो सकता है। इसलिए इसकी समय-समय पर जांच करवाते रहना चाहिए। ब्रेस्ट में गांठ महसूस होने पर डाक्टर से जरूर संपर्क करें। चंडीगढ़ में पीजीआई, जीएमसीएच 32, जीएमएसएच 16 में इसकी जांच करवाई जा सकती है।सरवाइकल कैंसर : महिलाओं में यह दूसरा सबसे कॉमन कैंसर है। इससे बच्चेदानी का कैंसर भी कहते हैं। समय पर पहचान नहीं होने से महिला की मौत भी हो सकती है। इसके मुख्य लक्षण अनियंत्रित रक्तस्राव, यौन संबंध के दौरान रक्त आना, वेजाइना से बदबूदार पानी आना, पेडू में दर्द जैसे मुख्य लक्षण होते हैं। 35 साल की उम्र होने के बाद हर महिला को इसकी जांच जरूर करवानी चाहिए।आस्टियोपोरोसिस : विटामिन डी की कमी से आस्टियोपोरोसिस का खतरा ज्यादा रहता है। इससे 40 साल से ऊपर महिलाएं पीड़ित होती हैं। इससे उम्र बढ़ने पर महिलाएं झुक कर चलने लगती हैं। गिरने पर हड्डियों में फ्रैक्चर हो जाता है और अक्सर हड्डियों में दर्द बना रहता है। कूल्हे की हड्डियों के टूटने पर कुछ लोगों की एक साल के भीतर मौत भी हो जाती है। इसके लिए 40 साल के बाद अपना चेकअप करवाएं। दूध व दूध से बने उत्पाद खाएं। आधे घंटे धूप में बैठें।दिल की बीमारी : डब्ल्यूएचओ की एक स्टडी के मुताबिक भारतीय महिलाओं में दिल की बीमारियों में 16-20 प्रतिशत की बढ़ोतरी हुई है। पहले माना जाता था कि पोस्ट मेनोपोज के दौरान महिलाओं में हार्ट की बीमारियां होती हैं, लेकिन अब जवान महिलाओं में भी दिल की बीमारियां बढ़ रही हैं। इसके लिए महिलाएं अपना वजन, ब्लड प्रेशर और तनाव नियंत्रण में रखें। दिल में कुछ भी तकलीफ हो तो तुरंत डाक्टर को दिखाएं।पोलिसिस्टिक ओवरी डिस्आर्डर: यह बीमारी सेक्स हार्मोन में असंतुलन होने से होती है। हार्मोन के बदलाव से मासिक धर्म (पीरियड) पर प्रभाव पड़ता है और पीरियड का समय गड़बड़ा जाता है। इससे ओवरी में सिस्ट बनने लगती है। यदि यह समस्या लंबे समय तक रहे तो महिलाओं को गर्भ धारण करने में दिक्कत आ सकती है। इससे पीड़ित महिलाओं में पुरुषों के हार्मोन बनने लगते हैं। यह बहुत ही आम समस्या है। इसके मुख्य लक्षण महिलाओं का वजन बढ़ना, चेहरे पर बाल का आना, लगातार मुहांसे आना, सिर के आगे से बालों का गायब होना है। जंक फूड व शारीरिक एक्सरसाइज न करने से इसका खतरा बढ़ता है। इससे बचने के लिए रोजाना एक्सरसाइज करें। फलों का सेवन करें और जंक फूड से बचे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले काफी मोटी थीं सोनम कपूर, लगती थीं ऐसी, 35 किलो वजन घटाने पर बनीं इतनी खूबसूरत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-sonam-kapoor-shed-her-35-kilogram-weight-with-in-few-months/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 11:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-sonam-kapoor-shed-her-35-kilogram-weight-with-in-few-months/</guid>
      <description>आज बॉलीवुड में अपने हुस्न और अदाओं से लाखों दिलों को रिझाने वाली स्टाइलिश अभिनेत्री सोनम कपूर दिखने में कभी बहुत मोटी हुआ करती थीं। सोनम का वजन 86 किलो था, जिससे छुटकारा पाने के लिए सोनम ने कड़ी मेहनत की। आइए जानते हैं इतना वजन होने के बावजूद सोनम ने बॉलीवुड में फैशन क्वीन का खिताब कैसे जीता।  सोनम का वजन 86 किलो हुआ करता था, जिससे छुटकारा पाने के लिए सोनम ने कड़ी मेहनत की। एक बुक लॉन्च के दौरान दिए अपने एक इंटरव्यू में सोनम ने फैंस को बताया कि जब वो 19 साल की थी तो उनका वजन 86 किलो था। जिसकी वजह से वो काफी परेशान भी रहती थीं। उन्होंने बताया कि 17 साल की उम्र में उन्हें डायबिटीज हो गई थी। डाइट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहे स्टार्टर हो या स्नैक्स अब मसालेदार कुरकुरी भिंडी बढ़ाएगी जायका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-recipe-of-lip-smacking-crispy-fried-kurkuri-bhindi/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 15:53:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-recipe-of-lip-smacking-crispy-fried-kurkuri-bhindi/</guid>
      <description>सामग्री  भिंडी- 250 ग्राम, हल्दी पाउडर - आधा चम्मच, कश्मीरी लाल मिर्च पाउडर- एक छोटा चम्मच, धनिया पाउडर- एक छोटा चम्मच, जीरा पाउडर- एक छोटा चम्मच, गरम मसाला- एक छोटा चम्मच, चाट मसाला- एक छोटा चम्मच, अजवाइन- आधा छोटा चम्मच, सुखे पुदीने के पत्ते- एक छोटा चम्मच, हींग - चुटकी भर, बेसन- आधा कप, सूजी और चावल का आटा- एक चौथाई कप, नमक- स्वादानुसार सजाने के लिए- करी पत्ता, अमचूर पाउडर- एक छोटा चम्मच, रिफाइंड तेल- तलने के लिए  यों बनाएं  सबसे पहले भिंडी को अच्छी तरह से धोकर कपड़े से पोंछ लें। इसके बाद ऊपर और नीचे के हिस्से को काटकर भिंडी को लंबाई में दो भागों में काट लें। चम्मच या चाकू से भिंडी के अंदर के दानों को निकाल लें और भिंडी को पतले भागों में काट लें। अब भिंडी को बनाने के लिए मसाला तैयार करें। इसके लिए एक बड़ा कटोरा लीजिए और उसमें नमक और सभी सूखे मसालों को अच्छे से मिला लें। अब इन मसालों में भिंडी को लपेट लें। अतिरिक्त मसालों को हटाने के बाद भिंडी को गर्म तेल में हल्के भूरे और कुरकुरे होने तक तलें। भिंडी में नमक चख लें। अगर जरूरत हो, तो और नमक मिला लें। तलने के बाद भिंडी के ऊपर चाट मसाला छिड़कें। अब इसे तले हुए करी पत्तों से सजाएं और परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूख न लगना कहीं पाचन शक्ति में गड़बड़ी तो नहीं, इन प्राकृतिक तरीकों से पाएं राहत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-loss-of-appetite-can-be-restored-with-these-natural-remedies/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-loss-of-appetite-can-be-restored-with-these-natural-remedies/</guid>
      <description>भूख न लगना हमारे पाचन शक्ति में गड़बड़ी का संकेत है। ऐसे में प्राकृतिक तरीका अपनाकर आप इस समस्या से निजात पा सकती हैं&amp;gt; यह तो आप भी मानती होंगी कि अनियमित दिनचर्या का सीधा-सीधा असर हमारे स्वास्थ्य पर पड़ता है। अगर आप दिन में कम से कम छह घंटे की नींद नहीं लेती हैं, तो दिन भर आप चिड़चिड़ी और थकी-सी महसूस करती होंगी। यहां तक कि आपको भूख न लगने की शिकायत रहती होगी। दरअसल, भूख न लगना हमारे पाचन शक्ति में गड़बड़ी का संकेत है। ऐसे में प्राकृतिक तरीका अपनाकर आप इस समस्या से निजात पा सकती हैं   खाने का शेड्यूल तैयार कीजिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है मोटापा दूर करने वाली अनोखी कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-cognitive-behavior-therapy/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-cognitive-behavior-therapy/</guid>
      <description>आधुनिक जीवन शैली के कारण मोटापे की समस्या आम हो गई है और अपने शरीर को फिट रखना बहुत मुश्किल हो गया है। हमारे शारीरिक आकार को आत्म विश्वास से जोड़ा जाता रहा है। लेकिन आधुनिक जीवन शैली के कारण मोटापे की समस्या एक आम समस्या हो गई है और अपने शरीर को फिट रखना बहुत मुश्किल हो गया है। शरीर फिट रहे इसके लिए हमें कई प्रकार का इलाज करना पड़ता है, जिनमें जीवनशैली में सुधार (ऊर्जा की मात्रा लेने में कमी और शारीरिक गतिविधियों में वृद्धि, शल्य चिकित्सा) प्रमुख है।   दरअसल, मोटापा एक दीर्घकालीन बीमारी मानी जाती है और इसके चलते हमारे शरीर में एक साथ कई तरह की बीमारियां होती हैं। मोटापा आपके लिए दीर्घकालीन बीमारी न हो, इसके लिए खास तरह के इलाज की आवश्यकता होती है। ऐसा माना जाता है कि हमारे विचार हमारी भावनाओं और व्यवहार को प्रभावित करते हैं, न कि बाहरी चीजें, जैसे कि लोग, परिस्थितियां और घटनाएं इसी पर कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी आधारित है।   &amp;lsquo;ए कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी&amp;rsquo; संबंधी अध्ययन अमेरिका के क्लिनिकल न्यूट्रीशन जर्नल में प्रकाशित हुआ है। अध्ययन बताता है कि इसको अपनाने से ज्यादा वजन और मोटापे से ग्रस्त किशोरों के शरीर में सुधार होता है। वहीं जर्नल ऑफ अमेरिकन डायटेक्टिक एसोसिएशन में प्रकाशित एक अन्य अध्ययन बताता है कि कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी (सीबीटी) युवाओं और उनके परिवार के सदस्यों में खानपान संबंधी एक अच्छी आदत और शारीरिक गतिविधि के लिए प्रोत्साहित करती है। अगर हम कुछ चीजों का ध्यान करें, तो कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी हमारे लिए काफी लाभदायक हो सकती है। एक सर्वेक्षण बताता है कि 75 प्रतिशत से ज्यादा लोग सही तरह से खानपान नहीं होने को लेकर शर्मिंदा महसूस करते हैं। एक स्वास्थ्यवर्धक भोजन की आदत शुरू करने में सबसे बड़ी बाधा शर्मिंदगी महसूस करना होता है। यदि आपने उच्च स्तर के फैट वाले भोजन के सेवन का निर्णय भी लिया है, तब भी आप अच्छा सोचें। उसका आनंद उठाएं। लेकिन कोशिश करें कि दिन के बाकि के समय में कम फैट वाले भोजन के सेवन का प्रयास करें। खुद को प्रेरणा देते रहने से टाइप 2 डाइबिटीज से पीड़ित महिलाओं को वजन कम करने और ग्लाइसेमिक को नियंत्रित करने में मदद मिलती है। खुद को प्रोत्साहित करते रहने या इस प्रकार के किसी वर्कशॉप में जाने से छह माह के अंदर वजन कम करने और मेटाबॉलिक को नियंत्रित करने में बड़े स्तर पर मदद मिलती है। कभी- कभी हम अपनी डाइट को सही नहीं रख पाते, इससे हमारी डाइट का नियम बिगड़ जाता है। अत: आपको इससे निपटने की कला आनी चाहिए। सीबीटी का उपयोग कम हो चुके वजन को फिर से पाने और वजन को नियंत्रित रखने में किया जा सकता है। इस पर ध्यान देने की जरूरत है कि डाइट लचीले दिशानिर्देशों का एक संग्रह है। सीबीटी आपको खुद के प्रति अच्छा महसूस करने में मदद कर करता है। याद रखें कि सुंदरता मन से आती है, न कि आपके शरीर से। खुद को खुश रखने के लिए कुछ अच्छी चीजें करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेहत के लिए बेहद फायदेमंद होती है ओट्स मसाला मंगोड़ी, जान लें बनाने का सही तरीका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/oats-masala-mangodi-recipe/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/oats-masala-mangodi-recipe/</guid>
      <description>सामग्री  छिलके वाली मूंग की दाल - एक कप ओट्स मसाला - आधा कप लालमिर्च पाउडर - एक छोटा चम्मच हल्दी पाउडर - 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच साबुत धनिया - 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच तेल तलने के लिए आवश्यकतानुसार हरी मिर्ची का पेस्ट - 1 छोटा चम्मच कटा प्याज - 1&amp;frasl;2 कप जीरा - 1&amp;frasl;2 छोटा चम्मच नमक स्वादानुसार हींग दो चुटकी भर लहसुन का पेस्ट - 1छोटा चम्मच अदरक का पेस्ट - छोटा चम्मच मटर - 1&amp;frasl;4 कप हरा धनिया कटा हुआ - 2 बड़े चम्मच साबुत तिल एक बड़ा चम्मच  यों बनाएं  सबसे पहले मूंग की दाल को दरदरा पीस लें। अब उसमें ओट्स मसाला, कटी हरी मिर्च, हरा धनिया, लाल मिर्च पाउडर, हल्दी पाउडर, साबुत धनिया, हींग, कटा प्याज, जीरा, मटर दरदरे किए हुए, लहसुन का पेस्ट, अदरक का पेस्ट, तिल और नमक मिलाकर थोड़ी देर के लिए रख दें। अब आपका ओट्स मसाला मंगोड़ा मिश्रण तैयार हो गया है। कड़ाही में तेल गर्म करके ओट्स मसाला मंगोड़े का मिश्रण थोड़ा-थोड़ा करके डालती जाएं। इसे सुनहरा होने तक तलें। हरी एवं मीठी चटनी के साथ इसे गर्मा-गर्म परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर छोटा है, तो क्या हुआ अपने मंहगे फुटवियर्स का ऐसा रखे ख्याल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/ways-to-organize-your-shoes-in-small-house/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:10:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/ways-to-organize-your-shoes-in-small-house/</guid>
      <description>घर की साज-सज्जा का मतलब सिर्फ सुंदर डेकोरेटिव पीसेज से ही नहीं है, बल्कि घर में रखी अन्य चीजों को भी सलीके से रखना जरूरी होता है जैसे, जूते-चप्पल। जिसके लिए हम घर में सही जगह नहीं बना पाते हैं। कभी बेड के नीचे, तो कभी बालकनी में, जूते-चप्पल यूं ही बिखरे रहते हैं, जो देख्ाने में अच्छे भी नहीं लगते हैं। अब जब आप फुटवियर्स पर ढेर सारे पैसे खर्च कर रही रही हैं, तो फिर उनको ठीक से रखने के लिए भी कोई जगह होनी चाहिए, ताकि वे साफ-सुथरे बने रहें और आपके घर की खूबसूरती भी बरकरार रहे।  घर छोटा है, तो क्या हुआ घर में सीढ़ियां तो होंगी ही। अपने जूतों को रखने के लिए बाजार से शू रैक खरीदने की बजाय आप घर में बनी सीढ़ियों के नीचे जूतों को रखने के लिए छोटा-सा रैक बना सकती हैं। घर में मौजूद टेबल या सोफा के नीचे भी काफी जगह होती है, जो इस्तेमाल में नहीं आती। पर आप इस जगह का इस्तेमाल शू रैक बनाने के लिए कर सकती हैं। यह काफी अच्छा और किफायती शू रैक साबित होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के सबसे अमीर आदमी मुकेश अंबानी की बेटी हैं ईशा, कमाई 668 करोड़ के पार, ऐसी है लाइफस्टाइल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-luxurious-lifestyle-and-net-worth/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 12:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-luxurious-lifestyle-and-net-worth/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बिजनेस एंपायर रिलायंस की उत्तराधिकारी और भारत के सबसे अमीर शख्स मुकेश अंबानी की इकलौती बेटी ईशा अंबानी जल्द शादी करने जा रही हैं। मगर ईशा की पहचान केवल मुकेश और नीता अंबानी की बेटी के तौर पर ही नहीं है। वह रिलायंस इंडस्ट्रीज की कई कंपनियों में अहम पद संभालती हैं।   ईशा अंबानी का नेट वर्थ 100 मिलियन डॉलर यानी करीब 668 करोड़ रुपये है। जाहिर है, जब पास में इतने सारे पैसे हैं, तो लाइफस्टाइल आलीशान होनी तय है। आगे की स्लाइड्स में जानें ईशा अंबानी की जिंदगी और जिंदगी जीने के अंदाज से जुड़ी दिलचस्प बातें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीरियड्स के दर्द को और बढ़ा देती हैं ये गलतियां, कई आप भी तो नहीं कर रही</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/common-mistakes-every-women-make-during-periods/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/common-mistakes-every-women-make-during-periods/</guid>
      <description>हर लड़की के लिए महीने के वो चार दिन सबसे खराब और तकलीफभरे दिन होते हैं। खासकर शुरू के दो दिन न कुछ काम करने का दिल करता है न खाली बैठा जाता है। दर्द को दूर करने के लिए कोई दवाई का सहारा लेता है, तो कोई गर्म पानी, चाय, कॉफी और सिकाई का इस्तेमाल करता है, पर क्या आप जानते हैं कि इन दिनों में अनजाने में आप कुछ ऐसी गलतियां करते हैं जिस वजह से आपका दर्द और बढ़ जाता है। मीठा और नमकीन ज्यादा खाना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्दन का कालापन दूर करने के लिए अपनाएं ये 5 घरेेलू उपाय, तुरंत ही दिखेगा असर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-lighten-dark-neck/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:27:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-lighten-dark-neck/</guid>
      <description>अपने चेहरे की तो हम बहुत देखभाल करते हैं, पर शरीर के कई अंग ऐसे होते हैं जिनपर अक्सर हमारा ध्यान नहीं जाता है। उन्हीं में से एक गर्दन है। आप चेहरे की तरह गर्दन का ख्याल नहीं रखते हैं, जिस वजह से इसकी रंगत काली होने लगती है जो आपके सौंदर्य में दाग की तरह लग जाता है। आज हम आपको इससे हमेशा के लिए छुटकरा पाने के 5 आसान तरीके बताएंगे, जिन्हें आप टाइम टू टाइम अपनाकर इस कालेपन को कर दें बाय बाय&amp;hellip; एलोवेरा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेहमानों को बना कर खिलाएं हैदराबादी ग्रीन चिकन, रेसिपी भी बेहद आसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hyderabadi-green-chicken-reciepe/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:26:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hyderabadi-green-chicken-reciepe/</guid>
      <description>सामग्री  चिकन 500 ग्राम  अदरक-लहसुन पेस्ट चार चम्मच दही 200 ग्राम हरी इलायची पाउडर आधा चम्मच  काली मिर्च पाउडर आधा चम्मच  धनिया पाउडर आधा चम्मच  गरम मसाला आधा चम्मच  नींबू का रस 1 चम्मच धनिया, पुदीना पत्ती, हरी मिर्च का पेस्ट दो चम्मच  साबुत लाल मिर्च दो टमाटर का पेस्ट आधा कप पालक पेस्ट आधा कप  तली प्याज का पेस्ट आधा कप काजू-बादाम का पेस्ट दो चम्मच तेल आधा कप  नमक स्वादानुसार  विधि बड़े बर्तन में चिकन, दही, अदरक-लहसुन पेस्ट, हरी इलायची पाउडर, काली मिर्च पाउडर, धनिया पाउडर, गरम मसाला पाउडर, धनिया-पुदीना,हरी मिर्च पेस्ट, नींबू का रस, पालक पेस्ट मिलाकर दो घंटे के लिए रख दें। एक कड़ाही में तेल गरम कर, उसमें साबुत लाल मिर्च का तड़का लगाएं और मेरिनेट किया चिकन डालकर दस मिनट तक तल लें। अब इसमें काजू-बादाम पेस्ट, तली प्याज का पेस्ट, टमाटर पेस्ट, नमक डालकर पंद्रह मिनट तक पकने दें। हैदराबादी ग्रीन चिकन तैयार है। तंदूरी रोटी के साथ गरमा-गर्म परोसें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीमारियों का घर है आपका की-बोर्ड, कंप्यूटर का इस्तेमाल करते हुए जरूर बरतें सावधानियां</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/shocking-facts-about-your-dirty-keyboard/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/shocking-facts-about-your-dirty-keyboard/</guid>
      <description>स्वस्थ रहने के लिए स्वच्छता का ध्यान रखना जरूरी है। यह हम भी जानते हैं, लेकिन गंभीरता से गौर नहीं करते। नतीजा बीमारी। जरूरी नहीं कि कीटाणु गंदी जगह पर ही होते हैं। यह आपके कार्यस्थल और इलेक्ट्रोनिक डिवाइस में सबसे ज्यादा होते हैं। अगर लापरवाही बरतेंगे, तो बीमार होते रहेंगे। रोजमर्रा में इस्तेमाल में होने वाली चीजों में इलैक्ट्रोनिक डिवाइस, कंप्यूटर, मोबाइल, लैपटॉप हमारी दिनचर्या का अहम हिस्सा हैं। ऊपर से साफ दिखने वाले इन उपकरणों में नुकसानदेह बैक्टीरिया छिपे होते हैं। विशेषज्ञों के मुताबिक, इलैक्ट्रोनिक डिवाइस की साफ-सफाई की आेर ध्यान न देने के कारण इसमें बैक्टीरिया पनपते रहते हैं। जब भी हम इन उपकरणों का इस्तेमाल करते हैं, तो इनमें छिपे बैक्टीरिया हमारे हाथों से होते हुए भोजन और शरीर में प्रवेश कर हमें बीमार बनाते हैं।   कई शोध कहते हैं कि हमारे कंप्यूटर की-बोर्ड में टॉयलेट सीट से ज्यादा कीटाणु छिपे होते हैं। हालांकि मशीनों को साफ करने को हम नजरअंदाज ही करते हैं, इसलिए यहां कीटाणु आराम से पनपते रहते हैं। अगर इसको साफ करने की ओर ध्यान नहीं देंगे, तो बीमार होते रहेंगे। की-बोर्ड को साफ करने के लिए विनेगर और कपड़ा उपयोग करें। सेंसेटिव जगह को कॉटन का प्रयोग करके साफ कर सकते हैं। गीले कपड़े का इस्तेमाल बिल्कुल न करें, इससे मशीन में खराबी आ सकती है। इलेक्ट्रोनिक डिवाइस, जैसे मोबाइल,टीवी रिमोट, कंम्प्यूटर की-बोर्ड ऐसी वस्तु हैं, जिनको धोया नहीं जा सकता। इन डिवाइस को हम साफ करने की आेर ध्यान नहीं देते। इनमें छिपे कीटाणु हमारे हाथों के माध्यम से शरीर में जाकर बीमारियों को जन्म देते हैं। दरवाजे का हैंडल, पायदान, पानी की बोतल, चाबियां आदि ऐसे चीजें हैं, जो हमें बीमार बनाने में काफी हद तक जिम्मेदार होती हैं। इनसे संक्रमण, पेंट संबंधी बीमारी, आंखों का इन्फेक्शन हो सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी इन गलत आदतों को बदलकर पा सकते हैं लंबी उम्र, चेहरा भी निखरेगा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/habits-to-help-you-live-healthy-and-longer/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:24:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/habits-to-help-you-live-healthy-and-longer/</guid>
      <description>बढ़ती उम्र के साथ-साथ हमारे व्यवहार में गंभीरता तो आती है, लेकिन हम कुछ आदतों को बदलते नहीं है। यह आदतें उम्र के साथ ही बढ़ती रहती हैं। इन्हें बदलेंगे नहीं, तो गंभीर बीमार हो सकते हैं।  बदलते लाइफस्टाइल और खानपान के कारण इंसानी जीवन में कई तरह के बदलाव आए हैं। इन्हीं बदलावों में से एक है मानव की औसत उम्र कम होना। पहले जहां लोग 100 साल जीते थे, वहीं आजकल लोग 60 की उम्र भी ठीक से पार नहीं कर पाते। विशेषज्ञों का मानना है कि दैनिक जीवन में बदलाव, गलत आदतों को अपनाना, अनियमित खानपान इसका कारण हैं। अगर लंबी उम्र तक जीना चाहते हैं, तो कुछ आदतों को समय रहते ही बदल लेना चाहिए। शरीर में होने वाले कुछ बदलाव ऐसे होते हैं, जो बता देते हैं कि जल्द ही बीमारियां हमें घेरने वाली हैं। हमारे शरीर में होने वाले बदलाव संकेत देते हैं कि अगर इन्हीं संकेतों में से एक है वजन का बढ़ना। 35 साल की उम्र के बाद संतुलित खानपान पर ध्यान देना जरूरी है। बढ़ती उम्र के साथ शरीर का चयापचय धीमा होने लगता है, शरीर की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम हो जाती है। वजन बढ़ने से शरीर में बेड कोलेस्ट्रॉल जमा होने लगता है और नतीजा दिल संबंधी बीमारियां बढ़ जाती हैं। एक उम्र तक बिना-कुछ सोचे-समझे कुछ भी खा लेना सही है, लेकिन बढ़ती उम्र के साथ-साथ खानपान की आदतों में सुधार जरूरी है। उम्र बढ़ने के साथ-साथ हमारे शरीर को आवश्यक पोषक तत्वों की ज्यादा जरूरत होती है। अगर खानपान असंतुलित होगा, तो शरीर को पोषक तत्व नहीं मिलेंगे और बीमारियां जकड़ लेंगी। वैसे तो तनाव लेना किसी भी उम्र में अच्छा नहीं होता, लेकिन बढ़ती उम्र में यह ज्यादा नुकसानदेह होता है। बढ़ती उम्र में तनाव से दिमागी असंतुलन, भूलने की बीमारी, ब्रेन स्ट्रोक जैसी समस्या हो सकती हैं। तनाव से बचने की जितनी कोशिश करेंगे, सेहत उतनी ही फिट रहेगी। 40 की उम्र के बाद हम शरीर को ज्यादा काम नहीं देते या शारीरिक श्रम करने से बचते हैं, यह आदत गलत है। शारीरिक श्रम करने से शरीर में स्फूर्ति आती है, वजन कम होता है, जहरीले तत्व शरीर से बाहर निकलते हैं, बीपी, शुगर का खतरा कम होता है। अगर आराम करेंगे, तो शरीर स्वस्थ रहने की बजाय, बीमार हो जाएगा। बढ़ती उम्र में व्यायाम, सुबह की सैर आदि से परहेज बिल्कुल नहीं करना चाहिए। यह बढ़ती उम्र के प्रभाव को तो कम करते ही हैं, हमें स्वस्थ भी बनाए रखते हैं। योग, ध्यान, सुबह की सैर को अपनी दिनचर्या में शामिल करें। भरपूर नींद लेना आपके स्वास्थ्य के लिए बेहद जरूरी है। बढ़ती उम्र में नींद की कमी आपको बीमार करती है। देखा जाता है कि जो लोग कम नींद लेते हैं, उनके चिड़चिड़ापन, गुस्सा, तनाव, काम में मन न लगना, हमेशा सुस्ती हावी रहना जैसी समस्या होती हैं। इसलिए समय पर जागें आैर समय पर ही सोएं। बढ़ती</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भवती महिलाएं भूलकर भी न पिएं ये जूस, आप भी पीते हैं तो संभल जाएं, हो सकता है खतरा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/bael-juice-danger-for-pregnant-womens-health-dehradun/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 08:59:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/bael-juice-danger-for-pregnant-womens-health-dehradun/</guid>
      <description>गर्मी में बाहर घूमने जाएं तो इस बात का विशेष ध्यान रखें कि इस जूस को पीने से बचें। दून की डायटीशियन ऋचा का कहना है कि, हर खाद्य पदार्थ के अपने फायदे और नुकसान होते हैं। गर्मी में लोग बेल का जूस पीना पसंद करते हैं। हालांकि इसके कई फायदे भ हैं, लेकिन कुछ ऐसे नुकसान हैं जो आप ध्यान नहीं देंगे तो आपको भविष्य में काफी नुकसान हो सकता है। जिन लोगों को डायबिटीज़ या बीपी की परेशानी होती है, उन्हें इस जूस का सेवन नहीं करना चाहिए। इसमें चीनी का भी भरपूर मात्रा में प्रयोग होता है। साथ ही इसमें कुछ ऐसे पदार्थ होते हैं तो शूगर लेवल को बढ़ाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खीरा खाने के फायदे तो सुने होंगे, लेकिन ये 3 नुकसान जान लेंगे तो नफरत न हो जाए कहीं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-eating-cucumber-too-much/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 22:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-eating-cucumber-too-much/</guid>
      <description>इस बात से तो हम सब वाकिफ है कि खीरे खाना हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है। वह भी खासकर के गर्मियों के मौसम में इसके सेवन से हमें तमाम फायदे मिलते हैं, पर क्या आपको मालूम है कि सेहत को इतने फायदे पहुंचाने वाला खीरे के कई नुकसान भी होते हैं। कई लोग डाइटिंग के चलते या वैसे ही दिनभर में 10-12 खीरा खा लेते हैं। वैसे तो यह हमारी सेहत के लिए फायदेमंद होता है, लेकिन जरूरत से ज्यादा इसका सेवन करना हमारे लिए जहर के समान भी हो सकता है। खीरे को कभी भी रात के समय नहीं खाना चाहिए। खीरे को लेकर आपने एक स्थानीय कहावत भी सुनी होगी जो इस प्रकार है, “सुबह को हीरा, दिन में खीरा और रात में पीड़ा”। इसका मतलब है कि सुबह के समय खीरा खाना शरीर के लिए सबसे अधिक लाभकारी होता है, दिन में इसका सेवन करने के सामान्य फायदे हैं, जबकि रात में इसका सेवन हानिकारक और पीड़ादायी है।खीरे में कुकुर्बिटाइन्स नामक विषैला यौगिक तत्व पाया जाता है। आप जितना अधिक खीरा खाएंगे, उतनी ही अधिक मात्रा में यह टॉक्सिक आपके शरीर में जायेगा। इसके कारण आपके लीवर, अग्नाशय, पित्त मूत्राशय और गुर्दा सहित शरीर के कई अन्य अंगों में सूजन हो सकती है। इसलिए इसका सेवन संतुलित मात्रा में ही करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या शारीरिक संबंध बनाने की लत वाकई एक बीमारी है, जानिए क्या कहते हैं विशेषज्ञ?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/having-too-much-physical-relations-is-disease-or-not/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 22:29:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/having-too-much-physical-relations-is-disease-or-not/</guid>
      <description>अमरीकी लेखक मार्क ट्वेन का एक कथन प्रचलित है। उन्होंने कहा था, &amp;ldquo;सिगरेट छोड़ना आसान था, मैंने ऐसा सौ बार किया&amp;rdquo; हालांकि बहुत मुमकिन है उन्होंने ऐसा कभी ना कहा हो। बाद में उनकी मौत फेफड़ों के कैंसर से हो गई थी। एक समाज के तौर पर हमने निकोटीन, शराब और ड्रग्स जैसी नशीली चीजों की लत को स्वीकार किया है। हमने इनसे होने वाले नुकसान को भी स्वीकार किया है, लेकिन अगर बात सेक्स की लत की हो तो विशेषज्ञों की राय बंटी हुई है।   कुछ का मानना है कि सेक्स की लत होती है और कुछ इसे नकारते हैं। सेक्स की लत फिलहाल बीमारी नहीं है और इसलिए अभी कितने लोगों ने इसे लेकर चिकित्सकीय परामर्श मांगा है, इसका अधिकारिक डेटा भी उपलब्ध नहीं है। पोर्न और सेक्स की लत से जूझ रहे लोगों की मदद के लिए विकसित की गई एक वेबसाइट ने ब्रिटेन में 21,000 लोगों पर सर्वे किया। इन लोगों ने साल 2013 के बाद से वेबसाइट से मदद के लिए संपर्क किया था। इनमें से 91 प्रतिशत पुरुष थे और सिर्फ दस ने ही अपनी परेशानी के लिए डॉक्टर से परामर्श लिया था। एक शोध से पता चलता है कि सेक्स की लत का शिकार कोई व्यक्ति जब पोर्न देखता है तो उसके दिमाग में ऐसी ही गतिविधियां होती हैं जैसी किसी नशे की लत के शिकार व्यक्ति के दिमाग में ड्रग्स दिखने पर होती है। किसी व्यक्ति को सेक्स की लत है या नहीं- ये इस बात पर निर्भर करता है कि आप किस चीज को लत मानते हैं और इसकी कोई निर्धारित आधिकारिक व्याख्या नहीं है। ओपन यूनिवर्सिटी में एमेरिटस प्रोफेसर डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शारीरिक कमजोरी दूर करने का रामबाण नुस्खा है ये मसाला, फायदे देखकर हैरान रह जाएंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedy-of-cinnamon-can-help-you-to-get-rid-of-impotency/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 22:17:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/home-remedy-of-cinnamon-can-help-you-to-get-rid-of-impotency/</guid>
      <description>आजकल भागदौड़ और सही खान-पान न होने की वजह से ज्यादातर पुरुषों को शारीरिक कमजोरी की समस्या होने लगती है। जिसकी वजह से उनका शादीशुदा जीवन खराब होने की कगार पर पहुंच जाता है। अगर आप भी कुछ इस तरह की परेशानी का सामना कर रहे हैं तो इस जबरदस्त नुस्खे को आजमाकर जरूर देखिए।   शारीरिक कमजोरी से छुटकारा पाने के लिए मंहगी दवाइयों का नहीं बल्कि दालचीनी के नुस्खे को आजमाकर देखिए। जिसका इस्तेमाल करने से आप अपनी शारीरिक कमजोरी से छुटकारा पा सकते हैं। आइए जानते हैं क्या है इस नुस्खे को इस्तेमाल करने का सही तरीका। इस नुस्खे को बनाने के लिए सबसे पहले दालचीनी का पाउडर और शहद लीजिए। इसके बाद अब एक बर्तन में आधा चम्मच दालचीनी पाउडर डालकर उसमें आधा चम्मच शहद मिला लें। दोनों चीजों को अच्छे से मिलाकर उसका पेेस्ट बनाकर चाट लें। इस पेस्ट को खाली पेट खाएं। ध्यान रखें इसका असर शरीर पर जल्दी करने के लिए 30 मिनट तक कुछ न खाएं। इस नुस्खे को लगातार 10 दिनों तक इस्तेमाल करने से आपकी शारीरिक कमजोरी की समस्या दूर हो जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INSIDE PICS: किसी राजमहल से कम नहीं है शिल्पा शेट्टी का घर, यकीन न हो तो सबूत देख लो</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/inside-pictures-of-the-luxurious-seaside-bungalow-of-shilpa-shetty-and-raj-kundra/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 22:17:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/inside-pictures-of-the-luxurious-seaside-bungalow-of-shilpa-shetty-and-raj-kundra/</guid>
      <description>फैंस हमेशा सेलेब्स की प्रोफेशनल लाइफ से लेकर पर्सनल लाइफ तक बारे में भी सबकुछ जानने की जिज्ञासा रखते हैं। जिस वजह से आज हम बॉलीवुड की खूबसूरत और फेमस एक्ट्रेस शिल्पा के फैंस के लिए लेकर आए हैं उनके घर की कुछ तस्वीरें। आगे की स्लाइड्स में देखें शिल्पा के खूबसूरत होम की कुछ तस्वीरें&amp;hellip; राज कुंद्रा से शादी करने के बाद शिल्पा मुंबई में जूहू इलाके में रहती हैं। शिल्पा जितनी खूबसूरत दिखती है उनका घर भी उतना ही सुंदर है।घर के ड्राइंग रूम को शिल्पा ने व्हाइट और गोल्डन थीम कलर से डेकोरेट किया है। इसके अलावा जेबरा प्रिंट टेबल बेहद शानदार लग रहा है। आपको बता दें, शिल्पा को एनिमल प्रिंट बहुत पसंद है।घर के हॉल से लेकर ड्राइंग रूम तक शिल्पा ने अपने घर को बेहद आलीशान तरीके से सजा रखा है। घर के हर हिस्से की सजावट बेहद खास तरीके से की गई है।ये शिल्पा का बेडरूम है। अपने घर के हर कोने को सुंदर दिखाने के लिए शिल्पा ने पौधों से सजाया है। इसके अलावा शिल्पा के घर में एक फैमिली रूम भी है, जिसमें हर एक चीज कलरफुल, ताकि जो भी वहां बैठे उसका मूड मस्ती भरा रहे।शिल्पा ने अपने पूरे घर को तमाम स्टाइलिश चीजों से सजा रखा है। घर का हर कोना प्रफेक्ट रूप से सजा है। तस्वीर में देखें डायनिंग रूम की सजावट भी बहुत ही अच्छे तरीके से की गई है। शिल्पा के घर से सुमद्र का नजारा साफ देखने को मिलता है, जो कि उनके घर की खूबसूरती को ओर भी बढ़ा देते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने से महिलाएं हो जाती है बांझ, कहीं आप भी तो नहीं करती इनका सेवन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/junk-food-diet-can-curb-fertility-delay-pregnancy/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 22:17:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/junk-food-diet-can-curb-fertility-delay-pregnancy/</guid>
      <description>मां बनना किसी भी महिला के लिए दुनिया का सबसे खूबसूरत एहसास है। कुदरत ने स्त्री को मां के रूप में एक अनमोल तोहफा दिया है, कुछ महिलाएं इस सुख से वंचित हो जाती हैं। आज हम आपको कुछ ऐसा कारण बताने जा रहे हैं, जिनसे महिलाएं बिल्कुल अंजान रहती हैं, और इन्हीं वजहों से महिलाओं में गर्भधारण करने में परेशानी होती है। हाल ही में एक रिसर्च में खुलासा हुआ है कि जो महिलाएं फल नहीं खाती और अधिक मात्रा में जंक फूड यानि पिज्जा ,बर्गर, फ्रेंच फ्राइस आदि का सेवन करती हैं, उनको गर्भधारण करने में परेशानी होती है। जंक फूड्स न सिर्फ हमारी सेहत पर बुरा असर डालता है बल्कि इसके सेवन से प्रेग्नेंट होने के चांस भी कम हो जाते हैं। फास्ट फूड में ऐसे केमिकल होते हैं, जो प्रेग्नेंसी में रूकावट पैदा करता है। जंक फूड खाने से हार्मोन्स ज्यादा बनने लगते हैं और वजन भी बढ़ने लगता है। ज्यादा समय तक हॉर्मोंस की परेशानी का सबसे ज्यादा असर महिलाओं की फर्टिलिटी (बच्चे पैदा करने की क्षमता) पर पड़ता है। बता दें, महिलाओं को जंक फूड को नजरअंदाज करना चाहिए। इसके बजाय उन्हें अपनी डाइट में बेरी, हरी पत्तेदार सब्जियां, नट्स, अंजीर, बींस आदि को शामिल करना चाहिए। इन चीजों में एंटीऑक्सीडेंट बड़े मात्रा में पाया जाता है, जिससे फर्टिलिटी बढ़ती है और गर्भावस्था की परेशानियां कम होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफर के दौरान आती हैं उल्टियां तो बस ये 5 नुस्खे अपनाएं, होगा जादुई असर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-pgi-expert-tips-to-cure-vomiting-while-travelling/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 11:53:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-pgi-expert-tips-to-cure-vomiting-while-travelling/</guid>
      <description>अगर आपको सफर के दौरान सिरदर्द और उल्टियों की शिकायत रहती है तो ये पांच नुस्खे अपना सकते हैं, जादुई असर होता है इनका। कुछ लोग ऐसे होते हैं, जिन्हें सफर को दौरान सिरदर्द होता है और उल्टियों लग जाती हैं। ऐसे लोग सफर का पूरा मजा नहीं ले पाते। अगर आपको भी ऐसी दिक्कतें रहती हैं तो आगे की स्लाइड्स में बताए गए तरीके अपनाएं।जब भी सफर पर निकलें तो मिंट के तेल की कुछ बूंदे किसी रुमाल पर छिड़कें और उसे सूंघते रहे। इससे आराम होगा।मिंट की चाय पीने से भी राहत मिलेगी। अदरक की गोलियां, टॉफी या फिर अदरक की चाय भी बहुत काम की है।ट्रेवल करते समय पढ़ने या फिर लिखने से बचें। इससे बेहतर है गाने सुने। सिर को पीछे रखकर आराम की मुद्रा में बैठे।खिड़की खोलकर बैठें, इससे हवा लगेगी तो आराम रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दाढ़ी मूंछ नहीं आई तो शर्म न करें, तुरंत अपनाएं ये तरीका, वरना जिंदगी भर रहेगा अफसोस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-pgi-doctors-giving-tips-on-hormonal-problems-hormonal-imbalance/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 10:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-pgi-doctors-giving-tips-on-hormonal-problems-hormonal-imbalance/</guid>
      <description>दाढ़ी मूंछ नहीं आई है तो बिल्कुल भी शर्म न करें और तुरंत ये तरीका अपनाए। नजरअंदाज कर दिया तो जिंदगी बर्बाद हो जाएगी आपकी। पीजीआई चंडीगढ़ में एंडोक्राइनोलॉजी डिपार्टमेंट की ओर से दो दिवसीय कांफ्रेंस का आयोजन किया गया, जिसमें ओवरी और टेस्टिस से जुड़ी बीमारियों पर विस्तार से चर्चा की जाएगी। इस दौरान डॉ. रमा वालिया ने कहा कि यदि आठ साल की उम्र से पहले किसी लड़की के पीरियड आ जाए या नौ साल के लड़के के दाढ़ी मूंछ आ जाए तो तुरंत डॉक्टर को दिखाना चाहिए। अनदेखी की तो हाइट छोटी रह जाएगी।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीपी की परेशानी है तो अपनाएं ये 10 नुस्खे, दवाइयों से कहीं ज्यादा असरदार, जानिए कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-experts-tips-to-control-blood-pressure-bp-treatment-home-remedies/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 10:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-experts-tips-to-control-blood-pressure-bp-treatment-home-remedies/</guid>
      <description>बीपी की परेशानी जानलेवा है, पर एक ऐसा &amp;lsquo;रामबाण&amp;rsquo; भी है जो इससे लड़ने की ताकत देती है। असर भी इतनी तेजी से कि डॉक्टर की दवाई न कर पाए। जब रक्त की धमनियों का प्रेशर 140&amp;frasl;90 तक पहुंच जाए तो उसे हाइपरटेंशन कहते हैं। इससे ब्रेन स्ट्रोक, हार्ट, किडनी और आंखों की बीमारियों का खतरा दो से तीन गुना बढ़ जाता है। वजह, हाई बीपी होने पर ब्लड वेसल्स पर दबाव बनता है और वे सिकुड़ जाती हैं। इससे दिल को ब्लड पंप करने के लिए ज्यादा मेहनत करनी पड़ती है। अक्सर लोग ब्लड प्रेशर को बीमारी नहीं मानते, जबकि यह गंभीर बीमारियों की मूल जड़ होती है।ब्लड प्रेशर होने के कारण</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम उम्र में संबंध बनाने से होते हैं ये 5 बड़े नुकसान, चौथा वाला तो जरूर पढ़ें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-things-that-happen-to-your-body-if-you-are-having-sex-at-an-early-age/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 09:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-things-that-happen-to-your-body-if-you-are-having-sex-at-an-early-age/</guid>
      <description>आजकल कम उम्र में ही लड़के -लड़कियों में सेक्स के प्रति झुकाव देखने को मिलता है। कम उम्र में शारीरिक संबंध बनाने से कई समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है। खास बात यह है कि इस उम्र में संबंध बनाने के इन 5 बड़े नुकसान के बारे में शायद ही लोग वाकिफ होते हैं। आइए जानिए क्या हैं आखिर क्या हैं वो समस्याएं? शारीरिक विकास
लड़का हो या लड़की कम उम्र में शारीरिक संबंध बनाने से शरीर को काफी नुकसान होता है। कम उम्र में खासतौर से किशोरावस्था में संबंध स्थापित किए जाएं तो इसका शारीरिक विकास पर बुरा असर पड़ता है।जो लोग कम उम्र में संबंध बनाते हैं उनका विकास बाकी लोगों की तुलना में रूक जाता है। महत्वपूर्ण बात यह है कि शारीरिक विकास करवाने के लिए ली गई महंगी दवाओं का भी शरीर पर कोई असर नहीं पड़ता है। गर्भावस्था</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भनिरोधक गोली का साइड इफेक्ट भूल जाएं, बस खाएं ये 5 फूड, फायदे हैरान करने वाले</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-5-food-protects-you-from-the-side-effects-of-contraceptive-pills/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:54:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-5-food-protects-you-from-the-side-effects-of-contraceptive-pills/</guid>
      <description>अनचाहे गर्भ को रोकने के लिए महिलाएं अक्सर गर्भनिरोधक गोलियों का सहारा लेती हैं लेकिन उसके बाद हर पल उन्हें उससे होने वाले साइड इफेक्ट्स का डर भी सताता रहता है।ऐसी दवाओं का लगातार सेवन करने से महिलाओं में मिचली, कामेच्छा में कमी, मोटापा, सिरदर्द, चक्कर आना, पीरियड्स में ज्यादा खून निकलना, हार्मोन्स में बदलाव आदि कई तरह के लक्षण दिखने लगते हैं। ऐसे में गर्भनिरोधक गोलियों के साइड इफेक्ट से बचने के लिए ये 5 खास फूड्स का सेवन कर सकते हैं।  केला –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया की सबसे खूबसूरत बॉडी बिल्डर है ये लड़की, जिम में एक झलक पाने के लिए बेकरार रहते हैं लड़के</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-most-glamorous-bodybuilder-muscle-barbie-julia-vins-pictures-will-surely-take-your-heart/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:54:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-most-glamorous-bodybuilder-muscle-barbie-julia-vins-pictures-will-surely-take-your-heart/</guid>
      <description>आज तक आपने कई खूबसूरत लड़कियां देखी होंगी पर आज हम आपको ऐसी लड़की के बारे में बताने जा रहे हैं जिसकी खूबसूरती के चर्चे दुनियाभर में काफी मशहूर हैं। खास बात यह है कि यह 22 साल की यह लड़की उन सभी लोगों की सोच बदल देगी जो यह मानते हैं कि लड़कियां खूबसूरत और नाजुक होती हैं। आइए जानते हैं आखिर कौन है ये &amp;lsquo;बार्बी डॉल&amp;rsquo;। इस खूबसूरत 22 साल की बॉडी बिल्डर महिला का नाम जूलिया विंस है। जूलिया का जन्म 21 मई साल 1996 को रूस में हुआ था। बता दें कि जूलिया अपनी बॉडी की शेप और फिटनेस को बनाए रखने के लिए पिछले 6 साल से लगातार जिम में पसीना बहा रही हैं।जूलिया मॉस्को में होने वाली &amp;lsquo;वर्ल्ड पावर लिफ्टिंग&amp;rsquo; की चैंपियन भी रह चुकी हैं। आपको बता दें कि जूलिया विंस सोशल मीडिया पर काफी एक्टिव रहती हैं। जूलिया के अब तक इंस्टाग्राम अकाउंट पर 7 लाख फॉलोअर्स हो चुके हैं। जूलिया विंस हमेशा अपने फैंस के लिए अपनी लेटेस्ट तस्वीरें अपलोड करती रहती हैं। इनकी फिटनेस और खूबसूरती की वजह से इनके चाहने वाले उनकी तस्वीरों को बहुत ज्यादा पसंद करते हैं।जूलिया का चेहरा गुड़िया की तरह दिखता है इसीलिए लोग इन्हें &amp;lsquo;मसल बॉर्बी&amp;rsquo; के नाम से पुकारते हैं। एक इंटरव्यू के दौरान जूलिया ने बताया की उन्हें &amp;lsquo;मसल बॉर्बी&amp;rsquo; बुलाए जाने से काफी ख़ुशी मिलती है। जूलिया की बाइसेप्स 15 इंच और सीना 39 इंच है। जूलिया पावर लिफ्टर भी हैं और 180 किलो तक वजन उठा सकती हैं। बता दें, जूलिया जब 15 साल की थी तब से ही वह बॉडी बनाने के लिए ट्रेनिंग ले रही हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपको भी है जींस की पिछली पॉकेट में पर्स रखने की आदत, तो देखिए कितने बड़े खतरे में हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/purse-carry-in-back-pocket-is-danger-for-your-life-dehradun/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:12:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/purse-carry-in-back-pocket-is-danger-for-your-life-dehradun/</guid>
      <description>अगर आपको भी अपने पेंट की पिछली पॉकेट में पर्स रखने की आदत है तो संभल जाइए... फिजियोथेरेपिस्ट अनिता मिश्रा ने बताया कि, पेंट की पिछली जेब में पर्स रखने से आपको एक नहीं कई नुकसान हो सकते हैं। कई लोग पर्स में पैसों अलावा भी कई तरह के कार्ड, सिक्के आदि रखते हैं। जिससे आपका पर्स सामान्य स्थिति से कई ज्यादा मोटा हो जाता है। जिससे वह शरीर पर गलत प्रभाव डालता है और आप कई तरह की नसों और हड्डियों की बीमारी से ग्रसित हो जाते हैं। बताया कि, हमारे शरीर की नसों में पर्स के कारण कई तरह की परेशानी हो सकती है। पर्स मोटा होने से बैक में खून का प्रवाह कम हो जाता है। ऐसे में नसों में सूजन की परेशानी होने लगती है। यह शुरू में कम रहती है, लेकिन लगातार ऐसा करने से यह ज्यादा बढ़ जाती है और दर्द हमेशा के लिए बना रहता है। उन्होंने बताया कि पर्स को पिछली जेब में रोजाना रखने से आपको पायरी फोर्मिस सिंड्रोम नाम की बीमारी हो सकती है। ज्यादातर युवा इस बीमारी के शिकार हो रहे हैं। इस बीमारी में आपको जोड़ों में असहनीय दर्द होता है। जिसके कारण आपका उठना बैठना तक परेशानी दे सकता है। पर्स को पिछली जेब में रखकर बैठने से कमर पर दबाव पड़ता है। कमर से ही कूल्हे की साइटिका नस टच करती है इसलिए इस पर दबाव पड़ता है तो हिप ज्वाइंट्स के मसल्स पर भी दबाव पड़ता है। रोजाना इस तरह से दबाव पड़ने से बैक पेन की शिकायत हो सकती है। अगर बैक पॉकेट में पर्स रखते हैं तो आप सीधे नहीं बैठ पाते हैं। जिसके कारण रीढ़ की हड्डी हमेशा झुकी रहती है। स्पाइनल जॉइंट्स, मसल्स और स्लिप डिस्क की परेशानी होती है। यह बीमारी शुरू में पता नहीं लगती है। लेकिन धीरे- धीरे बड़ी बन जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कीटनाशक दवाइयों से कैंसर नहीं होता : रिसर्च में सामने आया सच </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/research-says-pesticides-does-not-cause-cancer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/research-says-pesticides-does-not-cause-cancer/</guid>
      <description>आमतौर पर समाज में यह धारणा बनी है कि फसलों में अत्यधिक पेस्टीसाइड यानी कीटनाशक के इस्तेमाल से कैंसर जैसा भयानक रोग होता है। लेकिन, रिसर्च में जो सच सामने आया है उसके मुताबिक कीटनाशक दवाइयों के उपयोग से कैंसर नहीं होता है। जेआरएफ की रिपोर्ट के मुताबिक जीवों पर होने वाले कैंसर का कीटनाशक से कोई संबंध नहीं है।कीटनाशकों और दूसरी एग्रो-केमिस्ट्री से जुड़े उत्पादों पर तीन दशक से अधिक समय से रिसर्च कर रही मशहूर कंपनी जय रिसर्च फाउंडेशन (जेआरएफ) के निदेशक डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़े काम का है इस फल का पानी, खूबसूरती बढ़ाने के साथ करता है कई रोगों का सफाया</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-coconut-water-nariyal-pani-for-skin-and-health/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:01:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-coconut-water-nariyal-pani-for-skin-and-health/</guid>
      <description>गर्मी में भले ही गले को तर करने के लिए लोग कोल्डड्रिंक पीते हों। मगर गर्मी से राहत देने में देसी और नेचुरल पेय का कोई सानी नहीं हो सकता, जैसे कि नारियल पानी। नारियाल पानी पीने से शरीर को काफी मात्रा में मिनरल्स मिल जाते हैं और शरीर में पानी की कमी भी नहीं रहती। यानी प्यास बुझाने के साथ-साथ यह शरीर को स्वस्थ भी रखता है। यह हल्का, प्यास बुझाने वाला, अग्निप्रदीपक, त्वचा के रंगत प्रदान करने के लिए बहुत उपयोगी होता है।  नारियल पानी में पोटैशियम प्रचुर मात्रा में पाया जाता है, जो किडनी की सेहत के लिए जरूरी तत्व है। अगर पेट में इन्फेक्शन की वजह से कोई समस्या है, तो आपके लिए नारियल पानी का सेवन करना बेहतर रहेगा। नारियल तेल की मालिस से मस्तिष्क ठंडा रहता है। साथ ही गर्मी में लगने वाले दस्तों में यदि एक कप नारियल पानी में पिसा हुआ जीरा मिलाकर पिलाया जाए, तो दस्त में तुरंत आराम मिल सकता है। नारियल में एमिनो एसिड, विटामिन्स, पोटैशियम, कैल्शियम, सल्फर, मैग्निशियम और अन्य मिनरल्स भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं, इसलिए इसमें बहुत सारे औषधीय गुण होते हैं, जो बहुत सी बीमारियों के उपचार में लाभदायक होते हैं। नारियल के औषधीय गुण इस प्रकार हैंः</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हलवे के शौकीन हैं तो ये खबर आपके लिए है, कितनी ज्यादा हैं वैरायटीज, सुनेंगे तो मुंह से लार टपकेगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-the-different-types-of-halwa/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:01:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-the-different-types-of-halwa/</guid>
      <description>अनाज, फल या सब्जी को यदि मिठाई में अदृश्य बनाना हो, तो इसका सबसे अच्छा विकल्प हलवा बनाना ही है। यूं तो भारतीयों के लिए मीठा मतलब है ‘हलवा’। हलवा शब्द सुनते ही मन ललचाता है। नारा बुलंद करने को कुछ भी मीठा मतलब हलवा। आखिर मिठाई बनाने वाले पेशेवर ‘हलवाई’ का नामकरण इसी के कारण तो हुआ है। हलवे के नाम पर सबसे ज्यादा प्रचलित है सूजी या दाल का हलवा और जाड़े के मौसम में गाजर का हलवा। वहीं, अनाज, फल या सब्जी को यदि मिठाई में अदृश्य बनाना हो, तो इसका सबसे अच्छा विकल्प हलवा बनाना ही है। हालांकि, बहुत सारे दूसरे हलवे अब लुप्तप्राय हो गए हैं। हमें जिस हलवे ने सबसे ज्यादा आकर्षित किया, वह ‘हरी मिर्च का हलवा’ था। इसे शिमला मिर्च से नहीं, बल्कि कुछ-कुछ तीखापन लिए मोटी हरी मिर्चों से ही बनाया गया था। यहां यह बात फिर कुछ पाठकों को अटपटी लग सकती है कि आखिर मिर्च की किसी मिठाई में क्या जगह हो सकती है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफेद बालों को काला कर देंगे ये चमत्कारी घरेलू नुस्खे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/to-get-black-hair/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 16:29:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/to-get-black-hair/</guid>
      <description>सफेद बालों को काला करने के लिए लोग आर्टिफिशियल कलर कराते हैं या कैमिकल डाइ करते हैं। इससे बाल तो काले हो जाते हैं लेकिन बालों को नुकसान भी होता है।  अब आपको इन सब झंझटों से छुटाकारा मिल जाएगा क्योंकि हम आपको बता रहे हैं कुछ ऐसे घरेलू उपाय जिसके जरिए आपके सफेद बाल तो काले होंगे ही साथ ही आपको कोई नुकसान भी नहीं होगा। आंवला- आपने आंवला के बारे में जरूर सुना होगा कई हेयर ऑयल बनाने वाली कंपनियां आंवले का इस्तेमाल करती हैं। आप अपने बालों को काला रखने के लिए कच्चे आंवले का भी इस्तेमाल कर सकते हैं। इसके अलावा आप यह कर सकते हैं आधा लीटर पानी में दो चम्मच आंवला पाउडर डालें, और इसमें कुछ नींबू का जूस भी मिलाएं। बाल काले करने के लिए यह अच्छा तरीका है आप नहाते समय रोजाना इससे अपने बालों को धोएं यह बालों को काला करेगा। देसी घी- खाने में घी तो खाया ही जाता है लेकिन यह सफेद बालों को काला करने के लिए भी इस्तेमाल में आता है, अगर आप देसी घी से हफ्ते में एक बार बालों में मालिश करें तो इसका लाभ जरूर मिलेगा।कच्चा आम- आप यह जानकर चौंक सकते हैं लेकिन कच्चा आम आपके सफेद बालों को दोबारा काला कर सकता है। इसके लिए आपको कच्चे आम और आम के कुछ पत्तों की जरूरत होगी। कच्चे आम और पत्तों के साथ थोड़ा तेल एक मिक्सी में डालें और इसका मिश्रण बनाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: अनुष्का शर्मा की ये हैं 5 UNSEEN तस्वीरें, बचपन की तस्वीर तो पहचान नहीं पाओगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photos-of-birthday-girl-anushka-sharma/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 15:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photos-of-birthday-girl-anushka-sharma/</guid>
      <description>15 साल की उम्र में ही मॉडलिंग की दुनिया में कदम रखने वाली अनुष्का शर्मा आज 30 साल की हो गई हैं। अनुष्का शर्मा का जन्म 1 मई 1988 को उत्तर प्रदेश के अयोध्या में हुआ। बंगलूरू में पली बढ़ी अनुष्का ने आर्मी स्कूल और माउंट कार्मेल स्कूल से अपनी पढ़ाई पूरी की है। बॉलीवुड की फेमस एक्ट्रेस, प्रोड्यूसर और बिजनेस वूमन अनुष्का शर्मा ने 19 साल की उम्र में फिल्म &#39;रब ने बना दी जोड़ी&#39; से बॉलीवुड में डेब्यू किया। आइए आज इस खास मौके पर देखते हैं अनुष्का शर्मा के बचपन की कुछ प्यारी सी अनदेखी तस्वीरें। अनुष्का शर्मा आज भले ही एक बहुत बड़ी स्टार बन चुकी हो पर वह पेशे से कभी भी मॉडल या एक्ट्रेस नहीं बनना चाहती थीं। उनकी इच्छा हमेशा एक पत्रकार बनने की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तकिया लगाकर सोने के ये होते हैं 5 नुकसान, क्या आप जानते हैं.... </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-your-favourite-pillow-making-you-sick/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 11:19:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-your-favourite-pillow-making-you-sick/</guid>
      <description>दिनभर की थकान मिटाने के लिए रात को जब आप अपने बिस्तर पर पहुंचते हैं तो एक उम्मींद आपके साथ जुड़ी होती है। आपको लगता है कि तकिये पर सिर रखते ही वो आपकी दिनभर की थकान झट से दूर कर देगा। पर क्या आप जानते हैं आपका ऐसा करना आपको महंगा पड़ सकता है। शारीरिक एवं मानसिक दिक्कतें 
एक रिसर्च के मुताबिक सिर के नीचे तकिया लेकर सोने से हमें कई शारीरिक और मानसिक दिक्कतें होती हैं। ऐसा इसलिए क्योंकि कई बार तकिये की गलत पोजीशन या फिर गलत हाइट की वजह से गर्दन पर ज़ोर पड़ता है। जिसकी वजह से रात भर सोने के बावजूद सुबह उठने पर हम खुद को तरो-ताजा महसूस नहीं करते, जो हमारे मानसिक तनाव का कारण बनता है।चेहरे पर झुर्रियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफर के दौरान आती हैं उल्टियां? इन तरीकों से पाएं निजात</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-cure-vomiting-during-travel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 10:19:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-cure-vomiting-during-travel/</guid>
      <description>कुछ लोग ऐसे होते हैं जिन्हें सफर को दौरान सिर दर्द और उल्टियों की शिकायत रहती है। ऐसे लोग सफर का पूरा मजा नहीं ले पाते। अगर आपको भी ऐसी दिक्कतें रहती हैं तो इन तरीकों से आप इससे निजात पा सकते हैं।  मिंट के तेल की कुछ बूंदे किसी रुमाल पर छिड़के और उसे सूंघते रहे। इससे आराम होगा। मिंट की चाय पीने से भी राहत मिलेगी।
अदरक की गोलियां, टॉफी या फिर अदरक की चाय भी बहुत काम की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भवती महिलाओं को जरूर पढ़नी चाहिए ये खबर, सावधानी न बरती तो हो सकती है ये बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-deal-with-postpartum-depression-and-there-symptoms-in-ladies-after-delivery/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:09:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-deal-with-postpartum-depression-and-there-symptoms-in-ladies-after-delivery/</guid>
      <description>प्रेग्नेंसी के दौरान हर गलती के लिए अगर खुद को जिम्मेदार ठहराती हैं तो ये खबर शायद आपके लिए ही है। अगर आप प्रेग्नेंसी के चेकअप के लिए जाएं और डॉक्टर आपसे होने वाले बच्चे,आपके वजन और उल्टियां कितनी हो रही हैं इसके अलावा ये सवाल पूछे - &#34;क्या आप चीजों का मजाकिया हिस्सा देख पाती हैं? कुछ गलत होने पर खुद को बेवजह जिम्मेदार ठहराती हैं?&#34; तो थोड़ी देर के लिए आप जरूर हैरान हो जाएंगी। खास तौर पर तब, जब आप पहली बार मां बनने जा रही हों। एक तो पहली बार मां बनने पर होने वाले सारे एहसास नए होते हैं उस पर इस तरह के सवाल आपके मन में कई आशंकाएं भी पैदा करते हैं।आस्ट्रेलिया में रहने वाली कादम्बरी के साथ भी कुछ ऐसा ही हुआ। कादम्बरी दूसरी बार मां बनने जा रही थीं। इस बार वो आस्ट्रेलिया में रह रहीं थी। उनकी पहली बेटी भारत में पैदा हुई थी। कादम्बरी जब आस्ट्रेलिया में डॉक्टर से मिलने गईं, तो उनसे डॉक्टर ने ऐसे ही पांच-सात सवाल एक साथ पूछे- &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने की जान है नमक, ज्यादा खाओगे तो मारे जाओगे, कम खाएंगे तो इस बीमारी से बच जाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/consume-less-salt-to-prevent-chronic-kidney-diseases/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/consume-less-salt-to-prevent-chronic-kidney-diseases/</guid>
      <description>नमक खाने की जान होती है लेकिन अगर यह ज्यादा मात्रा में खाया जाए तो बीमारी की वजह भी हो सकता है। स्वास्थ्य विशेषज्ञों का कहना है कि खाने में नमक की मात्रा कम रखने से युवावस्था में किडनी की बीमारियों से बचा जा सकता है। देश में मौत के पांच प्रमुख कारणों में किडनी की बीमारी भी एक है।  विशेषज्ञों का कहना है कि हमारे देश में ज्यादातर घरों में रसोई का जिम्मा महिलाओं के पास होता है। ऐसे में वो खाने में नमक का कम इस्तेमाल कर किडनी की बीमारी से बचाव में अहम भूमिका अदा कर सकती हैं। मुंबई के सैफी अस्पताल के नेफ्रोलॉजिस्ट डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रसोई की ये खास चीज नहीं है तो मंगा कर रख लो छूमंतर हो जाएंगे कॉकरोच</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-bay-leaves-are-the-best-natural-cockroach-repellent/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:06:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-bay-leaves-are-the-best-natural-cockroach-repellent/</guid>
      <description>किचन में कॉकरोज का दिखाई देना मतलब एक साथ कई बीमारियों को घर में न्योता देना है। ये बिन बुलाये मेहमान घर में ऐसे घूमते हैं जैसे घर इनका ही हो। बाजार में इनसे छुटकारा पाने के लिए कई तरह के इन्सेक्ट रिपेलेंट उपलब्ध हैं परंतु ये सभी हानिकारक रसायनों से बने होते हैं तथा विषैले होते हैं। ऐसे में तेजपत्ते का एक आसान उपाय आपको इन दुश्मनों से छुटकारा दिलाने में मदद कर सकता है।  भोजन में खुशबू लाने के लिए इस्तेमाल किया जाने वाला तेजपत्ता खाने का स्वाद बढ़ाने के साथ कई और जादुई काम करता है। ऐसे ही जादुई कामों में एक काम है घर के कॉकरोज भगाना। आपको यह सुनकर थोड़ी हैरानी जरूर होगी पर यह बात सच है। आइए जानते हैं कॉकरोज भगाने के लिए कैसे कर सकते है इस मसाले का इस्तेमाल। कॉकरोज भगाने के लिए सबसे पहले तेजपत्तों को मसलकर उसका चुरा बनाकर अपने घर के कोनों में डाल दें। इसकी गंध से आपके घर में छिपे सभी कॉकरोच भाग जायेंगे। इसके अलावा दूसरा उपाय और भी आसान है। अगर आप कॉकरोच से परेशान हैं तो तेजपत्ते को जलाकर कमरे या किचन में रख दे। यह उपाय किसी भी दूसरे हिट्स की तरह नहीं बल्कि केमिकल फ्री उपाय है। कॉकरोज भगाने के लिए एक और उपाय आजमा सकते हैं। इसके लिए आप अधिकांश घरों में उपयोग किये जाने वाले बेकिंग सोडा को यदि आप एक कप में लेकर और उसमे एक चम्मच शक्कर मिलकर एक प्रकार मिश्रण बना लें और फिर इस मिश्रण घर के कोनों में डाल दें। तो कॉकरोच इससे खाते ही मर जायेंगे। क्योकि इसमें मौजूद शक्कर कोक्रोजों की पसंदीदा चीज होती है। परन्तु ये मिश्रण उनके लिए जहर का काम करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 नामों वाली लड़कियां होती हैं बेहद गुस्सैल, दोस्ती करने से पहले एक बार फिर सोच लें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-do-the-first-letters-of-your-name-say-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:05:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-do-the-first-letters-of-your-name-say-about-your-personality/</guid>
      <description>अगर आप भी किसी लड़की को पसंद करते हैं और जल्द ही उसे दोस्ती के लिए प्रपोज करने वाले है तो ऐसा करने से पहले उसके नाम के पहले अक्षर पर एक नजर जरूर डाल लें। कहीं ऐसा न हो आप उनके गुस्से का शिकार बन जाएं। समुद्रशास्त्र के अनुसार आइए जानते हैं ऐसी लड़कियों के नाम के पहले 4 अक्षरों के बारे में जो बेहद गुस्सैल होती हैं। B नाम की लड़कियां</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>