<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>लाइफ स्टाइल on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in लाइफ स्टाइल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Apr 2018 17:20:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ये हैं याद्दाश्त को दुरुस्त रखने के आसान तरीके</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3kqzm/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 17:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3kqzm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुलसी की पत्तियों को खाने से होते हैं ये नुकसान भी...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3ispp/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 15:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3ispp/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों का सेवन घटाएगा आपका वजन </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f0nhfk/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 18:34:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f0nhfk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ एक चीज जो दिमाग की बना सकती है जवान और तंदरुस्त</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f01dk4/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 14:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f01dk4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के सबसे अमीर खानदान का LIFESTYLE देखिए, जिनकी बहू बनने वाली हैं श्लोका मेहता</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-mukesh-ambani-family-whose-son-akash-going-to-tie-a-knot-with-shloka-mehta/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 11:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-mukesh-ambani-family-whose-son-akash-going-to-tie-a-knot-with-shloka-mehta/</guid>
      <description>दुनिया के सबसे सफल व्यक्तियों में शुमार मुकेश अंबानी के परिवार के बारे में हर कोई जानना चाहेगा। क्या आप जानते हैं इतनी बड़ी शख्सियत के मालिक की एक बहुत बड़ी कमजोरी भी है जिसे जानकर यकीनन हैरान रह जाएंगे आप। आइए जानते हैं अंबानी खानदान के बारे में ऐसी कुछ खास बातें जिनके बारे में शायद ही कोई अब तक जानता होगा। अंबानी परिवार धीरूभाई अंबानी के नाम से जाना जाता है। जिनके दो बेटे हैं मुकेश और अनिल। मुकेश अंबानी की पत्नी नीता अंबानी रिलायंस इंडस्ट्रीज के सामाजिक एवं धर्मार्थ कार्यो को देखती हैं। इनके तीन बच्चे हैं: आकाश, ईशा और अनंत। बता दें आकाश अंबानी से ही मशहूर हीरा कारोबारी रसेल मेहता की बेटी श्लोका मेहता की शादी की बात चल रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाइगर श्रॉफ की मां से नाम जुड़ते ही रातों-रात चर्चा में आया यह  एक्टर, जी रहा है बेहद आलीशान जिंदगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 10:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर साहिल खान का नाम इन दिनों फिर चर्चा में है। मामला उनके और जैकी श्रॉफ की पत्नी आयशा के ्अफेयर से जुड़ा है। आयशा श्रॉफ पर आरोप है कि उन्होंने साहिल खान की गैरकानूनी तरीके से कॉल डिटेल निकलवाई और वकील रिजवान सिद्दीकी को सौंपी। साहिल आयशा से 17 साल छोटे हैं और उनके बिजनेस पार्टनर थे। कुछ समय बाद दोनों का ब्रेकअप हो गया। साल 2015 में आयशा ने साहिल पर कुछ पैसे हड़पने का भी आरोप लगाया था।  साहिल खान है शरमन जोशी के साथ दो फिल्मों- &#39;स्टाइल&#39; और &#39;एक्सक्यूज मी&#39; में धमाल मचा चुके हैं। इसके बाद उन्होंने जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ के साथ मिलकर प्रोडक्शन हाउस शुरू किया जिसका नाम &#39;कर्मा प्रोडक्शंस&#39; रखा। हालांकि, आएशा ने साहिल खान पर करीब छह करोड़ रुपयों की हेरा-फेरी का आरोप लगाया। साथ ही यह भी बयान दिया कि वह गे हैं। इसके जवाब में साहिल खान ने भी अपनी और आएशा श्रॉफ की अश्लील तस्वीरें सोशल मीडिया पर वायरल कर दीं। साहिल खान ने आरोप लगाया कि जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ अपनी शादीशुदा जिंदगी से बोर होकर उनके साथ जबरन ट्रिप पर जाया करती थीं, और महंगे गिफ्ट्स भी देती थीं। इन दिनों साहिल खान बॉडी बिल्डिंग की दुनिया में बड़ा नाम बन चुके हैं। उन्होंने &#39;मसल्स एंड बीच&#39; नाम से जिम की चेन शुरू की है। इसका पहला ब्रांच गोवा के बागा बीच पर खुला जहां लोग खुले आसमान के नीचे लोगों को वर्जिश करने का मौका मिलता है।  साहिल खान की एक वेबसाइट भी है जहां वह ऑनलाइन ट्रेनिंग भी देते हैं। साथ ही उनके कई कोर्स भी चलते हैं जिसके तहत वह अपने क्लाइंट्स को खान-पान और वर्कआउट से जुड़ी सलाह भी देते हैं। इसके अलावा उनका यूट्यूब चैनल भी है जहां वह लाइव वर्कआउट करते हैं। biographynetworth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंदर से ऐसा दिखता है सुशांत सिंह राजपूत का घर, तस्वीरें देख आप भी हो जाएंगे इंप्रेस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sushant-singh-rajput-house-interior-pictures-will-impress-you/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sushant-singh-rajput-house-interior-pictures-will-impress-you/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर सुशांत सिंह राजपूत के घर की तस्वीरें सामने आई हैं। एक्टर ने खुद अपने घर के लिविंग रूम, स्टडी और डाइनिंग रूम से जुड़ी दिलचस्प बातें शेयर की हैं। एक्टर ने बताया कि जब वह बुडापेस्ट में थे तभी उन्हें अपने इस घर का वीडियो दिखाया गया था। वीडियो देखकर सुशांत इतने इंप्रेस हुए कि उन्होंने फौरन इसे खरीदने का फैसला कर लिया।  सुशांत अपने लिविंग रूम को ट्रैवलिंग रूम कहते हैं क्योंकि यहां लगी पेंटिग्स से लेकर शो-पीस तक और फर्निचर से लेकर कमरे के पूरे लुक तक में इतिहास और भविष्य, दोनों की झलकियां देखने को मिलती हैं।  सुशांत सिंह राजपूत के स्टडी रूम में एक पीले रंग की टेबल है जो दिखने में सदियों पुरानी लगती हैं, मगर उस पर नजर पड़ते ही बचपन की यादें भी ताजा हो जाती हैं। सुशांत का घर आर्ट और विंटेज आइटम्स से सजा हुआ है। सुशांत सिंह राजपूत के घर में एक टेलीस्कोप भी है जिसे वह &#39;टाइम मशीन&#39; कहते हैं। उन्होंने बताया कि इसके जरिए वह बुध ग्रह, बृहस्पति ग्रह के चांद और एंड्रोमेडा गैलेक्सी के दीदार करते हैं। सुशांत सिंह जल्द फिल्म &#39;चंदा मामा दूर के&#39; में नजर आएंगे।  सुशांत सिंह राजपूत के एंटरटेनमेंट रूम में फिल्म प्रोजेक्टर, उनकी नासा यात्रा की तस्वीरें और कुछ स्पेस शटल्स के छोटे-छोटे मॉडल्स सजे हैं। एक्टर के घर से अरब सागर का खूबसूरत नजारा देखने को मिलता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोमबत्ती का जलना दे सकता है आपको कई बीमारियां</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eyf6d7/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 16:38:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eyf6d7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gudi Padwa 2018: इस पावन मौके पर अपनों को शेयर करें ये 5 खूबसूरत ट्रेडिंग  &#39;Quotes&#39; </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-wish-your-loved-ones-with-these-beautiful-loving-whatsapp-and-facebook-quotes/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:47:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-wish-your-loved-ones-with-these-beautiful-loving-whatsapp-and-facebook-quotes/</guid>
      <description>आजकल लोग अपने दोस्तों और रिश्तेदारों को मोबाइल और फेसबुक पर हर खास अवसर पर खूबसूरत quotes भेजते हैं। ऐसा करके वो उन्हें जताते हैं कि दूर रहकर भी उनका दिल उनके पास ही है। अगर आप भी ऐसे ही किसी अपने को इस खास पर्व को विश करना चाहते हैं तो इन 5 ट्रेडिंग quotes की मदद लीजिए। आपको आर्शीवाद मिले गणेश जी से विद्या मिले सरस्वती से दौलत मिले,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुड़ी पड़वा 2018: अपनों को भेजें प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत  &#39;WallPapers&#39;  के साथ</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/wish-your-loved-ones-with-gudi-padwa-wishes-and-full-gudi-padwa-hd-wall-paper-images/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/wish-your-loved-ones-with-gudi-padwa-wishes-and-full-gudi-padwa-hd-wall-paper-images/</guid>
      <description>18 मार्च से चैत्र नवरात्रि के शुरु होते ही हिन्दू नववर्ष की भी शुरुआत हो गई है। इस दिन को महाराष्ट्र में लोग गुड़ी पड़वा के रूप में मनाते हैं। गुड़ी का मतलब होता है विजय और पड़वा का मतलब होता है शुक्ल पक्ष का पहला दिन। हिन्दू मान्यता के अनुसार नवरात्रि या गुड़ी पड़वा के दिन कोई भी शुभ कार्य बिना किसी संकोच के किया जा सकता है। आइए इस पावन पर्व पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को प्यार भरे संदेश भेजें इन खूबसूरत WallPapers के साथ ।   गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फटे दूध के पानी के ये बेहतरीन फायदे आप नहीं जानते होंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ewqsg1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ewqsg1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट के नुकसान से अगर खुद को है बचाना तो इस उपाय को जरूर अपनाना</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ew1uxg/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 14:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ew1uxg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> खूबसूरत दिखने के लिए उर्वशी रौतेला ने अपनाया इतना दर्दनाक तरीका, तस्वीरें देखकर यकीन नहीं कर पाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hate-story-4-urvashi-rautela-painful-treatment-for-improving-beauty-dehradun/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 16:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hate-story-4-urvashi-rautela-painful-treatment-for-improving-beauty-dehradun/</guid>
      <description>अपनी खूबसूरती निखारने के लिए हेट स्टोरी4 की एक्ट्रेस उर्वशी रौतेला ने जो किया वो शायद ही कोई करने की सोचे भी। दरअसल, बड़े पर्दे पर हॉट लुक और ग्लैमरस दिखने के लिए एक्ट्रैस को कई ब्यूटी ट्रीटमेंट लेने पड़ते हैं। उर्वशी रौतेला भी ऐसा ही किया है।
 मीडिया रिपोर्ट की मानें, तो इसके लिए उर्वशी ने कपिंग थेरेपी का इस्तेमाल किया है। यह थैरेपी यूनिक होने के साथ ही काफी पेनफुल भी है। यह एक चाइनीज थैरेपी है। कई हॉलीवुड स्टार इस थैरेपी का इस्तेमाल करते हैं। थेरेपी के दौरान दर्द भरी प्रकिया से गुजरना पड़ता है। इसके लिए पहले कॉटन के गोले को पहले शराब में भिगोकर कांच के गिलास में रखते हैं। फिर इसमें आग लगाकर इसे तुरंत उलटा कर बॉडी पर रखा जाता है। इसके जरिए शरीर के अंदर की गंदगी को बाहर निकाला जाता है और स्किन टिश्यू को ऑक्सीजन और दूसरे तत्व देकर गहराई तक आराम पहुंचाया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Mahila Diwas 2018: इस गजब की शायरी के साथ दें इस खास दिन की शुभकामनाएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mahila-diwas-2018-sms-images-shayari-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 12:29:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mahila-diwas-2018-sms-images-shayari-in-hindi/</guid>
      <description>Happy Mahila Diwas 2018: हर साल 8 मार्च को विश्व की प्रत्येक महिला को सम्मान देने के लिए इंटरनेशनल वुमन्स डे सेलिब्रेट किया जाता है। अगर आप भी किसी महिला को सम्मान देना चाहते हैं तो खास मैसेज और शायरी आपकी मदद कर सकती है। दिन की रोशनी ख्वाबों को बनाने मे गुजर गई,
रात की नींद बच्चे को सुलाने मे गुजर गई,
जिस घर मे मेरे नाम की तखती भी नहीं,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women&#39;s Day: फोर्ब्स की अमीरों की लिस्ट में शामिल ये 8 भारतीय महिलाएं कौन?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-eight-indian-women-in-forbes-worlds-billionaires-list/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 11:31:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-eight-indian-women-in-forbes-worlds-billionaires-list/</guid>
      <description>फोर्ब्स मैगजीन ने अमीरों की अपनी सालाना सूची जारी कर दी है। पूरे विश्व की सूची में इस साल 256 महिलाओं को शामिल किया गया है। यह अब तक की सबसे ज्यादा संख्या है। इन महिलाओं की संयुक्त रूप से कुल संपत्ति 1000 अरब डॉलर है, जो कि पिछले साल से 20 प्रतिशत अधिक है। इस लिस्ट में आठ भारतीय महिलाओं को जगह मिली है। आगे की स्लाइ्स में जानें कौन है वो महिला&amp;hellip; सूची में शामिल भारतीय महिलाओं में सबसे ऊपर सावित्री जिंदल और उनका परिवार है। उनकी कुल संपत्ति 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Women&#39;s Day 2018: अपनी महिला मित्र को ये खास मैसेज भेजकर करें विश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-quotes-will-impress-your-female-friends/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 09:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-quotes-will-impress-your-female-friends/</guid>
      <description>हर साल 8 मार्च को विश्व की प्रत्येक महिला को सम्मान देने के लिए इंटरनेशनल वुमन्स डे सेलिब्रेट किया जाता है। अगर आप भी अपने आस-पास रहने वाली किसी भी महिला के प्रति सम्मान और आदर का भाव महसूस करते हैं और उन्हें अपने दिल की बात बताना चाहते हैं तो इन खास मैसेज की मदद लीजिए। ये मैसेज वाकई किसी भी महिला के दिल को छू लेंगे। महिला दिवस पर परिवार और दोस्तों को ये मैसेज भेजकर करें विश8 मार्च अंतर्राष्ट्रीय महिला दिवस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज के बारे में ये बाते नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1etccor/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 19:03:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1etccor/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपके ऑफिस में भी तो नहीं है ये 5 लोग</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1espkbu/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 18:47:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1espkbu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस शख्स की उम्र पता लगा पाना है बेहद मुश्किल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eskzss/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 13:05:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eskzss/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुकेश अंबानी की होने वाली बहू श्लोका मेहता की अनदेखी तस्वीरें देख लें, यकीनन जलन होगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photographs-of-mukesh-ambani-would-be-daughter-in-law-shloka-russell-mehta/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 12:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photographs-of-mukesh-ambani-would-be-daughter-in-law-shloka-russell-mehta/</guid>
      <description>देश के सबसे अमीर बिजनेसमैन मुकेश अंबानी के बेटे आकाश अंबानी की शादी की खबर आते ही हर कोई उनकी होने वाली बहू के बारे में सबकुछ जानना चाहता है। श्लोका मेहता मशहूर हीरा कारोबारी रसेल मेहता की बेटी हैं। आइए देखते हैं देश के सबसे रईस व्यक्ति मुकेश अंबानी की बहू श्लोका मेहता की कुछ खास अनदेखी तस्वीरें&amp;hellip; साल 2004 से 2009 के बीच श्लोका मेहता ने धीरूभाई अंबानी इंटरनेशनल स्कूल से पढ़ाई की है। खबरों की मानें तो आकाश और श्लोका की मुलाकात स्कूल में ही हुई थी।साल 2009 में श्लोका मेहता ने धीरुभाई अंबानी इंटरनेशनल स्कूल से अपनी पढ़ाई पूरी करने के बाद प्रिंस्टन यूनिवर्सिटी का रुख किया। यहां से श्लोका मेहता ने मानव शास्त्र (एंथ्रोपॉलिजी) की पढ़ाई की। इसके बाद श्लोका ने लंदन स्कूल ऑफ इकॉनॉमिक्स एंव पॉलिटिकल साइंस से लॉ में मास्टर्स की ड्रिग्री भी हासिल की थी। इकॉनॉमिक्स एंव पॉलिटिकल साइंस से लॉ में मास्टर्स डिग्री लेने के बाद वो फिलहाल साल 2014 से हीरा कारोबार से जुड़े रोजी ब्लू फाउंडेशन का डायरेक्टर का पद संभाल रही हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी स्टार मोहित रैना से जानिए, कश्मीर के गुलमर्ग और गोवा की यात्रा का अदभुत एक्सपीरियंस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-mohit-raina-shared-his-travelling-love-experience/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-mohit-raina-shared-his-travelling-love-experience/</guid>
      <description>मुझे कश्मीर में गुलमर्ग और गोवा बहुत पसंद है। गोवा, तो मुंबई के नजदीक है, इसलिए आप अपने काम से थोड़ा समय निकालकर कभी भी वहां जा सकते हैं। होता क्या है कि जब आप अपने काम में बहुत व्यस्त होते हैं और आपके पास ज्यादा समय नहीं है, तब किसी नजदीक की जगह पर जाना ही बेहतर रहता है। इससे आपका ज्यादा समय व्यर्थ नहीं होता। गोवा के बीच, वहां के खुले-खुले इलाकों में जाना मुझे बहुत अच्छा लगता है। लेकिन अगर आप मुझसे मेरी सबसे पसंदीदा जगह के बारे में पूछे, जहां मुझे बार-बार जाना पसंद है, तो वह गुलमर्ग है।  मुझे जब भी मौका मिलता है, गुलमर्ग जाता हूं। इसका एक कारण यह है कि मैं वहां की वादियों में पला-बढ़ा हूं। वहां की खूबसूरती से वाकिफ हूं। एक अपनापन है और यह अपनापन आज भी बना हुआ है। वहां की खूबसूरती आपको लुभाती है और कहीं नहीं जाने देती। जब मैं वहां जाता हूं, तो बचपन की यादें ताजा हो जाती हैं। वहां का ठंडा-ठंडा मौसम मानो अपनी ओर बुला रहा हो, कह रहा हो कि यहां से कहीं नहीं जाओ। ये वादियां उस समय और खूबसूरत लगती हैं, जब वहां बर्फ पड़नी शुरू होती है। उस समय वहां स्कीइंग करना बड़ा मजेदार होता है। वहां तरह-तरह के कश्मीरी पकवान भी बड़े स्वादिष्ट होते हैं, वह मुझे बहुत पसंद हैं। गुलमर्ग अपनी हरियाली और सौम्य वातावरण के कारण एक पिकनिक और कैम्पिंग स्पॉट बन गया है। पिछले दिनों मैं कार्यक्रम की शूटिंग के दौरान लेह-लद्दाख भी गया। वहां बहुत समय बिताया। मुझे याद है कि कॉलेज के दिनों में हम लेह-लद्दाख पहुंच जाया करते थे। मेरा तो मानना है कि घूमने से आप बहुत कुछ सीखते हैं और मुझे जब भी मौका मिलता है, घूमने निकल जाता हूं। इससे आपको मानसिक रूप से ताजगी का अनुभव होता है और यह बहुत जरूरी भी होता है। जब तक आप लोगों से कुछ समय के लिए दूर रहकर खुद के लिए कुछ समय न दें, अपने अंदर न झाकें। तब तक आप अपने आप को नहीं जान सकते और जीवन मैं आगे नहीं बढ़ सकते। यह आपके जीवन में बड़ी भूमिका निभाता है। इसके अलावा अगर मुझसे देश के बाहर किसी जगह जाने के बारे में पूछा जाता है, तो वह स्पेन है। पिछले वर्ष दिसंबर में मेरा वहां जाना हुआ था। वहां की संस्कृति, रहन-सहन, लोग मुझे सभी कुछ पसंद है। जिन जगहों के लोग अपनी संस्कृति को बनाए रखते हैं। उन जगहों पर जाना मुझे अच्छा लगता है। आप जब भी स्पेन जाते हैं, तो वहां से कुछ न कुछ सीखकर आते हैं। पिछले कुछ समय से तो काम के सिलसिले में मैं कहीं नहीं जा पाया, लेकिन कुछ समय बाद गुलमर्ग जाने का इरादा है। वहां कुछ समय बिताकर आना चाहता हूं। फिलहाल मैं &amp;lsquo;डिस्कवरी जीत&amp;rsquo; पर प्रसारित हो रहे &amp;lsquo;21 सरफरोश: सारागढ़ी 1897&amp;rsquo; नामक धारावाहिक में काम कर रहा हूं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्तनपान कराती महिला की तस्वीर पर बहस क्यों?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/malayalam-magazine-grihalakshmi-march-issue-features-a-breastfeeding-model-has-divided-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:24:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/malayalam-magazine-grihalakshmi-march-issue-features-a-breastfeeding-model-has-divided-internet/</guid>
      <description>केरल में प्रकाशित होने वाली गृहलक्ष्मी मैगजीन के कवर पर मॉडल गिलु जोसफ बच्चे को छाती से लगाए कैमरे की ओर देख रही हैं। इस तस्वीर के साथ लिखा है, &#34;माएं केरल से कह रही हैं - घूरो मत, हम स्तनपान कराना चाहती हैं।&#34; माना जा रहा है कि पहली बार किसी भारतीय मैगजीन ने किसी महिला की स्तनपान कराने की तस्वीर को कवर फोटो बनाया है लेकिन ये मॉडल खुद मां नहीं है, इस बात ने असहज स्थिति पैदा कर दी है और बहस छेड़ दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018: इस साल ये Wallpapers रहने वाले हैं ट्रेंड में, दोस्तों को भेज दें प्यार भरे संदेश </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-send-holi-wishes-holi-wallpaper-holi-love-messages-and-holi-sms-to-your-loved-ones/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-send-holi-wishes-holi-wallpaper-holi-love-messages-and-holi-sms-to-your-loved-ones/</guid>
      <description>अपने दोस्तों, परिवार के सदस्यों और रिश्तेदारों को होली की बधाई खूबसूरत वॉलपेपर भेजकर देना चाहते हैं तो पेश है आपके लिए रंग बिरंगे ये Holi Wallpapers.अपनों से दूर होते हुए भी इस वॉलपेपर के रंगों के साथ आप अपने खास लोगों को होली की बधाई दे सकते हैं। आ जाओ अगर आज तो मिलकर खेलें होली बढ़ जाए अपना प्यार जो मिलकर खेलें होली
बचपन की दोस्तो और होली याद आती है काश, एक बार फिर हम तुम मिलकर खेलें होलीदोस्तों को विश करने के लिए यह सिंपल खूबसूरत वॉलपेपर लाजवाब है। पिचकारी की धार, गुलाल की बौछार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी होली पर लोगों को भेजें ऐसे मैसेज, हंस-हंसकर हो जाएंगे लोटपोट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-choti-holi-2018-funny-jokes-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-choti-holi-2018-funny-jokes-in-hindi/</guid>
      <description>happy choti holi 2018 -होली के दिन अपने सारे गिले-शिकवे भुलाकर एक दूसरे को होली के ये प्यार भरे मैसेज भेजकर गुदगुदाएं। अगर अब तक आप भी रूठों को मनाने के लिए बहाना सोच रहे थे तो देर मत कीजिए इन्हीं मैसेज में से कोई एक मैसेज भेजकर उन्हें हंस-हंसकर लोटपोट हो जाने दीजिए। पड़ौसन के साथ होली खेलते वक्त ध्यान रखे
वरना
बगैर रंग डाले
पत्नी आपका गाल लाल कर सकती है</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018 SMS: इन शानदार मैसेज के जरिए दें अपने करीबियों को रंगों के त्योहार की शुभकामनाएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-wishes-hd-images-and-whatsapp-status-sms/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 10:55:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-wishes-hd-images-and-whatsapp-status-sms/</guid>
      <description>रंगो से भी रंगीन ज़िन्दगी हमारी रंगीली रहे ये बंदगी हमारी कभी न बिग़डे ये प्यार की रंगोली ऐ मेरे यार तुझे मुबारक हो ये होली होली की शुभकामनाएं   हमेशा मीठी रहे आपकी बोली  खुशियों से भर जाए आपकी झोली आप सबको मेरी तरह से हैप्पी होली होली का रंग तो कुछ पलो में धूल जाएगा
दोस्ती और प्यार का रंग नहीं धुल पाएगा
यही तो असली रंग है ज़िंदगी का</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi Shayari in Hindi: अपनों को इन शायरी से होली में करें विश, त्योहार बन जाएगा यादगार </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-shayari-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 09:31:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-shayari-in-hindi/</guid>
      <description>Holi Shayari in Hindi - होली के दिन हर कोई गिले-शिकवे भूलकर एक दूसरे के गले लग जाता है। यहां तक की एक दूसरे को शुभकामनाओं से भरे संदेश भेजता है। इस होली अगर आप किसी अपने को खास अंदाज में शुभकामनाएं देना चाहते हैं तो यह शायरियां आपके लिए एकदम परफेक्ट हो सकती है। मौसम-ए-होली है दिन आए हैं रंग और राग के हमसे तुम कुछ मांगने आओ बहाने फाग केमुंह पर नकाब-ए-ज़र्द हर इक ज़ुल्फ पर गुलाल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018: इस होली इन Wall papers के साथ दोस्तों को भेजें प्यार भरे संदेश </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-wallpapers-and-holi-greetings/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 09:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-2018-wallpapers-and-holi-greetings/</guid>
      <description>अगर आप भी अपने दोस्तों और परिवार वालों को होली की बधाई खूबसूरत वॉलपेपर भेजकर देना चाहते हैं तो आपके लिए पेश है रंग बिरंगे ये Holi Wallpapers. अपनों से दूर होते हुए भी इस वॉलपेपर के रंगों के साथ आप अपने खास लोगों को होली की बधाई दे सकते हैं। श्री कृष्ण के भक्त एक दूसरे को ये खूबसूरत वॉलपेपर भेजें। होली का यह अद्भुत वॉलपेपर किसी का भी मन मोह सकता है। दोस्तों को विश करने के लिए यह सिंपल खूबसूरत वॉलपेपर लाजवाब है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके किचन में भी तो मौजूद नहीं ये 5 जहर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eqxwco/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 14:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eqxwco/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुबई के जिस होटल में श्रीदेवी ने ली आखिरी सांस इतना है वहां एक रात का किराया, जानें क्या है और खास</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-every-special-thing-about-that-jumeirah-emirates-tower-hotel-where-sridevi-took-her-last-breath/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 11:08:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-every-special-thing-about-that-jumeirah-emirates-tower-hotel-where-sridevi-took-her-last-breath/</guid>
      <description>बॉलीवुड की पहली चुलबुली सुपरस्टार के निधन के बाद हर कोई गहरे सदमे में है। श्रीदेवी दुबई संदीप मारवाह के बेटे मोहित मारवाह की शादी अटेंड करने पहुंची हुई थीं, जहां होटल के बाथटब में डूबने से उनकी मौत हो गई। आइए जानते हैं कैसा था उस होटल का बाथटब और उस होटल की खासियत जिसमें श्रीदेवी ठहरी हुई थीं । फेवरेट डेस्टिनेशन
इस होटल की सबसे पहली खासियत यह है कि यह दुबई का जुमैरा एमिरेट्स टावर दुनिया के सबसे आलीशान होटल्स में शामिल है। इसके अलावा यह बॉलीवुड सितारों का भी फेवरेट डेस्टिनेशन है। इस 5 स्टार होटल की अलग-अलग देशों में कई ब्रांच है। लग्जरी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब के नशे में श्रीदेवी ही नहीं इन 5 एक्ट्रेस ने भी गवाई अपनी जान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/not-only-sridevi-these-bolywood-actress-ruined-their-life-with-drug-and-alcohol-addiction/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:29:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/not-only-sridevi-these-bolywood-actress-ruined-their-life-with-drug-and-alcohol-addiction/</guid>
      <description>फिल्म और फैशन इंडस्ट्री के लोगों के लाइफस्टाइल से हम सभी प्रभावित होते हैं और हम सभी कही न कही बॉलीवुड सितारों जैसे शानदार जीवन जीने की चाह रखते हैं। लेकिन जरूरी नहीं जैसा दिखता हो बिल्कुल वैसा हो भी। कई बार ये लोग बाहर से जितने खुश और स्टाइलिश दिखते हैं उनकी जिंदगी में अंदर उतना ही अंधेरा होता है। एक्सट्रा मैरिटल अफेयर से लेकर गंदे नशों की लत तक इंडस्ट्री के कई ऐसे राज है जो हमेशा छुपाए जाते हैं। इंडस्ट्री में कामयाब एक्ट्रेस को शोहरत और नाम तो मिलता है लेकिन इस कामयाबी के पीछे कई बार उनका कोई दर्द या लत छिपी होती है। कई एक्ट्रेस शोहरत के चलते, किसी को धोखा, तो कई कामयाबी का ग्राफ गिरते देख शराब को अपने जीवन की एक जरुरत बना लेती हैं। इसकी लत से उनकी सेहत, करियर और निजी जिंदगी तक बर्बाद हुए हैं।  बॉलीवुड की दिग्गज अभिनेत्री श्रीदेवी का शनिवार रात दुबई में अचानक निधन हो गया। पोस्टमॉर्टम रिपोर्ट में कहा गया है कि श्रीदेवी की मौत एक हादसा है। उनकी मौत बाथरूम में चक्कर आने पर बाथटब में गिरने से डूबकर हुई। उनके शरीर में शराब के कण पाए गए हैं। जिसे लेकर कहा जा रहा है शराब के नशे में दुर्घटनावश पैर फिसल कर बाथटब में गिरने से उनकी मौत हुई थी। आज हम आपको बॉलीवुड की ऐसी कई जानमानी अदाकारों के बारे में बताएंगे जिनको शराब की लत के चलते दुनिया को अलविदा कहनाी पड़ा&amp;hellip; मीना कुमारी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन्हें इस्तेमाल करने से बचें क्योंकि ये चीजें होती हैं बहुत गंदी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eqgy3w/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 16:35:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eqgy3w/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी करने से पहले जान लें कि आपके होने वाले पति में ये गुण हैं कि नहीं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eqgjmx/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 16:21:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eqgjmx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीदेवी के इन 5 एहसानों के तले ताउम्र दबा रहेगा बॉलीवुड, दिलों में जिंदा रहेगी &#39;चांदनी&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/five-things-which-sridevi-introduced-to-bollywood-and-made-it-fashion-and-lifestyle-statement/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 14:43:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/five-things-which-sridevi-introduced-to-bollywood-and-made-it-fashion-and-lifestyle-statement/</guid>
      <description>फिल्म &#39;लम्हे&#39; का सुपरहिट गाना &#39;मोरनी बागा मा बोले आधी रात मा&#39; आज भी शादी-ब्याह के मौकों पर बजते हैं। पर क्या आपको पता है कि इस गाने के दौरान श्रीदेवी ने जो राजस्थानी ड्रेस पहनी वह राष्ट्रीय फिल्म पुरस्कार से नवाजी जा चुकी है? फैशन डिजाइनर नीता लुल्ला को इसके लिए साल 1992 में &#39;बेस्ट कॉस्ट्यूम डिजाइन&#39; का अवॉर्ड दिया गया था।  बॉलीवुड की पहली महिला सुपरस्टार श्रीदेवी दमदार एक्टिंग और यादगार किरदारों के लिए हमेशा याद की जाएंगी। मगर फैशन और लाइफस्टाइल के मामले में उनके इन 5 योगदानों के लिए सिने जगत, खासकर हीरोइनें हमेशा एहसानमंद रहेंगी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर की सफाई महिलाओं को कर रही है बीमार</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1epuxbb/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 17:08:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1epuxbb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूध के साथ गलती से भी न करें इन चीजों का सेवन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eold17/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 13:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eold17/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑफिस में लगातार बैठे रहने से आपको हो सकती है यह खतरनाक बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eoomc7/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 12:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eoomc7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018 Quotes: दोस्तों और रिश्तेदारों को भेजें प्यार के कई रंग इन मैसेज के साथ </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-wishes-and-whats-app-messages-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 09:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-holi-wishes-and-whats-app-messages-in-hindi/</guid>
      <description>दिल में उठा तूफान भेजा है&amp;hellip; आपसे ना मिल पाने का मलाल भेजा है&amp;hellip; वक़्त मिले तो तोड़ा सा याद करना&amp;hellip; आपके दोस्त ने होली का राम राम भेजा है&amp;hellip; रंगोत्सव की हार्दिक शुभकामनायें&amp;hellip;  पिचकारी की धार &amp;hellip; गुलाल की बौछार……अपनो का प्यार &amp;hellip;यही है यारों होली का त्योहार&amp;hellip;. होली की हार्दिक शुभकामनायें. नेचर का हर रंग आप पर बरसे
हर कोई आपसे होली खेलने को तरसे
रंग दे आपको सब मिलकर इतना</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>