<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>लाइफ स्टाइल on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in लाइफ स्टाइल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jun 2018 10:02:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AB-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>फादर्स डे 2018: फादर्स डे पर जानें कैसे हुई इस खास दिन की शुरुआत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/father-s-day-2018-why-is-fathers-day-celebrated-on-17th-june/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:02:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/father-s-day-2018-why-is-fathers-day-celebrated-on-17th-june/</guid>
      <description>माना की इस दुनिया में सबसे बड़ा दर्जा एक मां का होता है पर इसका मतलब यह बिल्कुल भी नहीं है कि एक बच्चे को बड़ा और सभ्य बनाने में उसके पिता का कोई रोल नहीं होता। बच्चे को एक खरोच भी लग जाए तो जितना दर्द एक मां महसूस करती होगी उतना ही दर्द एक पिता भी महसूस करता है। वो अलग बात है एक पिता होने के नाते उसकी परवाह, उसके आंसू दिखते नहीं हैं। जल्द ही फादर्स डे आने वाला है। ऐसे में जानते हैं इस खास दिन की शुरुआत कैसे और कहां से हुई। फादर्स डे हर साल दुनिया भर में सभी पिता को सम्मान देने के लिए जून के तीसरे रविवार को सेलिब्रेट किया जाता है। इस साल यह 17 जून को मनाया जाएगा। फादर्स डे सर्वप्रथम 19 जून 1910 को वाशिंगटन में मनाया गया। साल 2017 में फादर्स-डे के 107 साल पूरे हो गए। इसके पीछे भी एक रोचक कहानी है- सोनेरा डोड की।सबसे पहला आधिकारिक फादर्स डे 19 जून, 1910 को वाशिंगटन के स्पोकेन शहर में मनाया गया। दरअसल सोनोरा की मां की मृत्यु के बाद उनके पिता ने ही अकेले रहकर उनकी अच्छे से परवरिश की। एक दिन सोनोरा के दिल में ख्याल आया कि मदर्स डे की तरह आखिर एक दिन पिता के नाम क्यों नहीं हो सकता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर घर में नहीं है RO, तो जानें पानी को स्वच्छ करने के आसान तरीके</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-have-no-purifier-at-home-try-these-tips-to-make-water-safe-for-drinking-at-home/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:50:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-have-no-purifier-at-home-try-these-tips-to-make-water-safe-for-drinking-at-home/</guid>
      <description>ये ते हम हमेशा से सुनते आए हैं, &amp;lsquo;जल ही जीवन है&amp;rsquo;&amp;hellip; हर किसी को रोजाना दो से तीन लीटर पानी पीना चाहिए, क्योंकि यह हमें स्वस्थ रखने में मदद करता है। पर क्या आप जानते हैं कि पानी पीने के साथ यह ध्यान रखना भी जरुरी है कि आप कैसा पानी पी रहे है? आप जो पानी पी रहे हैं वो शुद्ध है या नहीं।  वैसे तो बहुत सारे लोगों ने घरों में वाटर प्यूरीफायर लगवा रखें हैं, लेकिन आज हम आपको बता रहे हैं कि अगर आपके पास प्यूरीफायर नहीं है तो कैसे आप अशुद्ध पानी को पीने लायक बना सकते हैं&amp;hellip; पानी को उबाल लें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गीले कपड़े से जानें सिलेंडर में बची है कितनी गैस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fsil3u/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 14:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fsil3u/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साइकलिंग के ये फायदे जानकर आप भूल जाएंगे बाइक चलाना</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ficpmn/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 17:49:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ficpmn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपके दिमाग को इस तरह प्रभावित करती है न सोने की आदत </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fi9xwv/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 14:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fi9xwv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जो अनुष्का भी नहीं कर पाई वो सोनम ने कर दिखाया, इन 5 चीजों को देख हर किसी ने कहा वाह-वाह</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-cool-things-sonam-kapoor-did-at-her-wedding-which-every-would-be-bride-should-do/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 10:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-cool-things-sonam-kapoor-did-at-her-wedding-which-every-would-be-bride-should-do/</guid>
      <description>आखिरकार बॉलीवुड की फैशनिस्टा सोनम कपूर 8 मई को मिसेज आनंद आहूजा बन गई। सोनम कपूर की शादी सिख रीति-रिवाजों के साथ मुबंई में ही हुई। आइए जानते हैं सोनम की शादी में कौन सी वो खास 5 बातों थी जिन्होंने उन्हें बाकी शादियों से अलग कर इस साल की सबसे खूबसूरत प्यारी आइडल दुल्हन बना दिया।   लाल लहंगा
आजकल ब्राइडल लहंगे में पैस्टल्स, मिडनाइट ब्लू, हरा रंग काफी ट्रेंड में है। बावजूद इसके सोनम कपूर ने अपनी शादी में ट्रेडिशनल लाल रंग का लहंगा पहना। सोनम ने बता दिया भले ही शादी के लहंगे के लिए कितने ही रंग क्यों न ट्रेंड में हो लेकिन लाल रंग का क्रेज कभी कम नहीं हो सकता है। सोनम अपने इस लहंगे में काफी खूबसूरत लग रही थीं। मेहंदी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pics: देखें लालू के लाल की शादी का कार्ड, अनुष्का-सोनम के निमंत्रण पत्र से है बिलकुल जुदा!</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/view-the-pics-of-tej-pratap-yadav-wedding-invitation-card-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 09:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/view-the-pics-of-tej-pratap-yadav-wedding-invitation-card-delhi-ncr/</guid>
      <description>राष्ट्रीय जनता दल के मुखिया और बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री लालू प्रसाद यादव के बेटे तेज प्रताप यादव की शादी की तैयारियां बड़े ही धूमधाम से चल रही हैं। ऐसे में किसी ने नहीं सोचा होगा कि तेज प्रताप यादव और उनकी होने वाली पत्नी ऐश्वर्या राय की शादी का कार्ड कैसा दिखता है.. बड़ा ही साधारण है ऐश्वर्या राय और तेज प्रताप यादव की शादी का कार्ड। बता दें कि 18 अप्रैल को ऐश्वर्या राय और तेज प्रताप यादव की सगाई थी जो काफी चर्चा में रही। 12 मई को शादी कर दोनों सात जन्मों के लिए एक-दूजे के हो जाएंगे। 30 वर्ष के तेज प्रताप यादव और ऐश्वर्या राय की मेहंदी और संगीत का कार्यक्रम गुरुवार को बड़े ही धूमधाम से संपन्न हुआ। बता दें कि शादी के कार्ड के अनुसार, दोनों के जयमाल की रस्म पटना के खेल मैदान में होगी और शादी ऐशवर्या राय की मां चंद्रिका प्रसाद राय के सरकारी आवास में होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्रिज खरीदने से पहले ये देख लें, होगा फायदा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fh66km/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 16:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fh66km/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mother&#39;s Day 2018: मदर्स डे पर इन लेटेस्ट वॉलपेपर्स के साथ मां को कुछ इस अंदाज में करें विश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-latest-wallpapers-in-english-and-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 10:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-latest-wallpapers-in-english-and-hindi/</guid>
      <description>बिना कहे आपके हर गम और खुशी को झट से समझ जाने वाली मां को इस मदर्स डे पर अपने प्यार भरे अंदाज से छुए। आइए इस मदर्स डे आपकी खुशियों के लिए अपनी ख्वाहिशों को भूल जाने वाली प्यारी सी मां को साल 2018 के लेटेस्ट वॉलपेपर्स भेजकर इस प्यार भरे अंदाज में करें विश&amp;hellip;  मां से रिश्ता ऐसा बनाया जाए,
जिसको निगाहों में बिठाया जाए,
रहे उसका मेरा रिश्ता कुछ ऐसे कि,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mother&#39;s Day 2018: इस खास मौके पर मां को देंगे ये सरप्राइज, जिंदगी भर नहीं भूल पाएंगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-slogan-and-quotes-on-mothers-day-mothers-day-poem-mothers-day-shayari-in-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 10:50:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-day-2018-slogan-and-quotes-on-mothers-day-mothers-day-poem-mothers-day-shayari-in-hindi/</guid>
      <description>मैं रात भर जन्नत की सैर करता रहा यारो सुबह आंख खुली तो देखा  सर मां के कदमों में था।  फूल में जिस तरह खुशबू अच्छी लगती है
मुझको उस तरह मेरी मां अच्छी लगती है&amp;hellip;
भगवान सलामत और खुश रखे मेरी मां को
सारी दुआओं में मुझे ये दुआ अच्छी लगती है&amp;hellip;घुटनों से रेंगते-रेंगते, कब पैरों पर खड़ा हुआ
तेरी ममता की छांव में, जाने कब बड़ा हुआ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोनम कपूर और नेहा धूपिया के बाद अब बहु बनने वाली हैं ‘ऐश्वर्या राय’, दिखने में बेहद स्टाइलिश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/unknown-things-about-lalu-son-tej-pratap-fiance-aishwarya-rai/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 17:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/unknown-things-about-lalu-son-tej-pratap-fiance-aishwarya-rai/</guid>
      <description>बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री और राजद सुप्रीमो लालू प्रसाद के घर खुशियां एक बार फिर लौटती नजर आ रही है। दरअसल लालू यादव के बड़े बेटे और बिहार के पूर्व स्वास्थ्य मंत्री रहे तेजप्रताप यादव जल्द ही शादी के बंधन में बंधने जा रहे हैं। उनकी होने वाली पत्नी का नाम ऐश्वर्या राय है&amp;hellip;जरा रुकिए&amp;hellip;यहां बात अभिषेक की पत्नी और पूर्व मिस यूनिवर्स ऐश्वर्या राय की नहीं बल्कि बिहार के पूर्व मंत्री चंद्रिका प्रसाद राय की बेटी ऐश्वर्या राय की हो रही है।  लालू यादव के घर पर शादी की रस्में शुरू हो चुकी हैं। बुधवार को लालू यादव के घर पर मेहंदी सेरेमनी रखी गई थी। मेहंदी की रस्मों के दौरान ऐश्वर्या अपनी बहनों के साथ मस्ती करती हुईं नजर आईं वहीं, तेज प्रताप यादव, छोटे भाई तेजस्वी यादव और मीसा भारती के पति के साथ बैठे हुए नजर आए।बता दें, ऐश्वर्या बिहार के पूर्व सीएम दारोगा राय की पोती और पूर्व मंत्री चंद्रिका राय की बेटी हैं। लालू यादव के बड़े बेटे तेजप्रताप यादव की होने वाली पत्नी ऐश्वर्या स्टाइलिश होने के साथ घूमने की भी काफी शौकीन है। बात अगर दोनों की पढ़ाई की बात की करें तो तेज प्रताप 12वीं पास हैं। वही, उनकी होने वाली वाइफ ऐश्वर्या 2017 में एमिटी यूनिवर्सिटी से एमबीए की है। बिहार के पूर्व मंत्री चंद्रिका प्रसाद राय की बेटी ऐश्वर्या राय ने पटना से अपनी स्कूलिंग की है जबकि आगे की पढ़ाई उन्होंने दिल्ली से की है। खबरों की माने तो ऐश्वर्या राय का जन्म जिस दिन हुआ था उस समय हल्की बारिश हो रही थी जिसकी वजह से उन्हें प्यार से &amp;lsquo;झिप्सी&amp;rsquo; भी बुलाया जाता है। तेज प्रताप यादव और ऐश्वर्या राय की शादी 12 मई को परिवार के लोगों के बीच धूमधाम से होगी। बता दें, चारा घोटाला मामलों में सजा काट रहे राजद के राष्ट्रीय (राजद) अध्यक्ष लालू प्रसाद यादव अपने बड़े बेटे तेज प्रताप यादव की शादी में शामिल होने के लिए बुधवार को पेरोल पर बाहर आएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोल्ड ड्रिंक पीते ही शरीर को होने लगते हैं ये नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgjqcz/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 16:43:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgjqcz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाना खाने के बाद भूलकर भी न करें ये काम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgohv9/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 18:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1fgohv9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चलते-फिरते पंडाल से शाही बारात, खूब भा रही &#39;नक्काशी वाली बग्घी&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/new-pandal-trend-in-royal-wedding/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 13:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/new-pandal-trend-in-royal-wedding/</guid>
      <description>बारात में फूलों का चलता-फिरता पंडाल इन दिनों कानपुर में रहने वाले लोगों की खास पसंद बन गया है। यही नहीं, दूल्हे की बग्घी में भी नए-नए बदलाव हो रहे हैं। पहले जहां एक घोड़े वाली बग्घी ही चलन में थी, वहीं अब लोग चार या सात घोड़ों वाली बग्घी की डिमांड कर रहे हैं। इसके साथ ही बग्घी को अलग लुक देने के लिए उस पर नक्काशी की जा रही है और उसे लाइटों से सजाया जा रहा है।  राजस्थानी अंदाज में शहर में फूलों के चलते-फिरते पंडाल का नया ट्रेंड आया है। नौ बाई छह के बेला के फूलों से छोटे- छोटे पंडाल बनाए जा रहे हैं। बारातियों के हिसाब से बारात में फूलों से बने इन छोटे-छोटे पांडालों को लोग लेकर चलते हैं जिसके नीचे बाराती नाचते हुए जाते हैं। एक नौ बाई छह के पांडाल की कीमत करीब 12,000 रुपये है। इससे बारात को राजसी लुक मिलता है। नयागंज स्थित न्यू स्वदेशी बैंड के राम प्रकाश शर्मा ने बताया कि बदलते दौर के साथ लोगों की पसंद में खासा बदलाव आया है। बग्घी को स्टाइलिश अंदाज में सजाया जा रहा है। बग्घी किराये पर देने वाले नई सड़क निवासी शानू ने बताया कि बारात के लिए लोग किराये पर जब बग्घी लेने आते हैं, तो वे बता देते हैं कि बग्घी को किस अंदाज में सजवाना है। साथ ही वह यह भी बता जाते हैं कि सजावट में किन फूलों का इस्तेमाल किया जाए। बग्घी को काफी डिजाइनर अंदाज में फूलों से सजाया जा रहा है। इसमें देसी से लेकर विदेशी फूलों का इस्तेमाल किया जा रहा है।बनारस से नक्काशी वाली बग्घियां भी मार्केट में आ गई हैं। इसमें अल्यूमिनियम के ऊपर चांदी की परत चढ़ाई जाती है और इसमें नक्काशी की हुई होती है। इस बग्घी का किराया 12,000 रुपये से शुरू है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोनम कपूर से शादी के बाद कितना निखर गए हैं आनंद आहूजा, देखिए पहले और अब का बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/see-pics-how-anand-ahuja-starts-glowing-after-meeting-bollywood-fashionista-sonam-kapoor/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 13:22:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/see-pics-how-anand-ahuja-starts-glowing-after-meeting-bollywood-fashionista-sonam-kapoor/</guid>
      <description>सोनम कपूर को ऐसे ही बॉलीवुड की फैशन क्वीन कहकर नहीं पुकारा जाता, वो जिसके साथ रहती हैं उसका पूरा लुक ही बदल देती हैं। अब उनके पति आनंद आहूजा को ही ले लीजिए। जी हां शादी से पहले आनंद बहुत ही सिंपल लुक में दिखाई देते थे लेकिन सोनम से मिलने के बाद उनका पुरा लुक ही बदल गया है। मंगलवार को सोनम कपूर आनंद आहूजा के साथ शादी के बंधन में बंध गई। आइए देखते हैं बॉलीवुड की फैशनिस्टा का साथ पाकर आनंद आहूजा किस तरह निखर गए हैं । बॉलीवुड एक्ट्रेस सोनम कपूर और बिजनेसमैन आनंद आहूजा की शादी की खबरें लंबे समय से मीडिया में सुर्खियां बनी हुई थी। दोनों के परिवार वालों ने मिलकर इस अफवाहों पर विराम लगाते हुए 8 मई को इस क्यूट कपल की शादी करवा दी। आनंद अहूजा भारत के टॉप बिजनेसमैन में से एक हैं।एक अनुमान के मुताबिक वह करीब 3000 करोड़ रुपए के मालिक हैं। आनंद को घूमने और फुटबॉल खेलने का बहुत शौक है। इसके अलावा उनको जूतों का भी बहुत शौक है और अपने इसी पैशन को उन्होंने अपना बिजनेस भी बना लिया। आनंद ने वेज नॉन वेज नामक मल्टी ब्रांड स्नीकर कंपनी शुरू की है। इसके अलावा वह &amp;lsquo;Bhane&amp;rsquo;नाम की कंपनी के भी मालिक हैं।आनंद और सोनम को 2014 में एक कॉमन फ्रेंड प्रेरणा ने मिलवाया था। पहली ही मुलाकात में आनंद सोनम पर फिदा हो गए थे और उन्होंने कुछ दिन बाद ही उन्हें प्रपोज कर दिया था। हालांकि तब सोनम ने उन्हें हां नहीं किया था और लेकिन कुछ महीने बाद उन्हें आनंद को हां कर दिया था।सोनम कपूर की शादी मंगलवार को आनंद आहूजा से मुंबई में सिख रीति-रिवाजों के साथ हुई। सोनम और आनंद की शादी का रिसेप्शन मुंबई के &amp;lsquo;द लीला&amp;rsquo; होटल में हुआ। रिसेप्शन वेन्यू के बाहर सोनम और आनंद ने मीडिया के सामने फोटो शूट करवाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए कैसा था सोनम की शादी का अरेंजमेंट, सामने आईं वेन्यू की INSIDE PICTURES</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sonam-kapoor-and-anand-ahuja-wedding-at-rockdale-bandra-inside-pictures/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 12:53:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sonam-kapoor-and-anand-ahuja-wedding-at-rockdale-bandra-inside-pictures/</guid>
      <description>लंबे समय से फैंस को उनकी फेवरेट सोनम कपूर की शादी का बेसब्री से इंतजार था। फाइनली सोनम की जिंदगी &amp;lsquo;आनंद&amp;rsquo; से भर गई है। ये पंजाबी शादी प्राइवेट सेरेमनी के बीच हुई । इसके बावजूद वेन्यू के अंदर से लगातार शादी के वीडियो और तस्वीरें सामने आ रही थीं। सोनम और उनके सांवरिया की तस्वीरें तो आपने बहुत देख ली होंगी पर क्या आपने अभी तक सोनम की शादी का वेन्यू देखा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 साल की उम्र में 4,710 करोड़ की मालकिन हैं मुकेश अंबानी की बेटी, जानें कई और खास बातें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-net-worth-who-soon-going-to-tie-knot-with-anand-piramal/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 12:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-net-worth-who-soon-going-to-tie-knot-with-anand-piramal/</guid>
      <description>एशिया की 12 सबसे पॉवरफुल बिजनेस वूमेन की लिस्ट में शामिल एक नाम मुकेश अंबानी की इकलौती बेटी ईशा अंबानी का भी है। असल जिंदगी में ईशा की लाइफ किसी राजकुमारी से कम नहीं है। खास बात यह है कि ईशा ने बेहद कम उम्र में मुकेश और नीता अंबानी की बेटी के तौर पर नहीं बल्कि अपनी मेहनत से अपने लिए एक अलग मुकाम बनाया है। साल 2015 में ईशा अंबानी का नाम फोर्ब्स की सबसे छोटी अरबपति बिजनेस वूमेन की लिस्ट में दूसरे नंबर पर शामिल किया गया था। ईशा अंबानी जल्द ही पीरामल खानदान के वारिस आनंद पीरामल के साथ शादी के बंधन में बंधने जा रही हैं। फिलहाल ईशा अंबानी रिलायंस इंडस्ट्रीज की कई कंपनियों में अहम पद संभालती हैं। ईशा अंबानी की हर साल की कमाई करीब 4710 करोड़ रुपए है। ईशा 16 साल की उम्र में रिलायंस इंडस्ट्रीज में 80 मिलियन डॉलर के शेयर्स की मालकिन बन गई थीं। ईशा अंबानी एक सक्सेसफुल बिजनेस वुमन हैं। 1991 में जन्मी ईशा और उनका भाई आकाश ट्विंस हैं। ईशा रिलायंस की टेलीकॉम और रिटेल कंपनियों की डायरेक्टर हैं। ईशा ने अपनी पढ़ाई धीरूभाई इंटरनेशनल स्कूल से की। इसके बाद साल 2013 में येल यूनिवर्सिटी से साइकोलॉजी और एशियन स्टडीज में ग्रेजुएशन किया। ग्रेजुएशन करने के बाद ईशा ने अमेरिका की ग्लोबल कंसलटेंसी फर्म मैकिंसे में काम किया था। यहां पर वो बिजनेस एनालिस्ट थीं। इसके बाद वो रिलायंस जिओ और रिलायंस रिटेल की डायरेक्टर बनीं। ईशा साल 2008 में उस समय चर्चा में आई थीं जब 16 साल की उम्र में उनका नाम फोर्ब्स की लिस्ट में सबसे रईस वारिसों की लिस्ट में शामिल किया गया था।इसके अलावा साल 2015 में उनका नाम एशिया की 12 सबसे पॉवरफुल बिजनेस विमेन की लिस्ट में शामिल किया गया था। ईशा की पर्सनल लाइफ काफी छिपी हुई है।ईशा की देखरेख में जियो ने लॉन्च होने के दो साल के भीतर ही भारत में तहलका मचा दिया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर छोटा है, तो क्या हुआ अपने मंहगे फुटवियर्स का ऐसा रखे ख्याल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/ways-to-organize-your-shoes-in-small-house/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:10:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/ways-to-organize-your-shoes-in-small-house/</guid>
      <description>घर की साज-सज्जा का मतलब सिर्फ सुंदर डेकोरेटिव पीसेज से ही नहीं है, बल्कि घर में रखी अन्य चीजों को भी सलीके से रखना जरूरी होता है जैसे, जूते-चप्पल। जिसके लिए हम घर में सही जगह नहीं बना पाते हैं। कभी बेड के नीचे, तो कभी बालकनी में, जूते-चप्पल यूं ही बिखरे रहते हैं, जो देख्ाने में अच्छे भी नहीं लगते हैं। अब जब आप फुटवियर्स पर ढेर सारे पैसे खर्च कर रही रही हैं, तो फिर उनको ठीक से रखने के लिए भी कोई जगह होनी चाहिए, ताकि वे साफ-सुथरे बने रहें और आपके घर की खूबसूरती भी बरकरार रहे।  घर छोटा है, तो क्या हुआ घर में सीढ़ियां तो होंगी ही। अपने जूतों को रखने के लिए बाजार से शू रैक खरीदने की बजाय आप घर में बनी सीढ़ियों के नीचे जूतों को रखने के लिए छोटा-सा रैक बना सकती हैं। घर में मौजूद टेबल या सोफा के नीचे भी काफी जगह होती है, जो इस्तेमाल में नहीं आती। पर आप इस जगह का इस्तेमाल शू रैक बनाने के लिए कर सकती हैं। यह काफी अच्छा और किफायती शू रैक साबित होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के सबसे अमीर आदमी मुकेश अंबानी की बेटी हैं ईशा, कमाई 668 करोड़ के पार, ऐसी है लाइफस्टाइल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-luxurious-lifestyle-and-net-worth/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 12:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mukesh-ambani-daughter-isha-ambani-luxurious-lifestyle-and-net-worth/</guid>
      <description>देश के सबसे बड़े बिजनेस एंपायर रिलायंस की उत्तराधिकारी और भारत के सबसे अमीर शख्स मुकेश अंबानी की इकलौती बेटी ईशा अंबानी जल्द शादी करने जा रही हैं। मगर ईशा की पहचान केवल मुकेश और नीता अंबानी की बेटी के तौर पर ही नहीं है। वह रिलायंस इंडस्ट्रीज की कई कंपनियों में अहम पद संभालती हैं।   ईशा अंबानी का नेट वर्थ 100 मिलियन डॉलर यानी करीब 668 करोड़ रुपये है। जाहिर है, जब पास में इतने सारे पैसे हैं, तो लाइफस्टाइल आलीशान होनी तय है। आगे की स्लाइड्स में जानें ईशा अंबानी की जिंदगी और जिंदगी जीने के अंदाज से जुड़ी दिलचस्प बातें.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INSIDE PICS: किसी राजमहल से कम नहीं है शिल्पा शेट्टी का घर, यकीन न हो तो सबूत देख लो</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/inside-pictures-of-the-luxurious-seaside-bungalow-of-shilpa-shetty-and-raj-kundra/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 22:17:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/inside-pictures-of-the-luxurious-seaside-bungalow-of-shilpa-shetty-and-raj-kundra/</guid>
      <description>फैंस हमेशा सेलेब्स की प्रोफेशनल लाइफ से लेकर पर्सनल लाइफ तक बारे में भी सबकुछ जानने की जिज्ञासा रखते हैं। जिस वजह से आज हम बॉलीवुड की खूबसूरत और फेमस एक्ट्रेस शिल्पा के फैंस के लिए लेकर आए हैं उनके घर की कुछ तस्वीरें। आगे की स्लाइड्स में देखें शिल्पा के खूबसूरत होम की कुछ तस्वीरें&amp;hellip; राज कुंद्रा से शादी करने के बाद शिल्पा मुंबई में जूहू इलाके में रहती हैं। शिल्पा जितनी खूबसूरत दिखती है उनका घर भी उतना ही सुंदर है।घर के ड्राइंग रूम को शिल्पा ने व्हाइट और गोल्डन थीम कलर से डेकोरेट किया है। इसके अलावा जेबरा प्रिंट टेबल बेहद शानदार लग रहा है। आपको बता दें, शिल्पा को एनिमल प्रिंट बहुत पसंद है।घर के हॉल से लेकर ड्राइंग रूम तक शिल्पा ने अपने घर को बेहद आलीशान तरीके से सजा रखा है। घर के हर हिस्से की सजावट बेहद खास तरीके से की गई है।ये शिल्पा का बेडरूम है। अपने घर के हर कोने को सुंदर दिखाने के लिए शिल्पा ने पौधों से सजाया है। इसके अलावा शिल्पा के घर में एक फैमिली रूम भी है, जिसमें हर एक चीज कलरफुल, ताकि जो भी वहां बैठे उसका मूड मस्ती भरा रहे।शिल्पा ने अपने पूरे घर को तमाम स्टाइलिश चीजों से सजा रखा है। घर का हर कोना प्रफेक्ट रूप से सजा है। तस्वीर में देखें डायनिंग रूम की सजावट भी बहुत ही अच्छे तरीके से की गई है। शिल्पा के घर से सुमद्र का नजारा साफ देखने को मिलता है, जो कि उनके घर की खूबसूरती को ओर भी बढ़ा देते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपको भी है जींस की पिछली पॉकेट में पर्स रखने की आदत, तो देखिए कितने बड़े खतरे में हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/purse-carry-in-back-pocket-is-danger-for-your-life-dehradun/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:12:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/purse-carry-in-back-pocket-is-danger-for-your-life-dehradun/</guid>
      <description>अगर आपको भी अपने पेंट की पिछली पॉकेट में पर्स रखने की आदत है तो संभल जाइए... फिजियोथेरेपिस्ट अनिता मिश्रा ने बताया कि, पेंट की पिछली जेब में पर्स रखने से आपको एक नहीं कई नुकसान हो सकते हैं। कई लोग पर्स में पैसों अलावा भी कई तरह के कार्ड, सिक्के आदि रखते हैं। जिससे आपका पर्स सामान्य स्थिति से कई ज्यादा मोटा हो जाता है। जिससे वह शरीर पर गलत प्रभाव डालता है और आप कई तरह की नसों और हड्डियों की बीमारी से ग्रसित हो जाते हैं। बताया कि, हमारे शरीर की नसों में पर्स के कारण कई तरह की परेशानी हो सकती है। पर्स मोटा होने से बैक में खून का प्रवाह कम हो जाता है। ऐसे में नसों में सूजन की परेशानी होने लगती है। यह शुरू में कम रहती है, लेकिन लगातार ऐसा करने से यह ज्यादा बढ़ जाती है और दर्द हमेशा के लिए बना रहता है। उन्होंने बताया कि पर्स को पिछली जेब में रोजाना रखने से आपको पायरी फोर्मिस सिंड्रोम नाम की बीमारी हो सकती है। ज्यादातर युवा इस बीमारी के शिकार हो रहे हैं। इस बीमारी में आपको जोड़ों में असहनीय दर्द होता है। जिसके कारण आपका उठना बैठना तक परेशानी दे सकता है। पर्स को पिछली जेब में रखकर बैठने से कमर पर दबाव पड़ता है। कमर से ही कूल्हे की साइटिका नस टच करती है इसलिए इस पर दबाव पड़ता है तो हिप ज्वाइंट्स के मसल्स पर भी दबाव पड़ता है। रोजाना इस तरह से दबाव पड़ने से बैक पेन की शिकायत हो सकती है। अगर बैक पॉकेट में पर्स रखते हैं तो आप सीधे नहीं बैठ पाते हैं। जिसके कारण रीढ़ की हड्डी हमेशा झुकी रहती है। स्पाइनल जॉइंट्स, मसल्स और स्लिप डिस्क की परेशानी होती है। यह बीमारी शुरू में पता नहीं लगती है। लेकिन धीरे- धीरे बड़ी बन जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&#39;day Spl: अनुष्का शर्मा की ये हैं 5 UNSEEN तस्वीरें, बचपन की तस्वीर तो पहचान नहीं पाओगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photos-of-birthday-girl-anushka-sharma/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 15:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/rare-unseen-photos-of-birthday-girl-anushka-sharma/</guid>
      <description>15 साल की उम्र में ही मॉडलिंग की दुनिया में कदम रखने वाली अनुष्का शर्मा आज 30 साल की हो गई हैं। अनुष्का शर्मा का जन्म 1 मई 1988 को उत्तर प्रदेश के अयोध्या में हुआ। बंगलूरू में पली बढ़ी अनुष्का ने आर्मी स्कूल और माउंट कार्मेल स्कूल से अपनी पढ़ाई पूरी की है। बॉलीवुड की फेमस एक्ट्रेस, प्रोड्यूसर और बिजनेस वूमन अनुष्का शर्मा ने 19 साल की उम्र में फिल्म &#39;रब ने बना दी जोड़ी&#39; से बॉलीवुड में डेब्यू किया। आइए आज इस खास मौके पर देखते हैं अनुष्का शर्मा के बचपन की कुछ प्यारी सी अनदेखी तस्वीरें। अनुष्का शर्मा आज भले ही एक बहुत बड़ी स्टार बन चुकी हो पर वह पेशे से कभी भी मॉडल या एक्ट्रेस नहीं बनना चाहती थीं। उनकी इच्छा हमेशा एक पत्रकार बनने की थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दवा नहीं देवता से जुड़ा है पर्चे पर Rx लिखने का रहस्य</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5vqza/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 17:55:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5vqza/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गिफ्ट की पैकिंग ऐसी हो कूड़े में फेंकने के बाद भी प्रदूषण की जगह हरियाली फैलाए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gifts-should-be-like-it-can-not-harm-nature-by-creating-pollution/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 09:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gifts-should-be-like-it-can-not-harm-nature-by-creating-pollution/</guid>
      <description>उनके लिए इस दुनिया में कुछ भी बेकार नहीं। और जो नष्ट हो रहा है उसमें खूबसूरती और जिंदगी ढूंढकर लोगों को अचंभित कर एक नई दुनिया में आपको ले चलने का काम कर रही हैं जयपुर की पिंकी माहेश्वरी। किसी को कोई उपहार दो, तो उसकी पैकिंग ऐसी होनी चाहिए कि उसे देखते ही मुंह से निकले ‘वाह’। और फिर जब इस्तेमाल के बाद बैग को कूड़े में फेंकें, तो वह भी प्रदूषण फैलाने की बजाय हरियाली फैलाए। इसी थीम पर काम कर रही हैं जयपुर की पिंकी माहेश्वरी, अपने स्टार्टअप &amp;lsquo;सरप्राइज समवन&amp;rsquo; के माध्यम से।  एमबीए करने के बाद पिंकी एक ग्लोबल एडवरटाइजिंग कंपनी में लगभग आठ साल तक काम करती रहीं और फिर जयपुर में भी एक-दो साल तक काम किया। शादी होने और फिर मां बनने के बाद उन्होंने फैसला किया कि अब वह नौकरी नहीं करेंगी और खुद का कोई काम करेंगी। पिंकी बताती हैं, ‘नौकरी छोड़ने के कुछ महीने बाद मेरे एक साथी ने मुझसे हाई-प्रोफाइल कुछ मेहमानों के लिए हैंडमेड वेलकम कार्ड्स बनाने के लिए कहा। चूंकि मैं काम के दौरान क्रिएटिव काम से ही जुड़ी हुई थी, इसलिए उन्हें मेरी रुचि के बारे में पता था। तब मैंने कुल 150 मेहमानों के लिए कार्ड्स बनाए। उस कार्ड्स को काफी पसंद किया गया।  क्या है खास</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> आम के फायदे तो बहुत सुने होंगे अब जानिए इस फल की गुठली के फायदों के बारे में..</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5759z/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f5759z/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेरेंट्स-टीचर मीटिंग को फॉर्मेलिटी समझने वाले अभिभावक जरूर पढ़े ये खबर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-parents-teacher-meeting-is-important-to-all/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 09:59:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-parents-teacher-meeting-is-important-to-all/</guid>
      <description>कुछ पेरेंट्स को लगता है कि उनका बच्चा तो स्कूल में बहुत अच्छा कर रहा है, तो उन्हें पीटीएम में जाने की क्या जरूरत है? लेकिन आपके बच्चे के विकास से जुड़ी कुछ बातें तो स्कूल जाने पर ही पता चलती है, इसलिए आपको अपने बच्चे की हर प्रोग्रेस जानने के लिए पीटीएम में जाना चाहिए। दरअसल, अभिभावक और टीचर्स के आपस में बातचीत का मुख्य मकसद बच्चों को आत्मनिर्भर बनाना होता है। उसके व्यक्तित्व से जुड़ी बातों को एक-दूसरे से शेयर करना और उसकी कमियों को जानना भी है।  शैक्ष्ाणिक स्तर पर बच्चे में जो कुछ भी कमियां हैं, उसे दोनों तरफ से प्रयास करके, दूर करने की कोशिश करना भी है। इतने अच्छे उद्देश्य होने के बावजूद पीटीएम को लेकर टीचर्स और पेरेंट्स कुछ खास उत्साहित नहीं होते है। इसे हम महज औपचारिकता भर मान लेते हैं। जिस तरह के माहौल में आज के बच्चे जी रहे हैं, उसको ध्यान में रखकर जरूरी हो गया है कि पेरेंट्स स्कूल टीचर से मिलकर अपने बच्चे के बारे सब कुछ जानें। पेरेंट्स भी समझें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खतरनाक हो सकता है 10 रुपये में मिलने वाला गन्ने का रस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4lijm/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 16:40:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4lijm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फाइनेंस मिनिस्टर अरुण जेटली की किडनी के बाद कहीं आपका तो नंबर नहीं ? </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4qd4k/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 17:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4qd4k/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन हाई प्रोटीन वेज फूड्स के बारे में जानकर आप नहीं खाएंगे अंडा चिकन </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4mrgr/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 13:40:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f4mrgr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर से निकलते वक्त करें ये छोटे छोटे उपाय, मिलेगी बड़ी सफलता</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/daily-eat-these-things-for-success/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:54:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/daily-eat-these-things-for-success/</guid>
      <description>किसी महत्वपूर्ण काम के लिए घर से निकल रहे हैं और चाहते हैं कि काम सफल हों, तो इन उपायों का पालन करें, आपको सफलता जरूर मिलेगी। हर दिन के अनुसार दिए गए ये उपाय करने से आपका काम जरूर पूरा होगा। हफ्ते की शुरुआत शीशा देख कर करें। यानि सोमवार के दिन घर से निकलते वक्त शीशा देखें, आपका काम अवश्य पूरा होगा।मंगलवार के दिन गुड़ खा कर घर से निकलें। गुड़ की मिठास से आपका दिन भी खुशनुमा हो जाएगा।बुधवार के दिन धनिया का सेवन कर के घर से निकलेंगे तो काम जरूर पूरा होगा। इसे आजमां के देख लीजिए।बृहस्पतिवार के दिन पीले रंग के वस्त्र पहनने के साथ-साथ जीरा खा कर भी निकलें। दिन शुभ जाएगा और आप अपने काम में सफल भी होंगे।वैसे तो हर शुभ काम करने से पहले दही खिलाई जाती है लेकिन शुक्रवार को खासकर दही खा कर निकलें। फिर आपको सफल होने से कोई नहीं रोक सकता है।शनि भगवान के दिन यानि शनिवार को अदरक खा कर जाएं। इसे खाने से आपकी राह की सारी बाधाएं दूर हो जाएंगी और आपको काम में सफलता मिलेगी।छुट्टी यानि रविवार के दिन घर से निकलते समय पान खा कर निकलें। आपका काम जरूर पूरा होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लार से पता लगा सकते हैं कैसी है आपकी रोग प्रतिरोधक क्षमता </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3gaxp/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3gaxp/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं याद्दाश्त को दुरुस्त रखने के आसान तरीके</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3kqzm/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 17:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3kqzm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुलसी की पत्तियों को खाने से होते हैं ये नुकसान भी...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3ispp/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 15:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f3ispp/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों का सेवन घटाएगा आपका वजन </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f0nhfk/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 18:34:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f0nhfk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ एक चीज जो दिमाग की बना सकती है जवान और तंदरुस्त</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f01dk4/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 14:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1f01dk4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के सबसे अमीर खानदान का LIFESTYLE देखिए, जिनकी बहू बनने वाली हैं श्लोका मेहता</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-mukesh-ambani-family-whose-son-akash-going-to-tie-a-knot-with-shloka-mehta/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 11:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-mukesh-ambani-family-whose-son-akash-going-to-tie-a-knot-with-shloka-mehta/</guid>
      <description>दुनिया के सबसे सफल व्यक्तियों में शुमार मुकेश अंबानी के परिवार के बारे में हर कोई जानना चाहेगा। क्या आप जानते हैं इतनी बड़ी शख्सियत के मालिक की एक बहुत बड़ी कमजोरी भी है जिसे जानकर यकीनन हैरान रह जाएंगे आप। आइए जानते हैं अंबानी खानदान के बारे में ऐसी कुछ खास बातें जिनके बारे में शायद ही कोई अब तक जानता होगा। अंबानी परिवार धीरूभाई अंबानी के नाम से जाना जाता है। जिनके दो बेटे हैं मुकेश और अनिल। मुकेश अंबानी की पत्नी नीता अंबानी रिलायंस इंडस्ट्रीज के सामाजिक एवं धर्मार्थ कार्यो को देखती हैं। इनके तीन बच्चे हैं: आकाश, ईशा और अनंत। बता दें आकाश अंबानी से ही मशहूर हीरा कारोबारी रसेल मेहता की बेटी श्लोका मेहता की शादी की बात चल रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाइगर श्रॉफ की मां से नाम जुड़ते ही रातों-रात चर्चा में आया यह  एक्टर, जी रहा है बेहद आलीशान जिंदगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 10:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-want-to-know-about-luxurious-life-of-bollywood-actor-sahil-khan/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर साहिल खान का नाम इन दिनों फिर चर्चा में है। मामला उनके और जैकी श्रॉफ की पत्नी आयशा के ्अफेयर से जुड़ा है। आयशा श्रॉफ पर आरोप है कि उन्होंने साहिल खान की गैरकानूनी तरीके से कॉल डिटेल निकलवाई और वकील रिजवान सिद्दीकी को सौंपी। साहिल आयशा से 17 साल छोटे हैं और उनके बिजनेस पार्टनर थे। कुछ समय बाद दोनों का ब्रेकअप हो गया। साल 2015 में आयशा ने साहिल पर कुछ पैसे हड़पने का भी आरोप लगाया था।  साहिल खान है शरमन जोशी के साथ दो फिल्मों- &#39;स्टाइल&#39; और &#39;एक्सक्यूज मी&#39; में धमाल मचा चुके हैं। इसके बाद उन्होंने जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ के साथ मिलकर प्रोडक्शन हाउस शुरू किया जिसका नाम &#39;कर्मा प्रोडक्शंस&#39; रखा। हालांकि, आएशा ने साहिल खान पर करीब छह करोड़ रुपयों की हेरा-फेरी का आरोप लगाया। साथ ही यह भी बयान दिया कि वह गे हैं। इसके जवाब में साहिल खान ने भी अपनी और आएशा श्रॉफ की अश्लील तस्वीरें सोशल मीडिया पर वायरल कर दीं। साहिल खान ने आरोप लगाया कि जैकी श्रॉफ की पत्नी आएशा श्रॉफ अपनी शादीशुदा जिंदगी से बोर होकर उनके साथ जबरन ट्रिप पर जाया करती थीं, और महंगे गिफ्ट्स भी देती थीं। इन दिनों साहिल खान बॉडी बिल्डिंग की दुनिया में बड़ा नाम बन चुके हैं। उन्होंने &#39;मसल्स एंड बीच&#39; नाम से जिम की चेन शुरू की है। इसका पहला ब्रांच गोवा के बागा बीच पर खुला जहां लोग खुले आसमान के नीचे लोगों को वर्जिश करने का मौका मिलता है।  साहिल खान की एक वेबसाइट भी है जहां वह ऑनलाइन ट्रेनिंग भी देते हैं। साथ ही उनके कई कोर्स भी चलते हैं जिसके तहत वह अपने क्लाइंट्स को खान-पान और वर्कआउट से जुड़ी सलाह भी देते हैं। इसके अलावा उनका यूट्यूब चैनल भी है जहां वह लाइव वर्कआउट करते हैं। biographynetworth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंदर से ऐसा दिखता है सुशांत सिंह राजपूत का घर, तस्वीरें देख आप भी हो जाएंगे इंप्रेस</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sushant-singh-rajput-house-interior-pictures-will-impress-you/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sushant-singh-rajput-house-interior-pictures-will-impress-you/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर सुशांत सिंह राजपूत के घर की तस्वीरें सामने आई हैं। एक्टर ने खुद अपने घर के लिविंग रूम, स्टडी और डाइनिंग रूम से जुड़ी दिलचस्प बातें शेयर की हैं। एक्टर ने बताया कि जब वह बुडापेस्ट में थे तभी उन्हें अपने इस घर का वीडियो दिखाया गया था। वीडियो देखकर सुशांत इतने इंप्रेस हुए कि उन्होंने फौरन इसे खरीदने का फैसला कर लिया।  सुशांत अपने लिविंग रूम को ट्रैवलिंग रूम कहते हैं क्योंकि यहां लगी पेंटिग्स से लेकर शो-पीस तक और फर्निचर से लेकर कमरे के पूरे लुक तक में इतिहास और भविष्य, दोनों की झलकियां देखने को मिलती हैं।  सुशांत सिंह राजपूत के स्टडी रूम में एक पीले रंग की टेबल है जो दिखने में सदियों पुरानी लगती हैं, मगर उस पर नजर पड़ते ही बचपन की यादें भी ताजा हो जाती हैं। सुशांत का घर आर्ट और विंटेज आइटम्स से सजा हुआ है। सुशांत सिंह राजपूत के घर में एक टेलीस्कोप भी है जिसे वह &#39;टाइम मशीन&#39; कहते हैं। उन्होंने बताया कि इसके जरिए वह बुध ग्रह, बृहस्पति ग्रह के चांद और एंड्रोमेडा गैलेक्सी के दीदार करते हैं। सुशांत सिंह जल्द फिल्म &#39;चंदा मामा दूर के&#39; में नजर आएंगे।  सुशांत सिंह राजपूत के एंटरटेनमेंट रूम में फिल्म प्रोजेक्टर, उनकी नासा यात्रा की तस्वीरें और कुछ स्पेस शटल्स के छोटे-छोटे मॉडल्स सजे हैं। एक्टर के घर से अरब सागर का खूबसूरत नजारा देखने को मिलता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोमबत्ती का जलना दे सकता है आपको कई बीमारियां</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eyf6d7/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 16:38:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eyf6d7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gudi Padwa 2018: इस पावन मौके पर अपनों को शेयर करें ये 5 खूबसूरत ट्रेडिंग  &#39;Quotes&#39; </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-wish-your-loved-ones-with-these-beautiful-loving-whatsapp-and-facebook-quotes/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:47:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-wish-your-loved-ones-with-these-beautiful-loving-whatsapp-and-facebook-quotes/</guid>
      <description>आजकल लोग अपने दोस्तों और रिश्तेदारों को मोबाइल और फेसबुक पर हर खास अवसर पर खूबसूरत quotes भेजते हैं। ऐसा करके वो उन्हें जताते हैं कि दूर रहकर भी उनका दिल उनके पास ही है। अगर आप भी ऐसे ही किसी अपने को इस खास पर्व को विश करना चाहते हैं तो इन 5 ट्रेडिंग quotes की मदद लीजिए। आपको आर्शीवाद मिले गणेश जी से विद्या मिले सरस्वती से दौलत मिले,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुड़ी पड़वा 2018: अपनों को भेजें प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत  &#39;WallPapers&#39;  के साथ</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/wish-your-loved-ones-with-gudi-padwa-wishes-and-full-gudi-padwa-hd-wall-paper-images/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/wish-your-loved-ones-with-gudi-padwa-wishes-and-full-gudi-padwa-hd-wall-paper-images/</guid>
      <description>18 मार्च से चैत्र नवरात्रि के शुरु होते ही हिन्दू नववर्ष की भी शुरुआत हो गई है। इस दिन को महाराष्ट्र में लोग गुड़ी पड़वा के रूप में मनाते हैं। गुड़ी का मतलब होता है विजय और पड़वा का मतलब होता है शुक्ल पक्ष का पहला दिन। हिन्दू मान्यता के अनुसार नवरात्रि या गुड़ी पड़वा के दिन कोई भी शुभ कार्य बिना किसी संकोच के किया जा सकता है। आइए इस पावन पर्व पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को प्यार भरे संदेश भेजें इन खूबसूरत WallPapers के साथ ।   गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ।  गुड़ी पड़वा पर अपने परिवार और सगे संबंधियों को भेजे प्यार भरे संदेश इन खूबसूरत WallPapers के साथ। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फटे दूध के पानी के ये बेहतरीन फायदे आप नहीं जानते होंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ewqsg1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ewqsg1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट के नुकसान से अगर खुद को है बचाना तो इस उपाय को जरूर अपनाना</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ew1uxg/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 14:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1ew1uxg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> खूबसूरत दिखने के लिए उर्वशी रौतेला ने अपनाया इतना दर्दनाक तरीका, तस्वीरें देखकर यकीन नहीं कर पाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hate-story-4-urvashi-rautela-painful-treatment-for-improving-beauty-dehradun/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 16:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hate-story-4-urvashi-rautela-painful-treatment-for-improving-beauty-dehradun/</guid>
      <description>अपनी खूबसूरती निखारने के लिए हेट स्टोरी4 की एक्ट्रेस उर्वशी रौतेला ने जो किया वो शायद ही कोई करने की सोचे भी। दरअसल, बड़े पर्दे पर हॉट लुक और ग्लैमरस दिखने के लिए एक्ट्रैस को कई ब्यूटी ट्रीटमेंट लेने पड़ते हैं। उर्वशी रौतेला भी ऐसा ही किया है।
 मीडिया रिपोर्ट की मानें, तो इसके लिए उर्वशी ने कपिंग थेरेपी का इस्तेमाल किया है। यह थैरेपी यूनिक होने के साथ ही काफी पेनफुल भी है। यह एक चाइनीज थैरेपी है। कई हॉलीवुड स्टार इस थैरेपी का इस्तेमाल करते हैं। थेरेपी के दौरान दर्द भरी प्रकिया से गुजरना पड़ता है। इसके लिए पहले कॉटन के गोले को पहले शराब में भिगोकर कांच के गिलास में रखते हैं। फिर इसमें आग लगाकर इसे तुरंत उलटा कर बॉडी पर रखा जाता है। इसके जरिए शरीर के अंदर की गंदगी को बाहर निकाला जाता है और स्किन टिश्यू को ऑक्सीजन और दूसरे तत्व देकर गहराई तक आराम पहुंचाया जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Mahila Diwas 2018: इस गजब की शायरी के साथ दें इस खास दिन की शुभकामनाएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mahila-diwas-2018-sms-images-shayari-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 12:29:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/happy-mahila-diwas-2018-sms-images-shayari-in-hindi/</guid>
      <description>Happy Mahila Diwas 2018: हर साल 8 मार्च को विश्व की प्रत्येक महिला को सम्मान देने के लिए इंटरनेशनल वुमन्स डे सेलिब्रेट किया जाता है। अगर आप भी किसी महिला को सम्मान देना चाहते हैं तो खास मैसेज और शायरी आपकी मदद कर सकती है। दिन की रोशनी ख्वाबों को बनाने मे गुजर गई,
रात की नींद बच्चे को सुलाने मे गुजर गई,
जिस घर मे मेरे नाम की तखती भी नहीं,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women&#39;s Day: फोर्ब्स की अमीरों की लिस्ट में शामिल ये 8 भारतीय महिलाएं कौन?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-eight-indian-women-in-forbes-worlds-billionaires-list/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 11:31:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-eight-indian-women-in-forbes-worlds-billionaires-list/</guid>
      <description>फोर्ब्स मैगजीन ने अमीरों की अपनी सालाना सूची जारी कर दी है। पूरे विश्व की सूची में इस साल 256 महिलाओं को शामिल किया गया है। यह अब तक की सबसे ज्यादा संख्या है। इन महिलाओं की संयुक्त रूप से कुल संपत्ति 1000 अरब डॉलर है, जो कि पिछले साल से 20 प्रतिशत अधिक है। इस लिस्ट में आठ भारतीय महिलाओं को जगह मिली है। आगे की स्लाइ्स में जानें कौन है वो महिला&amp;hellip; सूची में शामिल भारतीय महिलाओं में सबसे ऊपर सावित्री जिंदल और उनका परिवार है। उनकी कुल संपत्ति 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Women&#39;s Day 2018: अपनी महिला मित्र को ये खास मैसेज भेजकर करें विश</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-quotes-will-impress-your-female-friends/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 09:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/international-womens-day-quotes-will-impress-your-female-friends/</guid>
      <description>हर साल 8 मार्च को विश्व की प्रत्येक महिला को सम्मान देने के लिए इंटरनेशनल वुमन्स डे सेलिब्रेट किया जाता है। अगर आप भी अपने आस-पास रहने वाली किसी भी महिला के प्रति सम्मान और आदर का भाव महसूस करते हैं और उन्हें अपने दिल की बात बताना चाहते हैं तो इन खास मैसेज की मदद लीजिए। ये मैसेज वाकई किसी भी महिला के दिल को छू लेंगे। महिला दिवस पर परिवार और दोस्तों को ये मैसेज भेजकर करें विश8 मार्च अंतर्राष्ट्रीय महिला दिवस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज के बारे में ये बाते नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1etccor/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 19:03:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1etccor/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपके ऑफिस में भी तो नहीं है ये 5 लोग</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1espkbu/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 18:47:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1espkbu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस शख्स की उम्र पता लगा पाना है बेहद मुश्किल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eskzss/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 13:05:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/1eskzss/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>