<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Mar 2018 16:42:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ऑस्कर के शेफ ने खाने को लेकर किया ऐसा खुलासा कि सैल्यूट करेंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/oscar-celebrity-chef-wolfgang-puck-feast-preparation-will-surely-win-your-heart/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 16:42:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/oscar-celebrity-chef-wolfgang-puck-feast-preparation-will-surely-win-your-heart/</guid>
      <description>हॉलीवुड के डॉल्बी थिएटर में आयोजित 90वां ऑस्कर अवॉर्ड समारोह समाप्त हो चुका है। जहां एक और इस अवॉर्ड समारोह में हर किसी की नजरें वहां मौजूद सेलीब्रीटीज की डिजाइनर ड्रेसेस पर टिकी हुई थीं वहीं दूसरी तरफ एक शख्स ऐसा भी था जिसने लाइमलाइट से दूर रहकर कुछ ऐसा किया जिसने लोगों का दिल जीत लिया। जी हां और यह शख्स कोई और नहीं ऑस्कर में शामिल होने वाले लोगों के लिए खाना बनाने वाले शेफ वोल्फगैंग पक थे। शेफ ने बताया कि उन्होंने ऑस्कर में मौजूद मेहमानों के लिए चिकन पॉट पाई,मेकरोनी, चीज विद ट्रफल,बेंगन, साल्सा वर्डे, रैवियोली और रिसोट्टो बनाया है। 68 वर्षिय शेफ वोल्फगैंग पक का कहना था कि समारोह में मौजूद कोई भी व्यक्ति यहां से घर भूखा नहीं जाएगा। उन्होंने बताया कि इस पूरे आयोजन की तैयारी करने के लिए 300 लोग किचन में मौजूद थे। शेफ चुटकी लेते हुए कहते हैं, &amp;lsquo;थैंक्स टू गॉड मैं यह सब करने के लिए अकेला नहीं था&amp;rsquo;।एक यूएस मैगजीन के अनुसार इस आयोजन के दौरान 900 वेटर डाइनिंग रूम में रहेंगे जबकि 7000 मिनी चॉकलेट्स भी बनाई जा रही हैं। हालांकि इस पूरे आयोजन में आने वाली लागत के बारे में अभी कोई खुलासा नहीं हो पाया है। रेड कारपेट पर चॉकलेट टावर के साथ एंट्री लेने वाले शेफ ने बताय़ा कि इस आयोजन में बचने वाले खाने को लॉस एंजेलिस रीजनल फूड बैंक को डोनेट कर दिया जाएगा। उनका कहना था कि जिन लोगों को खाने के लिए कुछ नहीं मिलता उन लोगों को आज बड़े-बड़े स्टार जैसा खाना खाने को मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी बाजार के खाने को देखकर लार टपकाते हैं तो ये खबर आपके लिए वार्निंग है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-we-love-to-have-outside-food/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-we-love-to-have-outside-food/</guid>
      <description>अब चूंकि बाज़ार में तैयार खाना मिल ही जाता है, तो हम भी आलस कर जाते हैं। इसमें कोई शक भी नहीं कि बाजारू खाने का जायका एकदम अलग होता है। लेकिन इन्हें जायकेदार बनाने के पीछे लंबी प्रक्रिया और साइंस काम करती है।
रेडीमेड खाना आग पर कम, माइक्रोवेव में गर्म करने के लिहाज से पकाए जाते हैं। कई व्यंजन तो माइक्रोवेव में ही बनाए भी जाते हैं। माइक्रोवेव के संपर्क में आते ही खाने में कई तरह की रासायनिक प्रतिक्रियाएं होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सौंफ के इन चमत्कारी फायदों से यकीनन अभी तक अंजान है आप, चाहे पढ़ लीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-fennel-seed-drink-in-summer/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:26:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-fennel-seed-drink-in-summer/</guid>
      <description>सौंफ पाचन तंत्र के लिए भी अच्छी है। सौंफ के शरबत के शौकीन भी इसकी बहुमुखी क्षमता से अनभिज्ञ रहते हैं। सौंफ से परिचय बढ़ाना लाभदायक है, क्योंकि स्वादिष्ट होने के साथ-साथ इसमें अनेक प्रमाणित स्वास्थ्यवर्धक गुण भी हैं। होली के मौसम में गर्मी के आगमन की सुगबुगाहट में शरबतों की याद आने लगती है। जो लोग ठंडाई से इस आशंका में परहेज करते हैं कि कहीं उसमें बूटी का पुट न हो बेहिचक सौंफ का शरबत गटक गला तर करे हैं। वैसे सौंफ का शरबत पीने-पिलाने का तयशुदा दिन है गंगा दशहरा।  सौंफ का शरबत अन्य देसी शीतल पेयों की तुलना में कम गाढ़ा और कम मीठा होता है। इसे और अधिक ताप-दाह हारी और तृप्तिदायक बनाने के लिए इसमें छोटी इलायची के दानों का चूर्ण और कभी-कभार लेशमात्र कपूर का पुट भी दिया जाता है। गर्मी के मौसम में प्रभु को अर्पित शीतल सामग्री नामक शरबती पेय में सौंफ की उपस्थिति अनिवार्य है। सौंफ के शरबत के बहुतेरे शौकीन भी सौंफ की बहुमुखी प्रतिभा क्षमता से अनभिज्ञ रहते हैं। सौंफ से परिचय बढ़ाना लाभदायक है, क्योंकि स्वादिष्ट होने के साथ-साथ इसमें अनेक प्रमाणित स्वास्थ्यवर्धक गुण भी हैं। सौंफ गाजर के परिवार का पौधा है।विद्वानों के अनुसार, इसकी जन्मभूमि भूमध्यसागरीय क्षेत्र है और वहीं से दुनिया भर में यह फैला। इसका अंग्रेजी नाम ‘फेनल’ है और इसी बिरादरी के दूसरे पौधे को ऐनिस कहते हैं। इसी तरह की सुगंध और स्वाद वाले चक्री फूल को अंग्रेजी में स्टार एनीस नाम दिया गया है। मसाले के रूप में इसका प्रयोग चेट्टीनाड के व्यंजनों में होता है। भारत में इसके बीजों का ही प्रयोग आमतौर पर होता है। विदेशों में मूल यानी गोलाकार जड़ को भी हरे प्याज की तरह सलाद या हल्की पकी सब्जी की तरह खाया जाता है। बीजों का प्रयोग केक पेस्ट्री में ही होता है। फ्रांस में एक नायाब मादक पेय ‘एबसिंथ’ सौंफ से बनाया जाता है। इसे गिलास में डालते ही पानी का रंग दूधिया हो जाता है और सौंफ की कुदरती मिठास महसूस की जा सकती है। पत्तियों का प्रयोग सजावट के लिए वैसे ही किया जाता है, जैसे अपने यहां हरे धनिए का। सौंफ की याद हमें छककर खाने के बाद ज्यादा आती है, मुंह को सुवासित करने के साथ-साथ इसके दानों की पाचक तासीर का लाभ उठाने की मंशा से। कई जगह बिल के साथ सादी या मीठी, मोटी या महीन सौंफ तश्तरी में पेश की जाती है। पान के बीड़े में भी इसकी खास जगह आरक्षित है। हिंदुस्तान के लोगों को सौंफ कुछ ज्यादा ही लुभाती है। मसाला चाय में अदरक के साथ सौंफ की जुगलबंदी गरमागरम गिलास का आकर्षण बढ़ाती है। कश्मीरी वाजवान के अधिकांश व्यंजनों में सोंठ (सूखी अदरक) और सौंफ के पाउडर का इस्तेमाल किया जाता है। बंगाल के खान-पान को अलग पहचान दिलाने वाले ‘पांच फोरन’ मसाले के पंच परमेश्वरों में एक सौंफ है। लाल मिर्च हो या आम इनका अचार बनाते वक्त सौंफ के बिना काम नहीं चलता। भारत में जितने भी शाकाहारी या मांसाहारी व्यंजनों के साथ ‘अचारी’ विशेषण लगाया जाता है, उनमें मेथी और राई के दानों और अमचूर की संगत में सौंफ की भूमिका महत्वपूर्ण नजर आती है। दिलचस्प बात यह है कि सौंफ बखूबी मिठाइयों और नमकीन व्यंजनों का साथ निभाने में समर्थ है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018: इस होली मेहमानों के लिए ऐसे बनाए जलेबी, झटपट हो जाएगी तैयार</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-jalebi-reciepe-that-will-impress-your-guests/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 09:16:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-jalebi-reciepe-that-will-impress-your-guests/</guid>
      <description>किसी को जलेबी दूध के साथ पसंद होती है तो कोई दही के साथ खाता है तो वहीं कुछ लोग इसे मावे के साथ खाना पसंद करता है। कुरकुरी और स्वादिष्ट जलेबी लगभग सभी को पसंद होती है। अगर सोच रही हैं होली पर नाश्ते में मेहमानों के लिए क्या तैयार करें। तो मीठे की परेशानी तो हम हल कर देते हैं। आज हम आपको मेहमानों के लिए झटपट जलेबी तैयार करने की रेसिपी बता रहे हैं। सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आलू को करें डायट में इस तरह शामिल चंद दिनों मे होगा बैली फैट छूमंतर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-eating-potatoes-can-help-lose-weight-know-the-facts/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 11:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-eating-potatoes-can-help-lose-weight-know-the-facts/</guid>
      <description>आलू का नाम आते ही सबसे पहली बात जो हमारे दिमाग में आती है वो यह कि इसके सेवन से वजन बढ़ने लगता है। मोटापे की वजह मानकर अक्सर हम इसे अपनी थाली से बाहर का रास्ता दिखा देते हैं। तो आज हम आपको बता दें आलू सीधे तौर पर हमारा वजन बढाने के लिए जिम्मेदार नहीं हैं, बल्कि हम किस तरह इसका सेवन करते हैं यह उस पर निर्भर करता है। यह सुनकर आपको बहुत हैरानी हो रही होगी कि वर्षों से हम यह बात जानते आए हैं कि आलू खाने से वजन बढ़ता है और आज आपको मालूम हो रहा है कि इस से वजन घटाया जाता है। आईए जानते हैं कैसे आली का सेवन कर हम अपनी पेट की चर्बी को कम कर सकते हैं। जब कभी हम आलू से कुछ बनाने वाले होते हैं तो हम लोग सबसे पहले इसका छिलका हटाकर उसे फेंक देते हैं और यही गलती हम करते हैं। आलू का छिलका उन लोगों के लिए बहुत फायदेमंद होता है जिन्हें हाई ब्लड प्रेशर की शिकायत होती है। एक बड़े आलू के छिलके में लगभग 1,600 एमजी पोटेशियम होता है जो हमारे शरीर के पूरे दिन की पोटेशियम की मांग को पूरा करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कलौंजी करता है रामबाण का काम, ये 5 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/surprising-health-benefits-of-nigella-seeds/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 07:58:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/surprising-health-benefits-of-nigella-seeds/</guid>
      <description>पुराने समय से ही कलौंजी का इस्तेमाल औषधी के रूप में किया जाता रहा है। कई लोग इसे काला जीरा भी कहते हैं। कैल्शियम, आयरन, सोडियम, पोटैशियम और फाइबर से भरपूर कलौंजी कई बीमारियों का रामबाण इलाज है कलौंजी, जिस वजह से इसका कई दवाओं को बनाने में भी इस्तेमाल किया जाता है। आज हम आपको बताएंगे कलौंजी के तेल से आप किन बीमारियों को चुटकियों में भगा सकते हैं। डायबिटीज के मरीजों के लिए कलौंजी का सेवन बहुत फायदेमंद होता है। अगर आपको डायबिटीज है तो अपने खाने में कलौंजी का इस्तेमाल करें।गठिया रोग वासे कलौंजी के तेल में लहसुन को पका कर दर्द वाली जगह पर मालिश करें। मालिश के बाद वह दर्द वाली जगह पर पट्टी बांध लें। रोजाना इस तेल से मालिश करने से दर्द में आराम मिलता है और गठिया की समस्या दूर हो जाती है।कलौंजी में पर्याप्त मात्रा में एंटी-ऑक्सीडेंट्स मौजूद होते हैं जो कैंसर जैसी बीमारी से लड़ने की क्षमता रखते हैं। अपनी डाइट में कलौंजी को शामिल करें। आप चाहे तो एक चम्मच कलौंजी के तेल को एक ग्लास अंगूर के रस के साथ मिलाकर लेने से आपको आराम मिलेगा।अगर आपको पथरी की शिकायत है तो कलौंजी के बीज को पीसकर शहद के साथ लें। पथरी से छुटकारा मिलेगा।अगर आपको बहुत सिर दर्द की शिकायत है तो आप कलौंजी के तेल से मालिश करें। इससे सिर का दर्द दूर हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गजब का चमत्कारी फूड है सोयाबीन, ये 5 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/five-health-benefits-of-soybean/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 09:27:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/five-health-benefits-of-soybean/</guid>
      <description>सोयाबीन प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट और वसा का मुख्य स्रोत होता है। इसमें मौजूद इन पोषक तत्वों से होने वाले लाभ के बारे में बता रही हैं डाइटिशियन सोनिया नारंग। उच्च रक्तचाप है, तो सोयाबीन इसे कम करता है। इसमें मौजूद आयरन शरीर में खून की कमी नहीं होने देता। &#39;आईसोप्लेबोंस&#39; रसायन ऑस्टियोपोरोसिस नहीं होने देता। शारीरिक विकास या फिर नाखून, बाल आदि नहीं बढ़ने पर सोयाबीन का सेवन करने से लाभ होता है। यह मिर्गी, याददाश्त बढ़ाने एवं दिमागी कमजोरी भी दूर करता है। यदि आपको रात में नींद नहीं आती, तो सोयाबीन खाएं। इसमें मौजूद मैग्नीशियम नींद आने में सहायता करता है। सोया चंक्स, सोया मिल्क का सेवन करें।  इसमें लेसीथिन पाया जाता है, जो लिवर के लिए फायदेमंद है। मधुमेह के रोगियों को इसके तेल से बनी चीजों का सेवन अत्यधिक लाभ देता है।  वजन बढाने के लिए अंकुरित सोयाबीन का सेवन और गठिया रोग में सोयाबीन दूध पीना बेहद फायदेमंद है। वहीं, सोयाबीन की छाछ पीने से पेट के कीड़े मर जाते हैं। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>