<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 12 May 2018 11:11:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>मसालेदार चटपटा आलू चाट अब घर बनाना बेहद आसान, ये रही रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-recipe-of-aloo-chaat/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:11:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/easy-recipe-of-aloo-chaat/</guid>
      <description>सामग्री-  उबले आलू (कटे हुए) - तीन (250 ग्राम)  टमाटर (बारीक कटा हुआ) - एक  हरा धनिया (बारीक कटा हुआ) - दो से तीन बड़ा चम्मच  सेव - दो बड़ा चम्मच  तेल - एक बड़ा चम्मच  धनिया पाउडर - आधा छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर - आधा छोटा चम्मच से कम अदरक (बारीक कटा) - आधा इंच  हरी मिर्च (बारीक कटा) - एक से दो  नमक - आधा छोटा चम्मच भुना जीरा पाउडर - आधा छोटा चम्मच चाट मसाला - 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच काला नमक - 1&amp;frasl;4 चम्मच से कम हरे धनिया की चटनी - दो छोटा चम्मच मीठी चटनी - दो छोटा चम्मच  यों बनाएं  एक पैन में तेल गर्म कीजिए। अब इसमें बारीक कटा अदरक तथा हरी मिर्च डालें और हल्का-सा भून लीजिए। इसके बाद धनिया पाउडर मिलाएं और भूनिए। फिर टमाटर, नमक, काला नमक, लाल मिर्च पाउडर और आलू डालकर सभी चीजों को अच्छे से मिलाएं। अब इसमें भुना जीरा पाउडर, चाट मसाला, हरे धनिये की चटनी और मीठी चटनी भी डालकर मिला लीजिए। सारी सामग्री अच्छे से मिल जाने के बाद गैस बंद कर दें। थोड़ा सा बारीक कटा हरा धनिया डाल कर मिला लीजिए। आलू चाट बनकर तैयार है, इसे प्लेट में निकाल लें। स्वाद से भरपूर आलू चाट बनकर तैयार है। चाट के ऊपर थोड़ा सा हरा धनिया और सेव डालकर गार्निश करके इसे परोसिए और खाइए।   सुझावः मीठी चटनी के बदले टोमेटो सॉस उपयोग कर सकती हैं। हरे धनिये की चटनी न हो, तो आप इसके बिना भी इसे बना सकती हैं। अगर तीखा अधिक पसंद करती हैं, तो आप हरी मिर्च और बढ़ा सकती हैं। यदि आपके पास अनारदाना हो, तो उसे भी ऊपर से डाला जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में आपको रखेगी कूल नारियल की ठंडाई</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-coconut-thandai/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 10:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-coconut-thandai/</guid>
      <description>सामग्री  -दो प्याला नारियल का दूध (गाढ़ा), दो छोटी चम्मच भीगे व छिले बादाम का पेस्ट -दो बड़ी चम्मच पिसी चीनी और स्वादानुसार, ठंडाई के मसाले के लिए आधा छोटी चम्मच खसखस, एक चम्मच सूखी गुलाब पत्ती, 8-10 काली र्मिच, एक छोटी चम्मच सौंफ, एक छोटी चम्मच खरबूजे की -गिरी, 5-6 छोटी इलायची का पाउडर -कुटी बर्फ, कटा हुआ बादाम- पिस्ता, कच्चा गोला, गुलाब पंखुडी सजाने के लिए  यों बनाएं  ठंडाई के मसाले को दो चम्मच नारियल के दूध के साथ घोलकर छलनी से छान लें। इस मिश्रण को नारियल के दूध में मिलाएं, अब नारियल दूध में बादाम-पेस्ट और चीनी मिलाकर मिक्सी में चला लें। एक गिलास में कुटी बरक डालकर ठंडाई डालें। बादाम, पिश्ता, गुलाब व कच्चे गोले से सजाकर नारियल ठंडाई तुरंत सर्व करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चाहे स्टार्टर हो या स्नैक्स अब मसालेदार कुरकुरी भिंडी बढ़ाएगी जायका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-recipe-of-lip-smacking-crispy-fried-kurkuri-bhindi/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 15:53:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-recipe-of-lip-smacking-crispy-fried-kurkuri-bhindi/</guid>
      <description>सामग्री  भिंडी- 250 ग्राम, हल्दी पाउडर - आधा चम्मच, कश्मीरी लाल मिर्च पाउडर- एक छोटा चम्मच, धनिया पाउडर- एक छोटा चम्मच, जीरा पाउडर- एक छोटा चम्मच, गरम मसाला- एक छोटा चम्मच, चाट मसाला- एक छोटा चम्मच, अजवाइन- आधा छोटा चम्मच, सुखे पुदीने के पत्ते- एक छोटा चम्मच, हींग - चुटकी भर, बेसन- आधा कप, सूजी और चावल का आटा- एक चौथाई कप, नमक- स्वादानुसार सजाने के लिए- करी पत्ता, अमचूर पाउडर- एक छोटा चम्मच, रिफाइंड तेल- तलने के लिए  यों बनाएं  सबसे पहले भिंडी को अच्छी तरह से धोकर कपड़े से पोंछ लें। इसके बाद ऊपर और नीचे के हिस्से को काटकर भिंडी को लंबाई में दो भागों में काट लें। चम्मच या चाकू से भिंडी के अंदर के दानों को निकाल लें और भिंडी को पतले भागों में काट लें। अब भिंडी को बनाने के लिए मसाला तैयार करें। इसके लिए एक बड़ा कटोरा लीजिए और उसमें नमक और सभी सूखे मसालों को अच्छे से मिला लें। अब इन मसालों में भिंडी को लपेट लें। अतिरिक्त मसालों को हटाने के बाद भिंडी को गर्म तेल में हल्के भूरे और कुरकुरे होने तक तलें। भिंडी में नमक चख लें। अगर जरूरत हो, तो और नमक मिला लें। तलने के बाद भिंडी के ऊपर चाट मसाला छिड़कें। अब इसे तले हुए करी पत्तों से सजाएं और परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेहत के लिए बेहद फायदेमंद होती है ओट्स मसाला मंगोड़ी, जान लें बनाने का सही तरीका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/oats-masala-mangodi-recipe/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/oats-masala-mangodi-recipe/</guid>
      <description>सामग्री  छिलके वाली मूंग की दाल - एक कप ओट्स मसाला - आधा कप लालमिर्च पाउडर - एक छोटा चम्मच हल्दी पाउडर - 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच साबुत धनिया - 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच तेल तलने के लिए आवश्यकतानुसार हरी मिर्ची का पेस्ट - 1 छोटा चम्मच कटा प्याज - 1&amp;frasl;2 कप जीरा - 1&amp;frasl;2 छोटा चम्मच नमक स्वादानुसार हींग दो चुटकी भर लहसुन का पेस्ट - 1छोटा चम्मच अदरक का पेस्ट - छोटा चम्मच मटर - 1&amp;frasl;4 कप हरा धनिया कटा हुआ - 2 बड़े चम्मच साबुत तिल एक बड़ा चम्मच  यों बनाएं  सबसे पहले मूंग की दाल को दरदरा पीस लें। अब उसमें ओट्स मसाला, कटी हरी मिर्च, हरा धनिया, लाल मिर्च पाउडर, हल्दी पाउडर, साबुत धनिया, हींग, कटा प्याज, जीरा, मटर दरदरे किए हुए, लहसुन का पेस्ट, अदरक का पेस्ट, तिल और नमक मिलाकर थोड़ी देर के लिए रख दें। अब आपका ओट्स मसाला मंगोड़ा मिश्रण तैयार हो गया है। कड़ाही में तेल गर्म करके ओट्स मसाला मंगोड़े का मिश्रण थोड़ा-थोड़ा करके डालती जाएं। इसे सुनहरा होने तक तलें। हरी एवं मीठी चटनी के साथ इसे गर्मा-गर्म परोसें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेहमानों को बना कर खिलाएं हैदराबादी ग्रीन चिकन, रेसिपी भी बेहद आसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hyderabadi-green-chicken-reciepe/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 09:26:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hyderabadi-green-chicken-reciepe/</guid>
      <description>सामग्री  चिकन 500 ग्राम  अदरक-लहसुन पेस्ट चार चम्मच दही 200 ग्राम हरी इलायची पाउडर आधा चम्मच  काली मिर्च पाउडर आधा चम्मच  धनिया पाउडर आधा चम्मच  गरम मसाला आधा चम्मच  नींबू का रस 1 चम्मच धनिया, पुदीना पत्ती, हरी मिर्च का पेस्ट दो चम्मच  साबुत लाल मिर्च दो टमाटर का पेस्ट आधा कप पालक पेस्ट आधा कप  तली प्याज का पेस्ट आधा कप काजू-बादाम का पेस्ट दो चम्मच तेल आधा कप  नमक स्वादानुसार  विधि बड़े बर्तन में चिकन, दही, अदरक-लहसुन पेस्ट, हरी इलायची पाउडर, काली मिर्च पाउडर, धनिया पाउडर, गरम मसाला पाउडर, धनिया-पुदीना,हरी मिर्च पेस्ट, नींबू का रस, पालक पेस्ट मिलाकर दो घंटे के लिए रख दें। एक कड़ाही में तेल गरम कर, उसमें साबुत लाल मिर्च का तड़का लगाएं और मेरिनेट किया चिकन डालकर दस मिनट तक तल लें। अब इसमें काजू-बादाम पेस्ट, तली प्याज का पेस्ट, टमाटर पेस्ट, नमक डालकर पंद्रह मिनट तक पकने दें। हैदराबादी ग्रीन चिकन तैयार है। तंदूरी रोटी के साथ गरमा-गर्म परोसें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खीरा खाने के फायदे तो सुने होंगे, लेकिन ये 3 नुकसान जान लेंगे तो नफरत न हो जाए कहीं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-eating-cucumber-too-much/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 22:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-eating-cucumber-too-much/</guid>
      <description>इस बात से तो हम सब वाकिफ है कि खीरे खाना हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है। वह भी खासकर के गर्मियों के मौसम में इसके सेवन से हमें तमाम फायदे मिलते हैं, पर क्या आपको मालूम है कि सेहत को इतने फायदे पहुंचाने वाला खीरे के कई नुकसान भी होते हैं। कई लोग डाइटिंग के चलते या वैसे ही दिनभर में 10-12 खीरा खा लेते हैं। वैसे तो यह हमारी सेहत के लिए फायदेमंद होता है, लेकिन जरूरत से ज्यादा इसका सेवन करना हमारे लिए जहर के समान भी हो सकता है। खीरे को कभी भी रात के समय नहीं खाना चाहिए। खीरे को लेकर आपने एक स्थानीय कहावत भी सुनी होगी जो इस प्रकार है, “सुबह को हीरा, दिन में खीरा और रात में पीड़ा”। इसका मतलब है कि सुबह के समय खीरा खाना शरीर के लिए सबसे अधिक लाभकारी होता है, दिन में इसका सेवन करने के सामान्य फायदे हैं, जबकि रात में इसका सेवन हानिकारक और पीड़ादायी है।खीरे में कुकुर्बिटाइन्स नामक विषैला यौगिक तत्व पाया जाता है। आप जितना अधिक खीरा खाएंगे, उतनी ही अधिक मात्रा में यह टॉक्सिक आपके शरीर में जायेगा। इसके कारण आपके लीवर, अग्नाशय, पित्त मूत्राशय और गुर्दा सहित शरीर के कई अन्य अंगों में सूजन हो सकती है। इसलिए इसका सेवन संतुलित मात्रा में ही करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन चीजों को खाने से महिलाएं हो जाती है बांझ, कहीं आप भी तो नहीं करती इनका सेवन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/junk-food-diet-can-curb-fertility-delay-pregnancy/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 22:17:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/junk-food-diet-can-curb-fertility-delay-pregnancy/</guid>
      <description>मां बनना किसी भी महिला के लिए दुनिया का सबसे खूबसूरत एहसास है। कुदरत ने स्त्री को मां के रूप में एक अनमोल तोहफा दिया है, कुछ महिलाएं इस सुख से वंचित हो जाती हैं। आज हम आपको कुछ ऐसा कारण बताने जा रहे हैं, जिनसे महिलाएं बिल्कुल अंजान रहती हैं, और इन्हीं वजहों से महिलाओं में गर्भधारण करने में परेशानी होती है। हाल ही में एक रिसर्च में खुलासा हुआ है कि जो महिलाएं फल नहीं खाती और अधिक मात्रा में जंक फूड यानि पिज्जा ,बर्गर, फ्रेंच फ्राइस आदि का सेवन करती हैं, उनको गर्भधारण करने में परेशानी होती है। जंक फूड्स न सिर्फ हमारी सेहत पर बुरा असर डालता है बल्कि इसके सेवन से प्रेग्नेंट होने के चांस भी कम हो जाते हैं। फास्ट फूड में ऐसे केमिकल होते हैं, जो प्रेग्नेंसी में रूकावट पैदा करता है। जंक फूड खाने से हार्मोन्स ज्यादा बनने लगते हैं और वजन भी बढ़ने लगता है। ज्यादा समय तक हॉर्मोंस की परेशानी का सबसे ज्यादा असर महिलाओं की फर्टिलिटी (बच्चे पैदा करने की क्षमता) पर पड़ता है। बता दें, महिलाओं को जंक फूड को नजरअंदाज करना चाहिए। इसके बजाय उन्हें अपनी डाइट में बेरी, हरी पत्तेदार सब्जियां, नट्स, अंजीर, बींस आदि को शामिल करना चाहिए। इन चीजों में एंटीऑक्सीडेंट बड़े मात्रा में पाया जाता है, जिससे फर्टिलिटी बढ़ती है और गर्भावस्था की परेशानियां कम होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्भनिरोधक गोली का साइड इफेक्ट भूल जाएं, बस खाएं ये 5 फूड, फायदे हैरान करने वाले</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-5-food-protects-you-from-the-side-effects-of-contraceptive-pills/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:54:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-5-food-protects-you-from-the-side-effects-of-contraceptive-pills/</guid>
      <description>अनचाहे गर्भ को रोकने के लिए महिलाएं अक्सर गर्भनिरोधक गोलियों का सहारा लेती हैं लेकिन उसके बाद हर पल उन्हें उससे होने वाले साइड इफेक्ट्स का डर भी सताता रहता है।ऐसी दवाओं का लगातार सेवन करने से महिलाओं में मिचली, कामेच्छा में कमी, मोटापा, सिरदर्द, चक्कर आना, पीरियड्स में ज्यादा खून निकलना, हार्मोन्स में बदलाव आदि कई तरह के लक्षण दिखने लगते हैं। ऐसे में गर्भनिरोधक गोलियों के साइड इफेक्ट से बचने के लिए ये 5 खास फूड्स का सेवन कर सकते हैं।  केला –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हलवे के शौकीन हैं तो ये खबर आपके लिए है, कितनी ज्यादा हैं वैरायटीज, सुनेंगे तो मुंह से लार टपकेगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-the-different-types-of-halwa/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:01:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-the-different-types-of-halwa/</guid>
      <description>अनाज, फल या सब्जी को यदि मिठाई में अदृश्य बनाना हो, तो इसका सबसे अच्छा विकल्प हलवा बनाना ही है। यूं तो भारतीयों के लिए मीठा मतलब है ‘हलवा’। हलवा शब्द सुनते ही मन ललचाता है। नारा बुलंद करने को कुछ भी मीठा मतलब हलवा। आखिर मिठाई बनाने वाले पेशेवर ‘हलवाई’ का नामकरण इसी के कारण तो हुआ है। हलवे के नाम पर सबसे ज्यादा प्रचलित है सूजी या दाल का हलवा और जाड़े के मौसम में गाजर का हलवा। वहीं, अनाज, फल या सब्जी को यदि मिठाई में अदृश्य बनाना हो, तो इसका सबसे अच्छा विकल्प हलवा बनाना ही है। हालांकि, बहुत सारे दूसरे हलवे अब लुप्तप्राय हो गए हैं। हमें जिस हलवे ने सबसे ज्यादा आकर्षित किया, वह ‘हरी मिर्च का हलवा’ था। इसे शिमला मिर्च से नहीं, बल्कि कुछ-कुछ तीखापन लिए मोटी हरी मिर्चों से ही बनाया गया था। यहां यह बात फिर कुछ पाठकों को अटपटी लग सकती है कि आखिर मिर्च की किसी मिठाई में क्या जगह हो सकती है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल के लिए फायदेमंद है ड्राई फ्रूट्स लेकिन ये खास प्रोटीन बनाता है दिल को कमजोर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-dry-fruits-is-good-for-heart-but-intake-of-meat-protein-can-be-dangerous-to-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 11:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-dry-fruits-is-good-for-heart-but-intake-of-meat-protein-can-be-dangerous-to-your-health/</guid>
      <description>अच्छा स्वास्थ्य बनाए रखने के लिए आपने अक्सर लोगों को ड्राई फ्रूट्स खाने की सलाह देते हुए सुना होगा। मेवे खाने से आपका दिल सेहतमंद बनता है। रोजाना मुट्ठी भर ड्राई फ्रूट्स हार्ट डिजीज, कैंसर जैसी समस्याओं के खतरे को भी कम करने में हेल्प करता है। लेकिन क्या आप यह जानते हैं कि एक ऐसा प्रोटीन भी है जो आपके दिल को कमजोर बना सकता है। खास बात यह है कि आप इस प्रोटीन को बड़े शौक से अपनी डाइट में शामिल करते हैं।  एक अध्ययन में पाया गया है कि मूंगफली, बादाम और प्रोटीन युक्त खाद्य पदार्थों का सेवन करने से दिल तंदुरुस्त बना रहता है। इसके विपरीत मीट प्रोटीन का अधिक सेवन करने से कार्डियोवस्कुलर बीमारियों के खतरे में तेजी से वृद्धि होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हड्डियों को मजबूत करता है ये खास फल, इसका नाम भी है काफी दिलचस्प</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-passion-fruit/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 10:50:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-passion-fruit/</guid>
      <description>ये फल सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है। इसके फायदों के बारे में जानकर हैरान रह जाएंगे आप। इस फल का नाम पैशन फ्रूट है। भारत में इसे कृष्णा फल के नाम से जाना जाता है। अगर आप हाई ब्लडप्रेशर की समस्या से परेशान हैं तो ये फल आपके लिए रामबाण है। इसमें पोटेशियम की अच्छी मात्रा होती है जिससे हाई ब्लड प्रेशर से निजात मिलता है। विटामिन ए, विटामिन सी और फ्लेवेनॉयड की अच्छी मात्रा होने की वजह से ये आंखों के लिए भी काफी फायदेमंद होता है।  इस फल में आयरन की भी अच्छी मात्रा होती है जिससे से शरीर में हीमोग्लोबिन की कमी को दूर करने में कारगर होता है। ये फल कैंसर से सुरक्षित रखने में भी काफी मददगार है। इसमें पाया जाने वाला एंटीऑक्सीडेंट फ्री रेडिकल्स से लड़ने में मददगार है। ये कैंसर सेल्स को बढ़ने से रोकता है। पैशन फ्रूट फाइबर का भी अच्छा स्रोत है । फाइबर पाचन तंत्र को मजबूत बनाता है जिससे पेट से जुड़ी समस्याओं का निदान होता है। हड्डियों को मजबूत भी बनाता है ये फल। इसमें मिनरल्स जैसे कॉपर, मैग्नीशियम, आयरन, फॉस्फोरस अच्छी मात्रा में पाए जाते हैं। ये ऑस्टियोफोरेसिस की बीमारी का निदान भी करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;कांटेदार&#39; कटहल के बारे में ये रोचक तथ्य नहीं जानते होंगे आप, इसे काटना भी एक कला</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-jackfruit-cutting-it-is-an-art/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-jackfruit-cutting-it-is-an-art/</guid>
      <description>कटहल का जन्म स्थान दक्षिण-पश्चिमी भारत ही है और यही से वह दक्षिण-पूर्व एशियाई देशों और अफ्रीका तक पहुंचा। कटहल को काटना थोड़ा झंझट भरा काम है, फिर भी इसके दीवाने देश भर में अलग-अलग स्वाद में इसका आनंद उठाते हैं।  कटहल उत्तरी भारत में सब्जी के रूप में ही ज्यादातर इस्तेमाल किया जाता है, जबकि दक्षिण भारत एवं पूर्वी और पश्चिमी तटवर्ती इलाके में पके कटहल का आनंद फल की तरह भी लिया जाता है। इसके चाहने वालों का मानना है कि इसके स्वाद में सेब, केला, आम और अनानास का अद्भुत संगम चखने को मिलता है। वनस्पतीशास्त्री इसे सब्जी नहीं, बल्कि फल की बिरादरी में ही शामिल करते हैं। दिक्कत यह है कि फल कहिए या सब्जी कटहल को हाथ लगाना जरा झंझट भरा काम है। इसकी त्वचा सख्त और कांटेदार होती है। फल खासा भरकम होता है और धारदार चाकू से काटने पर, जो सफेद चिपचिपा लसदार रस बाहर निकलता है, वह कटहल को साफ करना और छोटे टुकड़ों में काटना दुभर बना देता है। हथेली में तेल लगाकर इसे जल्दी काटने का कौशल अभ्यास से ही हासिल किया जा सकता है। हाल के दिनों में कटा कटाया कटहल अपनी जरूरत के अनुसार, सब्जी की दुकान से खरीदा जा सकता है और इसलिए इसकी लोकप्रियता बढ़ने लगी है।   कटहल का अंग्रेजी नाम है ‘जैकफ्रूट’, जो पुर्तगाली ‘जैका’ से बना है, जो खुद मलयालम के ‘चक्का’ शब्द का बिगड़ा रूप है। ‘चक्काफलम’ अर्थात कटहल के दर्शन पहले पहल पुर्तगालियों ने केरल में ही किए थे और इससे बनने वाले व्यंजनों का वर्णन लगभग पांच सौ साल पुराने पुर्तगाली यात्रा वृतांतों में मिलता है। विद्वानों का मानना है कि कटहल का जन्म स्थान दक्षिण-पश्चिमी भारत ही है और यही से वह दक्षिण-पूर्व एशियाई देशों और अफ्रीका तक पहुंचा। यूं दक्षिण-पूर्व एशिया में कटहल की शक्ल से मिलता-जुलता ‘दुरियन’ नामक फल पाया जाता है, जो स्वादिष्ट तो होता है पर अपनी जन्मजात दुर्गंध के कारण विमानों में नहीं ले जाया जा सकता और इसी कारण स्थानीय पसंद ही बना रह गया है।  जहां कटहल नहीं होता था, वहां भी आज कटहल पहुंच चुका है। मौसम बीत जाने के बाद भी कटहल के आचार की सहायता से इसके मजे लिए जा सकते हैं। हाल ही में सरकारी क्षेत्र के उपक्रम मदर डेयरी ने जमे हुए कटहल को बाजार में पेश किया है, जिसके बाद कटहल के टिक्के, कबाब बनाना और भी आसान हो गया है। हालांकि, कुछ लोगों का मानना है कि कटहल को स्वादिष्ट बनाने के लिए इसे तेल में तलना जरूरी है और स्वादिष्ट बनाने के लिए लहसुन-प्याज, गर्म मसाले आदि का खुले हाथ से इस्तेमाल भी। हमारी राय में ऐसा करना मांसाहारियों का अंध अनुसरण है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुबह खाली पेट न खाएं ये चीजें, होगा बड़ा नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/one-should-not-eat-these-things-empty-stomach/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 16:01:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/one-should-not-eat-these-things-empty-stomach/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों को कहते सुना होगा कि हमेशा हेल्दी नाश्ता करना चाहिए और इस वजह से कुछ लोग बिना-सोचे समझे कुछ भी खा लेते हैं। दरअसल, खाली पेट में एसिड की मात्रा अधिक होती है और अगर ऐसे में एसिडिक चीजें खाई जाएं तो इससे पाचन तंत्र गड़बड़ा जाता है। तो आइए जानते हैं कि सुबह खाली पेट आपको क्या नहीं खाना चाहिए। ग्रीन टी या चाय
ज्यादातर लोग सुबह उठकर सबसे पहले ग्रीन टी या चाय का सेवन करते हैं, लेकिन ऐसा करने सेहत के लिए हानिकारक हो सकता है। इसमें मौजूद कैफीन से एसिड बढ़ जाता है और पाचन तंत्र की समस्या होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूध पीते वक्त इन चीजों से करें परहेज, वरना हो सकता है नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-that-should-avoid-eating-with-milk/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 17:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-that-should-avoid-eating-with-milk/</guid>
      <description>अक्सर पतले लोगों को वजन बढ़ाने के लिए दूध के साथ केला खाने की सलाह दी जाती है और लोग बिना सोचे समझे ऐसा करते भी है। जो कि बीमारी का कारण भी बन सकती है। क्या आप जानते हैं कि ऐसी कई चीजे हैं जो हमें दूध के साथ कभी नहीं खानी चाहिए। आइए जानते हैं इनके बारे में। - दूध के साथ कभी भी खट्टे फल नहीं खाने चाहिए। इससे खाना देरी से पचता है और उल्टी जैसा लगने लगता है। - अक्सर आपने लोगों को दूध के साथ ब्रेड-बटर खाते देखा होगा। दूध अपने आप में एक पूरा आहार है। इसलिए दूध के साथ ब्रेड-बटर का सेवन करने से भारीपन महसूस होता है। आयुर्वेद के अनुसार, प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट और फैट की अधिक मात्रा एक-साथ नहीं लेनी चाहिए।  - दूध के साथ केले खाने से कफ की समस्या रहती है। ये दोनों ही चीजे कफ बनाती हैं। इसके अलावा साथ में इनके सेवन से पाचन तंत्र भी कमजोर होता है।- दूध के साथ भूलकर भी मछली नहीं खानी चाहिए। साथ ही मछली खाने के बाद भी दूध का सेवन नहीं करना चाहिए। कहा भी जाता है कि मछली खाने के बाद दूध पीने से त्वचा पर सफेद दाग पड़ जाते हैं। - दूध के साथ कभी भी दही नहीं खानी चाहिए। इन्हें साथ खाने से एसिडिटी और उल्टी की समस्या होती है। इसलिए दही खाने के करीब डेढ़ घंटे बाद दूध पीना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पातड़ भाजी बनाने का इससे टेस्टी और आसान तरीका कहीं और नहीं मिलेगा, ट्राई कीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-patad-bhaji/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 15:20:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-patad-bhaji/</guid>
      <description>सामग्री  250 ग्राम उड़द या अरहर दाल, 150 ग्राम पालक, 25 ग्राम लहसुन, 2 बड़ा चम्मच दही, 2 छोटा चम्मच बेसन, एक छोटा चम्मच राई, 2 साबुत लाल मिर्च, 3-4 करी पत्ता, देसी घी, एक छोटा चम्मच हल्दी पाउडर, आधा छोटा चम्मच चीनी, 15 दाने मूंगफली के, एक छोटा चम्मच गरम मसाला, एक चम्मच धनिया पाउडर, एक बारीक कटी हरी मिर्च आैर स्वादानुसार नमक।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन स्टाइल में घर पर बनाएं फ्राइड पनीर फिंगर्स, घर में बनाने की विधि बेहद आसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-indian-style-crispy-fried-paneer-fingers/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-indian-style-crispy-fried-paneer-fingers/</guid>
      <description>सामग्री  120 ग्राम फिंगर शेप में कटे हुए पनीर, 10 ग्राम अदरक का पेस्ट, 5 ग्राम लहसुन का पेस्ट, 1 नींबू , दस ग्राम मैदा, रोस्टेड बेसन 30 ग्राम, 2 ग्राम कश्मीरी लाल मिर्च पाउडर, 10 ग्राम गरम मसाला, 2 ग्राम अजवाइन, स्वादानुसार नमक और काली मिर्च पाउडर। साथ में कोटिंग के लिए ब्रेड क्रम्ब्स (ब्रेड का चूरा) और तलने के लिए तेल। मस्टर्ड मायोनीज सॉस बनाने के लिए</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्दानगी बढ़ाने में सहायक है ये दाल, पुरुष नियमित रूप से करें सेवन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/many-amazing-benefits-of-lentil-horse-gram/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 14:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/many-amazing-benefits-of-lentil-horse-gram/</guid>
      <description>कुल्थी दाल के कई फायदे हैं। पोषण से भरपूर यह दाल खाने से लेकर आर्युवेद में, सभी जगह इसके इस्तेमाल की बात कही गई है। कुल्थी की तासीर गर्म होती है और यह आसानी से पच भी जाती है। जानिए इसके अन्य फायदे- जिन लोगों में स्पर्म काउंट कम है उन्हें रोज यह दाल खानी चाहिए। इसमें मौजूद फोसफोरस, कैल्शियम, आयरन और अमीनो एसिड शरीर में स्पर्म काउंट बढ़ाता है।महिलाओं को मासिक के दौरान इस दाल का सेवन करना चाहिए। यह पीरियड्स में होनी वाली ब्लीडिंग को कम करता है और जिन महिलाओं को अनियमित पीरियड होते हैं, उन्हें भी इससे फायदा मिलता है।सर्दी और जुकाम में इस दाल का सूप पीने से फायदा मिलता है। यह नाक को साफ करता है जिससे सांस लेने में आसानी होती है, साथ ही शरीर का इम्यून सिस्टम भी मजबूत करता है।पाचन ठीक करने में यह दाल बहुत कारगर है। अगर पेट फूलने की समस्या आपको भी है तो इसका सेवन जरूर करें।डायबटिज के लोगों के लिए तो यह दाल रामबाण है। रोजाना इसका सेवन करने से खून में ग्यूकोज का लेवल सही रहता है।दाल में फाइबर काफी मात्रा में होता है जिससे यह कब्ज में भी मददगार होता है। जिन्हें अक्सर कब्ज की शिकायत रहती है उन्हें इसका सेवन रोज करना चाहिए।यह पथरी खत्म करने में भी सहायक है। कुल्थी में विटामिन ए पाया जाता हो जो पथरी को गलाता है। पथरी खत्म होने के बाद भी इस दाल का सेवन करना चाहिए ताकि दुबारा ना हो।कुल्थी के अनेक फायदा होने के बावजूद कुछ लोगों को इसका सेवन नहीं करना चाहिए। प्रेगनेंट महिलाएं, टीबी का इलाज करा रहे मरीज और वे लोग जो वजन बढ़ाना चाहते हों, उन्हें भूलकर भी इस दाल का सेवन नहीं करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में भूलकर भी न खाएं ये 5 सब्जियां, उठाना पड़ सकता है नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-you-should-avoid-eating-which-five-vegetables-in-the-season-of-summer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 13:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-you-should-avoid-eating-which-five-vegetables-in-the-season-of-summer/</guid>
      <description>गर्मी के मौसम में खुद को ठंडा रख पाना सबसे मुश्किल काम होता है। इस मौसम में शरीर की गर्मी बढ़ने से हार्मोन्स में हुए कई बदलाव की वजह से चेहरे पर मुहांसे , बवासीर और पाचन संबंधी समस्याएं पैदा हो जाती हैं। अगर आपको भी गर्मियों में ऐसी ही किसी दिक्कत का सामना करना पड़ता है तो आपको शरीर का तापमान बढ़ाने वाली इन खास 5 सब्जियों का सेवन करने से बचना चाहिए। आइए जानते हैं शरीर का तापमान बढ़ाने वाली इन 5 सब्जियों के बारे में।  आमतौर पर शरीर का तापमान वो सब्जियां बढाती हैं जिनमें कार्बोहाइड्रेट और प्रोटीन की मात्रा ज्यादा होती है। खास बात यह है कि यह सब्जियां उन लोगों के लिए फायदेमंद होती है, जो अपना वजन कम करना चाहते हैं।अदरक</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 चीजों का सेवन भूलकर भी न करें पुरुष, वरना खतरे में पड़ सकती है मर्दानगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/list-of-food-that-affects-male-fertility-and-sperm-counts/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 10:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/list-of-food-that-affects-male-fertility-and-sperm-counts/</guid>
      <description>अगर आप लंबे समय से बच्चा प्लान कर रहे हैं लेकिन कई साल गुजर जाने के बाद भी कोई गुड न्यूज नही मिल रही है तो हो सकता है कि इसके पीछे आपकी डाइट ही सही वजह हो। जिसकी वजह से आपकी प्रजनन क्षमता में कमी आ रही हो। अगर अब तक आपको लगता था कि बांझपन और आपकी डाइट का आपस में कोई लेना-देना नहीं है तो आपको बता दें कि आपकी सोच गलत है।  आपकी डाइट न सिर्फ आपकी सेक्स लाइफ को नुकसान पहुंचाती है बल्कि पिता बनने के आपके सपने को भी चकनाचूर करती है। आइए जानते हैं वो 5 चीजें जो पुरुषों में बांझपन के लिए काफी हद तक जिम्मेदार हैं- कैफीन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलोरियन डिश &#39;टेंडर कैश्यू नट करी&#39; का उठाएं लुत्फ, जानें क्या है बनाने का तरीका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mangalorean-tender-cashew-nut-curry-recipe/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:26:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mangalorean-tender-cashew-nut-curry-recipe/</guid>
      <description>सामग्री  पांच बड़ा चम्मच कटे हुए काजू, आधा कप रिफाइंड ऑयल, कटे हुए डेढ़ कप प्याज, बारीक कटा चार छोटा चम्मच लहसुन, कटे हुए अदरक साढ़े तीन छोटा चम्मच, डेढ़ कप बारीक कटी हरी मिर्च, तीन चौथाई कप क्यूब्स में कटे हुए पनीर, एक छोटा चम्मच हल्दी पाउडर, साबुत धनिया दो बड़ा चम्मच, आवश्यकतानुसार लाल मिर्च पाउडर, आधा कप गर्म पानी और स्वादानुसार नमक।  यों बनाएं
सबसे पहले करी तैयार करेंगे। कटे हुए काजू को दो घंटे के लिए पानी में भिगो दें। इसके बाद इसे पानी से निकालकर अलग रख लें। एक कड़ाही में एक चौथाई कप तेल डालकर गर्म करें और कटे प्याज को डालकर मुलायम होने तक भूनें। अब इसमें अदरक, लहसुन और हरी मिर्च मिलाएं। तीन से पांच मिनट तक इसे चलाते हुए भूनें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी न रखें फ्रिज में गूंथा हुआ आटा, ये होते हैं 3 बड़े नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-putting-kneading-dough-on-fridge/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 12:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effects-of-putting-kneading-dough-on-fridge/</guid>
      <description>अक्सर घर की महिलाएं रोटी बनाते समय बचे हुए आटे को फ्रिज में रख देती हैं। पर क्या आप जानते हैं आपकी यह आदत आपकी सेहत पर भारी पड़ सकती है। आपको यह सुनकर बेहद हैरानी हो रही होगी कि फ्रिज में रखा आटा कैसे आपका दुश्मन बन सकता है क्योंकि आप तो ऐसा सालों से ऐसा करते आ रहे हैं। आइए जानते हैं फ्रिज में रखे आटे को इस्तेमाल करने से होने वाले नुकसान के बारे में।    वैज्ञानिक तथ्य</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई गर्मियां, शरीर को ठंडा रखने के लिए जरूर खाएं यह फल, फायदे और भी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/muskmelon-surprising-health-benefits/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 09:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/muskmelon-surprising-health-benefits/</guid>
      <description>गर्मियों की शुरुआत हो गई है। पर्याप्त मात्रा में पानी होने के कारण गर्मियों में खरबूजा काफी पसंद किया जाता है। यह आपको हाइड्रेट रखने के साथ-साथ शरीर को ठंडा रखने में फायदा करता है। पोषक तत्वों से भरपूर खरबूजा स्वाद में भी अच्छा होता है। खरबूज में पानी के अलावा, विटामिन्स और मिनिरल्स 95 प्रतिशत मात्रा में होते हैं जो सेहत से जुड़ी कई समस्याओं को दूर करने में मददगार है। जानिए गर्मियों में खरबूजा खाने के फायदों के बारे में&amp;hellip; पाचन में फायदेमंद</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेहत के लिए जहर जैसा काम करती हैं खाने की ये चीजें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-food-can-br-dangerous-to-your-health/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 11:46:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-food-can-br-dangerous-to-your-health/</guid>
      <description>जानकर हैरानी होगी कि फ्रीज किए गए जामुन यानि कि फ्रिज में रखकर जमाए गए जामुन खतरनाक हो सकते हैं। इसके अलावा अगर अनार के दानों को जमाकर रखा जाए तो ये हेपेटाइटिस ए को बुलावा दे सकते हैं। आलू भी जिसकी सब्जी आप रोज बनाकर खाते हैं वो ङी खतरनाक हो सकता है। बहुत देर तक धूप में रखे हुए आलू की त्वचा सोलानाइन बनाती है जोकि सेहत के लिए खतरनाक हो सकता है। इससे आलू की त्वचा हरे रंग की हो सकती है। अगर आप आलू का सलाद बनाकर खाते हैं तो इस बात का ध्यान रखें कि वो अच्छे से रेफ्रिजरेट किए हुए हो। वरना ये भी खतरनाक हो सकता है। सेंडविच में चीज स्लाइस लगाकर खाना कौन पसंद नहीं करता?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ओडिशा की ये पारंपरिक डिश न खाई तो क्या खाया? तैयार करने का तरीका भी अनूठा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-famous-recipe-of-odisha-pakhal-bhat/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 11:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-famous-recipe-of-odisha-pakhal-bhat/</guid>
      <description>ओडिशा में पखाल भात तैयार करने का एक अनूठा और पारंपरिक तरीका है। रात के भात को परात में रख पानी से डुबा दिया जाता है। दूसरे दिन जब इस बासी भात में हल्का-सा खमीर चढ़ता है, तो बन जाता है ओडिशा का विशेष व्यंजन ‘पखाल भात’। इसे गर्मी और उमस के मौसम में सुपाच्य और पौष्टिक माना जाता था।  डिशा का नाम सुनते ही जिस भोजन की याद आती है वह पुरी के श्री जगन्नाथ मंदिर में प्रसाद के रूप में तैयार किए जाने वाला छप्पण भोग है। बहुत कम लोगों को इस ऐतिहासिक प्रदेश के खानपान की विविधता की जानकारी है।  कभी कलिंग नामक महान साम्राज्य का क्षेत्र रह चुका यह तटवर्ती इलाका दक्षिण-पूर्व एशियाई देशों के साथ भारत में संपर्क स्थापित करने वाला द्वार रह चुका है और देश के मर्मस्थल से जुड़े पड़ोसी प्रांतों के खानपान का प्रभाव भी यहां दिखाई देता है।  बहरहाल, बात यहां रियासतों-रजवाड़ों के दस्तरखान की नहीं हो रही और न ही आदिवासी विरासत की। हाल के दिनों में ओडिशा का ‘पखाल भोज’ सुर्खियों में छाया रहा है, जो एक दिलचस्प बात उजागर करता है- कैसे विज्ञापन और सामाजिक मीडिया के दौर में गरीबों का मजबूरी का खाना संपन्न लोगों के मुंह में लार चुआने लगता है। मेजबान का तामझाम बड़ा था- सामिष तथा निरामिष जोड़ीदारों में तली मछली, झींगे, बैंगन तथा आलू का भाजा, पटोल (परवल), प्याजी पकौड़े, कीमे के ‘चॉप’ तथा तरह-तरह के अचार छोटी-छोटी कटोरियों में सजे थे। संक्षेप में पखाल, तो बहाना था- असली मकसद ओडिशी व्यंजनों की नुमाइश सजाना था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चैत्र नवरात्र 2018: व्रत रखा है तो &#39;Don&#39;t Worry&#39; ये 5 फास्ट फूड आपके लिए ही हैं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-are-fasting-then-do-not-worry-you-can-enjoy-these-five-fast-foods-too/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 10:42:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-are-fasting-then-do-not-worry-you-can-enjoy-these-five-fast-foods-too/</guid>
      <description>नवरात्रि शुरू होते ही खाने को लेकर मन में जो पहला सवाल आता है वो है कि ऐसा क्या खाएं जो हेल्दी होने के साथ हमारी जीभ के स्वाद को भी बनाए रखें। ज्यादातर व्रत में फलों के अलावा लोगों के पास कोई खास विकल्प नहीं होता है लेकिन अब ऐसा नहीं है। आईए जानते हैं अपने व्रत को आप कैसे आसान बनाने के साथ टेस्टी भी बना सकते हैं। नमकीन सेव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉडी बनाने के लिए कसरत के बाद नहीं, पहले करें इनका सेवन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/foods-that-should-be-eaten-before-exercise/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 10:41:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/foods-that-should-be-eaten-before-exercise/</guid>
      <description>अगर अच्छी बॉडी चाहते हैं तो कसरत के बाद ही नहीं बल्कि उससे पहले भी आप कुछ सुपर फूड्स खा सकते हैं। इससे आप फिट बने रहेंगे और कसरत करते समय जल्दी थकेंगे नहीं। आइए जानते हैं कि जिम जाने से पहले आप किन-किन चीजों का सेवन किया जा सकता है।  केले  केले पचाने में आसान होते हैं, साथ ही इसमें पाए जाने वाले पोषक तत्वों से शरीर को ऊर्जा मिलती है। अगर सुबह कसरत करने जाते हैं तो एक केले को आधा कप दही के साथ खाएं और इसके आधे घंटे बाद जिम जाएं।  ओट्स  जिम जाने से आधा घंटा पहले ओट्स का सेवन कर सकते हैं। इसमें विटामिन सी होता है जो कार्बोहाइड्रेट को एनर्जी में बदलता है। इससे रक्त संचार अच्छे से होता है और आप तरोताजा महसूस करते हैं।  फल और दही  फलों में कार्बोहाइड्रेट और दही में प्रोटीन उच्च मात्रा में होता है। इसलिए कसरत से पहले इनका सेवन फायदेमंद है।  होलग्रेन (अनाज वाली) ब्रेड  जिम जाने से लगभग 45 मिनट पहले इसका सेवन करना चाहिए। आप इस ब्रेड पर शहद या जैम लगाकर खा सकते हैं। इसके साथ उबले अंडों का सेवन भी लाभकारी होता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gudi Padwa 2018: इस खास दिन घर पर बनाएं महाराष्ट्र की स्पेशल डिश पूरन पोली</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-special-maharashtrian-recipe-of-puran-poli/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 10:36:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/gudi-padwa-2018-special-maharashtrian-recipe-of-puran-poli/</guid>
      <description>पूरन पोली महाराष्ट्र में बनाई जाने वाली वहां की एक पारम्परिक स्वीट डिश है। वहां के लोग इसे हर त्योहार पर बनाते हैं। पूरन पोली कई तरह से बनाई जा सकती हैं, लेकिन मुख्यत: चने की दाल की पूरन पोली ही सबसे ज्यादा प्रचलित होती है। खाने में यह डिश बहुत ही स्वादिष्ट होती है।  खास बात यह है कि पूरन पोली को आप 2-3 दिन तक रख कर खा सकते हैं। इसे बनाना बहुत ही आसान है। आइये जानते हैं पूरन पोली कैसे बनाई जाती है। विधि</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में बनाएं और नाश्ते में खाएं आलू सूजी फिंगर्स, जान लीजिए रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/potato-suji-fingers-perfect-for-breakfast-heres-reciepe/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/potato-suji-fingers-perfect-for-breakfast-heres-reciepe/</guid>
      <description>सामग्री  90 ग्राम सूजी, 300 ग्राम उबले हुए आलू, 5-6 बारीक कटी हुई हरी मिर्च, आधा कप बारीक कटा धनिया पत्ता, स्वादानुसार नमक। आलू फिंगर्स तलने के लिए अलग से तेल।   बनाने की विधि  किसी बर्तन में आधा कप पानी गर्म करें। पानी में एक छोटा चम्मच तेल डालें। जब पानी में उबाल आने लगे, तो गैस बंद कर दें और इसमें सूजी को मिलाएं। सूजी को 2-3 मिनट के लिए ढककर रखें, जिससे कि ये फूल जाए। इसी दौरान आलू को छीलकर कद्दूकस कर लें। सूजी के फूल जाने पर इसे एक प्लेट में निकालें। सूजी को चम्मच से दबाते हुए थोड़ी नरम करें। इसमें कद्दूकस किए हुए आलू, नमक, हरी मिर्च और हरा धनिया डाल दें। सारी चीजों को अच्छे से मिक्स करें।  आलू फिंगर्स तलने के लिए कड़ाही में तेल गर्म होने रखें। हाथ को तेल से चिकना कर लें और सूजी के मिश्रण को अच्छे से मसलकर आटे जैसा तैयार करें। इसमें से थोड़ा मिश्रण लें और हाथों से लंबा करते रोल करें। जैसे ही तेल मध्यम गर्म हो, एक-एक करते हुए आलू फिंगर्स को कड़ाही में डाल दें। सिंके आलू फिंगर्स को कड़ाही से निकालकर प्लेट में रखें। एक-एक करके बचे हुए आलू फिंगर्स को इसमें डालती जाएं। आप इसे आप पसंदीदा चटनी या कैचअप के साथ सर्व कर सकती हैं। इसे अधिक मसालेदार बनाने के लिए इनके पर ऊपर चाट मसाला भी छिड़क सकती हैं।  सुझाव- सारे आलू फिंगर्स एक साथ नहीं डालें। एक साथ डालने पर ये आपस में चिपक जाते हैं ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कटहल के शौकीनों के लिए अच्छी खबर, बहुत चमत्कारी हैं इस फल के फायदे, जानते हैं क्या?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/jackfruit-proven-health-benefits/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/jackfruit-proven-health-benefits/</guid>
      <description>यदि आप कटहल खाना पसंद करते हैं, तो आपके लिए एक अच्छी खबर है। यानी आने वाले समय में कटहल जलवायु परिवर्तन के संकट से जूझ रहे गेहूं और मक्के की जगह ले सकता है। शायद आपको यकीन न हो, मगर वैज्ञानिकों कटहल से दुनिया में खाद्यान्न की कमी दूर होने की उम्मीद जता रहे हैं। ब्रिटिश उद्यमी जॉर्डन ग्रेसन और एबी रॉबर्टसन कटहल को बड़े पैमाने पर स्थानीय बाजारों में पेश करने की योजना बना रहे हैं। बेंगलुरू स्थित यूनिवर्सिटी ऑफ एग्रीकल्चर साइंसेज के डॉक्टर श्यामला रेड्डी का भी मानना है कि कटहल एक जादुई फल है, जो कई पोषक तत्वों से भरपूर है। इसकी गिनती पेड़ पर पैदा होने वाले सबसे बड़े आकार के फलों में की जाती है। इसका प्रत्येक फल कई पोषक तत्वों से भरपूर होता है। इसके बीज में कैल्शियम, प्रोटीन, आयरन और पोटैशियम का पोषण होता है। इसके अलावा इसमें विटामिन सी भी प्रचुर मात्रा में होता है।आहार विशेषज्ञा कविता देवगन कहती हैं, ‘कटहल एक जादुई सब्जी है, जिसमें कई ऐसे तत्व होते हैं, जो शरीर की कई आवश्यकताओं को पूरा करते हैं। इसमें विटामिन ए, विटामिन सी, थायमीन, पोटैशियम, कैल्शियम, आयरन और जिंक प्रचुर मात्रा में पाया जाता है। एक किलो कटहल में 95 कैलोरी होती है। अन्य सब्जी की तरह आप इसे किचन में जरूर शामिल करें।’कटहल पर फिलहाल शोध जारी है, लेकिन उससे पहले आप भी जानें कटहल की कुछ खास बातें। सब्जी के रूप में कच्चे कटहल का इस्तेमाल होता है, तो वहीं पकने के बाद लोग इसे फल के रूप में खाते हैं। आहार विशेषज्ञों का मानना है कि इसके गूदे में बहुत फाइबर होता है। जो कि भोजन को पचाने में मदद करता है और यह पाचन तंत्र को साफ रखता है। और आपको कब्ज की परेशानी मे राहत देने का काम करता है। इसमें फैट या कोलेस्ट्रॉल नहीं होता है। अगर आपका वजन बढ़ रहा है, तो बढ़ते वजन को कम करने मे कटहल काफी लाभकारी है। इसमें कैलोरी की मात्रा कम होने के कारण यह मोटापे को नियंत्रित करने में काफी मददगार है।कटहल मे एंटी-ऑक्सीडेंट होता है, जो हमें बहुत-सी बीमारियों से लड़ने में मदद करता है आैर त्वचा की भी सुरक्षा करता है। ब्लड प्रेशर को कंट्रोल रखने के साथ ही यह दिल की सेहत के लिए फायदेमंद है, साथ ही यह मांसपेशियों को मजबूती प्रदान करता है। कटहल में पाया जाने वाला विटामिन ‘ए’ आंखों के लिए काफी फायदेमंद होता है। और इसका बेमिसाल स्वाद तो आपको पता ही है।कटहल की अधिकांश पैदावार एशियाई देशों में होती है। एक अनुमान के मुताबिक, भारत में उत्पादित कुल फसल का 75 फीसदी हिस्सा बर्बाद हो जाता है। कटहल में कई बीज होते हैं, जो कैल्शियम, प्रोटीन, आयरन और पोटैशियम से भरपूर होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नवरात्रि खाएं व्रत के चावल से बनी यह नमकीन डिश, बनाना है बेहद आसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-special-vrat-ka-dhokla-or-sama-ke-chawal-ka-dhokla-reciepe/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-special-vrat-ka-dhokla-or-sama-ke-chawal-ka-dhokla-reciepe/</guid>
      <description>सामग्री  सावां चावल एक कप, दही एक कप, 2 बड़ा चम्मच तेल, स्वादानुसार सेंधा नमक, 1&amp;frasl;4 छोटा चम्मच सोडा, हरी मिर्च और धनिया पत्ती बारीक कटी हुई, एक चौथाई चम्मच अदरक पेस्ट, एक चम्मच चीनी, 5-7 करी पत्ता।   बनाने की विधि व्रत के चावल यानी सावां को मिक्सी में दरदरा पीस लें। उसमें दही और एक चम्मच तेल मिलाएं। नमक और चीनी भी मिलाएं। इस पेस्ट को आधे घंटे के लिए ढंककर रखें। इसके बाद इसमें धनिया पत्ता, अदरक पेस्ट, हरी मिर्च और सोडा मिलाएं। मिश्रण को चलाते हुए इकसार करें। अब इस घोल को स्टिमर में डालें और इसे भाप पर पकाएं। 10-15 मिनट तक स्टीम करें। ठंडा होने पर करी पत्ते का तड़का लगाएं। अब इसे चौकोर आकार में काटें। इसे आप चटनी के साथ सर्व कर सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार का महंगा पिज्जा नहीं बच्चों को छुट्टियों में खिलाएं घर पर बना टेस्टी &#39;कुकर पिज्जा&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lip-smacking-easy-recipe-of-cooker-pizza/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 11:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lip-smacking-easy-recipe-of-cooker-pizza/</guid>
      <description>पिज्जा का नाम सुनते ही बच्चों के ही नहीं, बड़ों के भी मुहं में पानी आ जाता है। वैसे तो पिज्जा बाजार में आसानी से मिल जाता है लेकिन बाजार से खरीदे गए पिज्जा काफी महंगे पड़ते हैं। आइये आपको बताते हैं कैसे घर पर रहकर ही टेस्टी पिज्जा बनाया जा सकता है। खास बात यह है कि इसके लिए किसी ओवन की भी जरूरत नहीं है। यह पिज्जा खाने में उतना ही अच्छा लगता है जैसे की बाजार से खरीदा हुआ पिज्जा। विधि पिज्जा बनाने के लिए सबसे पहले कुकर को प्री-हीट कर लें। अब एक कटोरी में शिमला मिर्च, टमाटर, प्याज,ऑरिगेनो, सीजनिंग क्यूब, नमक और टोमेटो सॉस डालकर अच्छी तरह मिक्स कर लें। अब पिज्जा बेस पर बटर डालकर उसे पूरे बेस पर फैला दें। इसके बाद बेस पर पिज्जा टॉपिंग और वेज टॉपिंग भी लगा दें। अब उस पर मोजरिला चीज डालकर ऑरिगेनों छिड़कें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फलों और सब्जियों की चमक फीकी कर देगी आपकी सेहत, जानें कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/polished-fruits-and-vegetables-can-harm-your-health-in-many-ways/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/polished-fruits-and-vegetables-can-harm-your-health-in-many-ways/</guid>
      <description>चमकदार फल-सब्जियों को देखकर दिमाग में आता है कि ये ताजा और पौष्टिक होंगी। चमक देखकर हम इन्हें खरीद लेते हैं। चाव से बनाते भी हैं और खाते भी हैं। पौष्टिक दिखने वाले यह फल-सब्जियां हमें गंभीर बीमार भी बना सकते हैं।  विशेषज्ञों के अनुसार, बाजार में बिकने वाले फल, सब्जियों को पकाने और चमकदार बनाये रखने के लिए कई हानिकारक केमिकल्स का प्रयोग किया जाता है। इनमें एथरेल, ग्लाइकॉल्ा, सोडियम, बेन्जोइक, वैक्स कोडिंग, हानिकारक ऑयल्स प्रमुख हैं। फल-सब्जियों को ताजा व चमकदार बनाने के लिए क्लोरोपिक्रिन, टेलोन, वार्निश की कोडिंग भी की जाती है। गंभीर बीमारियों को दावत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद को फिट रखने के लिए ये डाइट प्लान फॉलो करती हैं बर्थडे गर्ल आलिया भट्ट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/badrinath-ki-dulhania-alia-bhatt-diet-and-fitness-routine/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 12:43:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/badrinath-ki-dulhania-alia-bhatt-diet-and-fitness-routine/</guid>
      <description>अगर आप भी बॉलीवुड की &amp;lsquo;राधा&amp;rsquo; आलिया भट्ट की सिल्म ट्रिम फिगर से काफी इंप्रेस हैं और उनकी ही तरह फिट टोन्ड बॉडी पाना चाहती हैं तो उनका ये डाइट प्लान फॉलो करें। आलिया का कहना है कि अपनी डाइट ठीक किए बिना किसी भी लड़की के लिए फिट और टोन्ड बॉडी पाना सिर्फ एक सपना है।  आलिया हर दो घंटे में कुछ न कुछ खाती रहती हैं। आइए जानते हैं आलिया की डाइट में शामिल उन सभी चीजों के बारे में जो उन्हें फिट रखने के साथ टोन्ड रहने में भी मदद करती हैं। नाश्ता</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बालों से लेकर त्वचा तक निखारता है फटे दूध का पानी, जानिए इसके 5 जबरदस्त फायदे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/from-hair-to-skin-curdle-milk-will-do-amazing-benefits-to-you/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 13:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/from-hair-to-skin-curdle-milk-will-do-amazing-benefits-to-you/</guid>
      <description>गर्मियों में दूध फटना आम बात है। ऐसे में जब कभी घर में दूध फटता है तो उससे होने वाले नुकसान के बारे में सोचकर काफी दुख होता है। लेकिन इस बार जब आपके घर में दूध फटेगा तो आप दुखी नहीं खुश होंगे। बात चाहे निखरी बेदाग त्वचा की हो या फिर काले मुलायम बालों की, फटे दूध का पानी हर मर्ज का इलाज है। आइए जानते हैं इसके ऐसे ही कुछ अनोखे फायदों के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डायबिटीज के मरीज हैं तो नाश्ते में जरूर खाएं ये 5 चीजें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/what-to-eat-in-breakfast-for-diabetic-patient/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 09:48:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/what-to-eat-in-breakfast-for-diabetic-patient/</guid>
      <description>डायबिटीज के मरीजों को अपनी डाइट पर विशेष ध्यान देने की जरूरत होती है। ऐसे में कुछ भी उल्टा-सीधा खाना उनकी सेहत को नुकसान पहुंचा सकता है। अगर आप डायबिटीज के मरीज हैं तो नाश्ते में ये चीजें खाएं, जो टेस्टी होने के साथ-साथ आपको फिट भी बनाती हैं। - डायबिटीज के मरीज नाश्ते में ओट्स खा सकते हैं। इसमें मौजूद पोषक तत्व शुगर लेवल को कंट्रोल में रखते हैं। आप चाहें तो ओट्स खाते समय इसके ऊपर ड्राई-फ्रूट्स या स्ट्रॉबेरी जैसे फल लगाकर भी सकते हैं। - नाश्ते में दही एक अच्छा विकल्प साबित हो सकता है। बाजार में लो फैट वाली दही भी मिलते हैं आप उसे खा सकते हैं। लेकिन इसके बहुत अधिक सेवन से दूर रहें क्योंकि इसमें आर्टिफिशियल फ्लेवर मिलाए जाते हैं जो सेहत को नुकसान पहुंचाते हैं। - अगर आप अंडा खाते हैं तो नाश्ते में इससे अच्छा और कुछ नहीं हो सकता है। आप नाश्ते में अंडे की भुर्जी के साथ अनाज वाली ब्रेड खा सकते हैं। - नाश्ते में आप ऑमलेट बनाकर खा सकते हैं। लेकिन इसे ऑलिव ऑयल में बनाएं और इसमें पालक तथा टमाटर भी डालें। इसके लिए पहले एक अलग पैन में पालक और टमाटर को अच्छे से पका लें फिर ऑमलेट बनाते समय उसमें डाल दें। ये खाने में भी स्वादिष्ट लगेगा और शुगर के मरीजों के लिए फायदेमंद भी है। - अगर आप कभी जल्दी में हैं और नाश्ता बनाने का समय नहीं मिल पाया है तो आप सिर्फ बादाम और फल खा सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या शराब की वजह से लिवर हो गया है खराब? इन ड्रिंक्स से पाएं आराम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/drinks-for-liver-disease/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 15:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/drinks-for-liver-disease/</guid>
      <description>शराब का सबसे ज्यादा असर लिवर पर पड़ता है। बहुत अधिक शराब पीने से लिवर पूरी तरह से खराब हो जाता है और डॉक्टर को दिखाने के सिवा दूसरा कोई रास्ता नहीं बचता। लेकिन अगर आप शराब के आदी हैं जिस वजह से आपको लिवर खराब होने का डर बना रहता है तो आप इन नुस्खों की मदद से उसे स्वास्थ्य रख सकते हैं। लेकिन बहुत अधिक शराब पीने से ना सिर्फ लिवर बल्कि कई बीमारियां आपको घेर लेती हैं। इसलिए जितना हो सके, शराब से दूर रहें। चुकंदर का जूस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जवां बने रहने के लिए जरूर खाएं जीरा, जानें इसके और भी फायदे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-amazing-health-benefits-of-cumin-seeds/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 10:18:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-amazing-health-benefits-of-cumin-seeds/</guid>
      <description>खाना बनाने के लिए सबसे पहले जीरे का ही इस्तेमाल किया जाता है लेकिन क्या आप जानते हैं कि ये कई बीमारियों को भी दूर करता है। इतना ही नहीं, इससे आप बेदाग त्वचा भी पा सकते हैं। जी हां, जीरा स्वास्थ्य से लेकर त्वचा के लिए फायदेमंद होता है। तो देर किस बात की आइए जानते हैं इसके अचूक फायदों के बारे में। - जीरा मोटापा कम करने के लिए रामबाण उपाय माना गया है। इसके लिए रात को सोने से पहले दो चम्मच जीरा एक गिलास पानी में भिगोकर रख दें और सुबह उबालकर इसे पी जाएं। चाहें तो बचे हुए जीरे को खा भी सकते हैं। इससे शरीर की चर्बी कम होती है। - जीरा खाने से धमनियों में रक्त संचार अच्छे से होता है। साथ ही ये बैड कोलेस्ट्रॉल कम करने में भी मदद करता है। इसलिए दिल के लिए भी ये फायदेमंद है। - जीरा रोग-प्रतेरोधक क्षमता में इजाफा करता है। साथ ही ये पाचन-तंत्र को मजबूत बनाने में सहायक है। इसे खाने से पेट संबंधी सभी बीमारियां दूर रहती हैं। - जीरे में विटामिन ई होता है जो त्वचा के लिए फायदेमंद है। इसे खाने से उम्र से पहले झुर्रियां नहीं पड़ती और चेहरे पर पड़ने वाले दाग-धब्बों से भी ये बचाता है। - जीरा आयरन का एक अच्छा स्त्रोत है। इसके सेवन से शरीर में खून की कमी नहीं होती और एनेमिया जैसी बीमारियों से हम दूर रहते हैं। - अगर त्वचा में होने वाली खुजली से परेशान हैं तो जीरे को पानी में उबालें और इसे नहाने के पानी में मिलाएं। इससे आपको खुजली से छुटकारा मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navratri Vrat Recipes: साबुदाना खिचड़ी बनाने का सबसे सरल तरीका, देखते ही मुंह में आ जाएगा पानी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-vrat-recipes-know-the-easy-recipe-of-sabudana-khichdi/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 11:03:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-vrat-recipes-know-the-easy-recipe-of-sabudana-khichdi/</guid>
      <description>नवरात्र में पूरे दिन व्रत रखने के बाद मन होता है है कि कुछ चटपटा खाया जाए जो हेल्दी होने के साथ स्वादिष्ट भी हो। अगर आप भी इन नवरात्रों में ऐसा ही कुछ घर पर ट्राई करना चाहते हैं तो ये चटपटी स्पेशल साबुदाना खिचड़ी बनाएं।इस खिचड़ी को बनाना बेहद आसान है। आइए जानते हैं क्या है इसे बनाने का सही तरीका। विधि-
-साबुदाना
– आलू
– भूनी हुई मूंगफली</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद कमाल का होता है किशमिश का पानी, जान लीजिए इसके फायदे, कभी नहीं करेंगे फेंकने की गलती </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-raisin-water/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 08:42:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-raisin-water/</guid>
      <description>किशमिश खाने के तो बहुत सारे फायदे जानते होंगे आप, लेकिन क्या आपको मालूम हैं कि किशमिश का पानी भी हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है। हैरान हो रहे हैं न आप, पर यह एक दम सच है। किशमिश को अगर पानी में डालकर 20 मिनट तक उबाला जाए और इसे रातभर रखने के बाद सुबह पिया जाए तो इसके कई फायदे होते हैं। आइए जानते हैं किशमिश के पानी से होने वाले फायदो के बारे में&amp;hellip; -रोजाना सुबह के समय किशमिश के पानी को पीने से कब्ज, एसिडिटी और थकान से छुटकारा मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन आसान स्टेप्स से घर पर बनाएं अपने बच्चों के लिए पाइनएप्पल जैम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/homemade-pineapple-jam-reciepe/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 16:43:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/homemade-pineapple-jam-reciepe/</guid>
      <description>अधिकांश बच्चों को ब्रेकफास्ट में ब्रैड जैम खाना बहुत पसंद होता है। वैसे तो बाजार में तमाम फ्लेवर के जैम आपको आसानी से मिल जाएंगे, लेकिन इनकी शुद्धता की गारंटी नहीं होती। आप चाहे तो अपने बच्चों के लिए घर पर ही आसानी से जैम बना सकते हैं। आईए आपको बताते हैं पाइनएप्पल जैम बनाने की विधि… सामग्रीः-
1 पाइनएप्पल कटा हुआ
2 कप- चीनी
1 चम्मच खाने में इस्तेमाल होने वाला कलर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पेनिश खाने के शौकीनों के लिए बेमिसाल डिश है स्पेनिश चीज पफ, यह है रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-spinach-cheese-puff/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:25:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-spinach-cheese-puff/</guid>
      <description>सामग्री  दो कप कद्दूकस किया मौजरेला चीज, आधा कप क्रीम चीज, आधा कप चेडर चीज, 15 ग्राम कटा धनिया पत्ता, बारीक कटा हरी मिर्च दस ग्राम, तीन कप मैदा, स्वादानुसार नमक, बेकिंग पाउडर और बेकिंग सोडा पांच-पांच ग्राम, चीनी (पाउडर) दस ग्राम, 50 ग्राम बटर, 2&amp;frasl;3 कप या आवश्यकतानुसार पानी, सजाने के लिए सलाद पत्ता, तलने के लिए तेल।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हमेशा दिखना हैं जवां तो बर्थ डेट के हिसाब से करें खाने का चयन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-your-birth-date-will-tell-you-what-to-eat-to-be-forever-young/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/now-your-birth-date-will-tell-you-what-to-eat-to-be-forever-young/</guid>
      <description>अगर आप भी हमेशा जवान दिखना चाहते हैं तो डाइट प्लान नहीं अपनी बर्थ डेट पर नजर डालिए। सुनकर हैरानी हुई होगी कि बर्थ डेट का जवान दिखने से क्या मतलब। आपको बता दें कि अपनी बर्थ डेट के हिसाब से कुछ ऐसी खास चीजें होती हैं जिन्हें खाकर आप ताउम्र जवान दिख सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip; मूलांक 1
अगर आपका मूलांक 1 है तो आपको केसर, काली मिर्च, अदरक, अजवाइन, सौंठ, नींबू, जायफल, खजूर, संतरा आदि का सेवन करना चाहिए। यह आपको ताउम्र स्वस्थ रखने में मदद करेगा। मूलांक 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुरानी से पुरानी शुगर जड़ से खत्म करेगी ये खास चटनी, जान लें बनाने का तरीका</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-chutney-will-cure-diabetes-from-root-permanently/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 11:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-chutney-will-cure-diabetes-from-root-permanently/</guid>
      <description>एक जगह बैठे-बैठे काम करने की वजह से आजकल छोटे-छोटे बच्चे भी डायबिटीज की चपेट में आ रहे हैं। अगर आप भी कई सालों से इस बीमारी के शिकंजे में जकड़े हुए हैं तो टेंशन छोड़ इस टेस्टी चटनी का स्वाद लीजिए। चटनी&amp;hellip;आपको सुनकर थोड़ी हैरानी हो सकती हैं पर आपको बता दें कि ये कोई आम चटनी नहीं है बल्कि इस जादुई चटनी को खाने से डायबिटीज जड़ से ठीक हो जाती है। आइए जानते हैं क्या है इस चटनी को बनाने का सही तरीका। सामग्री</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दांतों के दर्द ने कर दिया है जीना मुहाल लहसुन का ये उपाय देगा तुरंत राहत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-homemade-remedies-will-give-you-instant-relief-from-toothache/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-homemade-remedies-will-give-you-instant-relief-from-toothache/</guid>
      <description>दर्द चाहे कैसा भी हो व्यक्ति परेशान हो ही जाता है और बात जब दांत के दर्द की हो तो उसे बर्दाश्त करना काफी मुश्किल होता है। ऐसे में दांतों में दर्द से जल्दी छुटकारा पाने के लिए आप इन जबरदस्त उपायों की मदद ले सकते हैं। लहसुन
लहसुन को नमक में डुबोकर चबाएं, दांतों के दर्द में आराम होगा। रोज सुबह लहसुन की एक कली को चबाने से दांत मजबूत रहते हैं।प्याज</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपने चावल की चकली को चखकर देखा है, अगर नहीं तो जान लीजिए रेसिपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-chakli-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/recipe-of-chakli-recipe/</guid>
      <description>सामग्री  चावल का आटा दो कप, बेसन एक कप, तिल (सफेद) दो बड़ा चम्मच, अजवाइन एक छोटा चम्मच, एक छोटा चम्मच साबुत जीरा, एक छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर, एक छोटा चम्मच हींग, दो छोटा चम्मच गरम मसाला, 7-8 करी पत्ता, हरी मिर्च थोड़ी बारीक कटी हुई, तेल 150 ग्राम, नमक स्वादानुसार। चकली मेकर। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी इन चीजों का खाली पेट न करें सेवन, करते हैं धीमे जहर का काम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-you-should-never-have-empty-stomach/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-you-should-never-have-empty-stomach/</guid>
      <description>यह तो हम सभी जानते हैं कि बेहतर सेहत के लिए हमें रोजाना अपनी डाइट में फल, हरी सब्जियां और प्रोटीन युक्त आहार को शामिल करना चाहिए, लेकिन उस से भी ज्यादा जरूरी यह है कि उन चीजों का सही समय पर खाया जाए। हर चीज को खाने का एक ठीक समय होता है, जिसका हम ध्यान नहीं रखते हैं। जिस वजह से यह चीजें हमारे स्वास्थ्य पर उल्टा असर डालती हैं। शकरकंद आपको कितना भी पसंद हो लेकिन सुबह सुबह खाली पेट इसे खाने से बचें। दरअसल शकरकंद में टैनीन और पैक्टीन होता है और खाली पेट खाने से ये गैस्ट्रिक एसिड की समस्या पैदा करती है। इससे सीने में जलन और गैस की प्रॉबलम होगी।वैसे तो कच्चा टमाटर हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है, लेकिन सुबह सुबह खाली पेट इसका सेवन न करें। टमाटर में मौजूद खट्टा अम्ल पेट में उपस्थित गैस्ट्रोइंटस्टानइल एसिड के साथ क्रिया करके पेट दर्द, गैस और सीने में जलन पैदा करता है। खाली पेट टमाटर खाने से पथरी होने का खतरा भी दोगुना हो जाता है।वजन बढ़ाने के लिए लोग सुबह सुबह दूध के साथ केला खाते हैं, लेकिन इसको खाली पेट खाने से बचें, क्योंकि इससे शरीर में मैग्नीशियम की मात्रा डबल हो जाती है जो शरीर में मौजूद कैल्शियम के साथ रसायनिक प्रक्रिया बनाती है। इससे बदहजमी, गैस और एसिड की समस्या होती है।खाली पेट कौफी का सेवन करने से आपकी सेहत पर बुरा असर हो सकता है। कौफी में मौजूद कैफीन हमारे पेट के लिए सही नहीं होता है। अगर आपको सुबह के समय कौफी पीने की आदत है तो आप पहले एक गिलास पानी पी लें। उसके बाद ही कौफी का कप लें। ठीक इसी तरह चाय का सेवन भी खाली पेट नहीं करना चाहिए। खाली पेट चाय पीने से गैस और कब्ज होने की शिकायत रहती है।कभी भी खाली पेट सोडा न पिए। सोडा में ज्यादा कार्बोनेट एसिड होता है जिस वजह से यह पेट में अम्ल के साथ मिलकर पेट में दर्द की समस्या का कारण बनता है। इसके अलावा इससे सीने और आंतों में जलन होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंह के छालों से रातों रात छुटकारा दिलाएंगे ये 5 आसान उपाय,आजमाकर देखिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-five-home-remedies-will-give-you-instant-relief-from-mouth-ulcers/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:26:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-five-home-remedies-will-give-you-instant-relief-from-mouth-ulcers/</guid>
      <description>पेट में गड़बड़ी या पाचन शक्ति ठीक न होने की वजह से मुंह में छाले होना एक आम समस्या है। इसके अलावा ज्यादा मसालेदार भोजन करने से भी मुंह में छाले हो जाते हैं। जिसकी वजह से कुछ भी खाने-पीने पर मुंह में बहुत तेज दर्द व जलन महसूस होती है। ऐसे में ये 5 आसान उपाय आपको इस दर्द से रातों रात छुटकारा दिला सकते हैं। आइए जानें, मुंह के छाले से छुटकारा पाने के इन प्रभावी पांच उपायों के बारे में। मुलेठी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑस्कर के शेफ ने खाने को लेकर किया ऐसा खुलासा कि सैल्यूट करेंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/oscar-celebrity-chef-wolfgang-puck-feast-preparation-will-surely-win-your-heart/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 16:42:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/oscar-celebrity-chef-wolfgang-puck-feast-preparation-will-surely-win-your-heart/</guid>
      <description>हॉलीवुड के डॉल्बी थिएटर में आयोजित 90वां ऑस्कर अवॉर्ड समारोह समाप्त हो चुका है। जहां एक और इस अवॉर्ड समारोह में हर किसी की नजरें वहां मौजूद सेलीब्रीटीज की डिजाइनर ड्रेसेस पर टिकी हुई थीं वहीं दूसरी तरफ एक शख्स ऐसा भी था जिसने लाइमलाइट से दूर रहकर कुछ ऐसा किया जिसने लोगों का दिल जीत लिया। जी हां और यह शख्स कोई और नहीं ऑस्कर में शामिल होने वाले लोगों के लिए खाना बनाने वाले शेफ वोल्फगैंग पक थे। शेफ ने बताया कि उन्होंने ऑस्कर में मौजूद मेहमानों के लिए चिकन पॉट पाई,मेकरोनी, चीज विद ट्रफल,बेंगन, साल्सा वर्डे, रैवियोली और रिसोट्टो बनाया है। 68 वर्षिय शेफ वोल्फगैंग पक का कहना था कि समारोह में मौजूद कोई भी व्यक्ति यहां से घर भूखा नहीं जाएगा। उन्होंने बताया कि इस पूरे आयोजन की तैयारी करने के लिए 300 लोग किचन में मौजूद थे। शेफ चुटकी लेते हुए कहते हैं, &amp;lsquo;थैंक्स टू गॉड मैं यह सब करने के लिए अकेला नहीं था&amp;rsquo;।एक यूएस मैगजीन के अनुसार इस आयोजन के दौरान 900 वेटर डाइनिंग रूम में रहेंगे जबकि 7000 मिनी चॉकलेट्स भी बनाई जा रही हैं। हालांकि इस पूरे आयोजन में आने वाली लागत के बारे में अभी कोई खुलासा नहीं हो पाया है। रेड कारपेट पर चॉकलेट टावर के साथ एंट्री लेने वाले शेफ ने बताय़ा कि इस आयोजन में बचने वाले खाने को लॉस एंजेलिस रीजनल फूड बैंक को डोनेट कर दिया जाएगा। उनका कहना था कि जिन लोगों को खाने के लिए कुछ नहीं मिलता उन लोगों को आज बड़े-बड़े स्टार जैसा खाना खाने को मिलेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी बाजार के खाने को देखकर लार टपकाते हैं तो ये खबर आपके लिए वार्निंग है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-we-love-to-have-outside-food/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-we-love-to-have-outside-food/</guid>
      <description>अब चूंकि बाज़ार में तैयार खाना मिल ही जाता है, तो हम भी आलस कर जाते हैं। इसमें कोई शक भी नहीं कि बाजारू खाने का जायका एकदम अलग होता है। लेकिन इन्हें जायकेदार बनाने के पीछे लंबी प्रक्रिया और साइंस काम करती है।
रेडीमेड खाना आग पर कम, माइक्रोवेव में गर्म करने के लिहाज से पकाए जाते हैं। कई व्यंजन तो माइक्रोवेव में ही बनाए भी जाते हैं। माइक्रोवेव के संपर्क में आते ही खाने में कई तरह की रासायनिक प्रतिक्रियाएं होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सौंफ के इन चमत्कारी फायदों से यकीनन अभी तक अंजान है आप, चाहे पढ़ लीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-fennel-seed-drink-in-summer/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 09:26:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/benefits-of-fennel-seed-drink-in-summer/</guid>
      <description>सौंफ पाचन तंत्र के लिए भी अच्छी है। सौंफ के शरबत के शौकीन भी इसकी बहुमुखी क्षमता से अनभिज्ञ रहते हैं। सौंफ से परिचय बढ़ाना लाभदायक है, क्योंकि स्वादिष्ट होने के साथ-साथ इसमें अनेक प्रमाणित स्वास्थ्यवर्धक गुण भी हैं। होली के मौसम में गर्मी के आगमन की सुगबुगाहट में शरबतों की याद आने लगती है। जो लोग ठंडाई से इस आशंका में परहेज करते हैं कि कहीं उसमें बूटी का पुट न हो बेहिचक सौंफ का शरबत गटक गला तर करे हैं। वैसे सौंफ का शरबत पीने-पिलाने का तयशुदा दिन है गंगा दशहरा।  सौंफ का शरबत अन्य देसी शीतल पेयों की तुलना में कम गाढ़ा और कम मीठा होता है। इसे और अधिक ताप-दाह हारी और तृप्तिदायक बनाने के लिए इसमें छोटी इलायची के दानों का चूर्ण और कभी-कभार लेशमात्र कपूर का पुट भी दिया जाता है। गर्मी के मौसम में प्रभु को अर्पित शीतल सामग्री नामक शरबती पेय में सौंफ की उपस्थिति अनिवार्य है। सौंफ के शरबत के बहुतेरे शौकीन भी सौंफ की बहुमुखी प्रतिभा क्षमता से अनभिज्ञ रहते हैं। सौंफ से परिचय बढ़ाना लाभदायक है, क्योंकि स्वादिष्ट होने के साथ-साथ इसमें अनेक प्रमाणित स्वास्थ्यवर्धक गुण भी हैं। सौंफ गाजर के परिवार का पौधा है।विद्वानों के अनुसार, इसकी जन्मभूमि भूमध्यसागरीय क्षेत्र है और वहीं से दुनिया भर में यह फैला। इसका अंग्रेजी नाम ‘फेनल’ है और इसी बिरादरी के दूसरे पौधे को ऐनिस कहते हैं। इसी तरह की सुगंध और स्वाद वाले चक्री फूल को अंग्रेजी में स्टार एनीस नाम दिया गया है। मसाले के रूप में इसका प्रयोग चेट्टीनाड के व्यंजनों में होता है। भारत में इसके बीजों का ही प्रयोग आमतौर पर होता है। विदेशों में मूल यानी गोलाकार जड़ को भी हरे प्याज की तरह सलाद या हल्की पकी सब्जी की तरह खाया जाता है। बीजों का प्रयोग केक पेस्ट्री में ही होता है। फ्रांस में एक नायाब मादक पेय ‘एबसिंथ’ सौंफ से बनाया जाता है। इसे गिलास में डालते ही पानी का रंग दूधिया हो जाता है और सौंफ की कुदरती मिठास महसूस की जा सकती है। पत्तियों का प्रयोग सजावट के लिए वैसे ही किया जाता है, जैसे अपने यहां हरे धनिए का। सौंफ की याद हमें छककर खाने के बाद ज्यादा आती है, मुंह को सुवासित करने के साथ-साथ इसके दानों की पाचक तासीर का लाभ उठाने की मंशा से। कई जगह बिल के साथ सादी या मीठी, मोटी या महीन सौंफ तश्तरी में पेश की जाती है। पान के बीड़े में भी इसकी खास जगह आरक्षित है। हिंदुस्तान के लोगों को सौंफ कुछ ज्यादा ही लुभाती है। मसाला चाय में अदरक के साथ सौंफ की जुगलबंदी गरमागरम गिलास का आकर्षण बढ़ाती है। कश्मीरी वाजवान के अधिकांश व्यंजनों में सोंठ (सूखी अदरक) और सौंफ के पाउडर का इस्तेमाल किया जाता है। बंगाल के खान-पान को अलग पहचान दिलाने वाले ‘पांच फोरन’ मसाले के पंच परमेश्वरों में एक सौंफ है। लाल मिर्च हो या आम इनका अचार बनाते वक्त सौंफ के बिना काम नहीं चलता। भारत में जितने भी शाकाहारी या मांसाहारी व्यंजनों के साथ ‘अचारी’ विशेषण लगाया जाता है, उनमें मेथी और राई के दानों और अमचूर की संगत में सौंफ की भूमिका महत्वपूर्ण नजर आती है। दिलचस्प बात यह है कि सौंफ बखूबी मिठाइयों और नमकीन व्यंजनों का साथ निभाने में समर्थ है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>