<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हेल्दी फूड on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in हेल्दी फूड on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2018 11:33:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%80-%E0%A4%AB%E0%A5%82%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आलू को करें डायट में इस तरह शामिल चंद दिनों मे होगा बैली फैट छूमंतर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-eating-potatoes-can-help-lose-weight-know-the-facts/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 11:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-eating-potatoes-can-help-lose-weight-know-the-facts/</guid>
      <description>आलू का नाम आते ही सबसे पहली बात जो हमारे दिमाग में आती है वो यह कि इसके सेवन से वजन बढ़ने लगता है। मोटापे की वजह मानकर अक्सर हम इसे अपनी थाली से बाहर का रास्ता दिखा देते हैं। तो आज हम आपको बता दें आलू सीधे तौर पर हमारा वजन बढाने के लिए जिम्मेदार नहीं हैं, बल्कि हम किस तरह इसका सेवन करते हैं यह उस पर निर्भर करता है। यह सुनकर आपको बहुत हैरानी हो रही होगी कि वर्षों से हम यह बात जानते आए हैं कि आलू खाने से वजन बढ़ता है और आज आपको मालूम हो रहा है कि इस से वजन घटाया जाता है। आईए जानते हैं कैसे आली का सेवन कर हम अपनी पेट की चर्बी को कम कर सकते हैं। जब कभी हम आलू से कुछ बनाने वाले होते हैं तो हम लोग सबसे पहले इसका छिलका हटाकर उसे फेंक देते हैं और यही गलती हम करते हैं। आलू का छिलका उन लोगों के लिए बहुत फायदेमंद होता है जिन्हें हाई ब्लड प्रेशर की शिकायत होती है। एक बड़े आलू के छिलके में लगभग 1,600 एमजी पोटेशियम होता है जो हमारे शरीर के पूरे दिन की पोटेशियम की मांग को पूरा करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कलौंजी करता है रामबाण का काम, ये 5 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/surprising-health-benefits-of-nigella-seeds/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 07:58:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/surprising-health-benefits-of-nigella-seeds/</guid>
      <description>पुराने समय से ही कलौंजी का इस्तेमाल औषधी के रूप में किया जाता रहा है। कई लोग इसे काला जीरा भी कहते हैं। कैल्शियम, आयरन, सोडियम, पोटैशियम और फाइबर से भरपूर कलौंजी कई बीमारियों का रामबाण इलाज है कलौंजी, जिस वजह से इसका कई दवाओं को बनाने में भी इस्तेमाल किया जाता है। आज हम आपको बताएंगे कलौंजी के तेल से आप किन बीमारियों को चुटकियों में भगा सकते हैं। डायबिटीज के मरीजों के लिए कलौंजी का सेवन बहुत फायदेमंद होता है। अगर आपको डायबिटीज है तो अपने खाने में कलौंजी का इस्तेमाल करें।गठिया रोग वासे कलौंजी के तेल में लहसुन को पका कर दर्द वाली जगह पर मालिश करें। मालिश के बाद वह दर्द वाली जगह पर पट्टी बांध लें। रोजाना इस तेल से मालिश करने से दर्द में आराम मिलता है और गठिया की समस्या दूर हो जाती है।कलौंजी में पर्याप्त मात्रा में एंटी-ऑक्सीडेंट्स मौजूद होते हैं जो कैंसर जैसी बीमारी से लड़ने की क्षमता रखते हैं। अपनी डाइट में कलौंजी को शामिल करें। आप चाहे तो एक चम्मच कलौंजी के तेल को एक ग्लास अंगूर के रस के साथ मिलाकर लेने से आपको आराम मिलेगा।अगर आपको पथरी की शिकायत है तो कलौंजी के बीज को पीसकर शहद के साथ लें। पथरी से छुटकारा मिलेगा।अगर आपको बहुत सिर दर्द की शिकायत है तो आप कलौंजी के तेल से मालिश करें। इससे सिर का दर्द दूर हो जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गजब का चमत्कारी फूड है सोयाबीन, ये 5 फायदे यकीनन नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/five-health-benefits-of-soybean/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 09:27:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/five-health-benefits-of-soybean/</guid>
      <description>सोयाबीन प्रोटीन, कार्बोहाइड्रेट और वसा का मुख्य स्रोत होता है। इसमें मौजूद इन पोषक तत्वों से होने वाले लाभ के बारे में बता रही हैं डाइटिशियन सोनिया नारंग। उच्च रक्तचाप है, तो सोयाबीन इसे कम करता है। इसमें मौजूद आयरन शरीर में खून की कमी नहीं होने देता। &#39;आईसोप्लेबोंस&#39; रसायन ऑस्टियोपोरोसिस नहीं होने देता। शारीरिक विकास या फिर नाखून, बाल आदि नहीं बढ़ने पर सोयाबीन का सेवन करने से लाभ होता है। यह मिर्गी, याददाश्त बढ़ाने एवं दिमागी कमजोरी भी दूर करता है। यदि आपको रात में नींद नहीं आती, तो सोयाबीन खाएं। इसमें मौजूद मैग्नीशियम नींद आने में सहायता करता है। सोया चंक्स, सोया मिल्क का सेवन करें।  इसमें लेसीथिन पाया जाता है, जो लिवर के लिए फायदेमंद है। मधुमेह के रोगियों को इसके तेल से बनी चीजों का सेवन अत्यधिक लाभ देता है।  वजन बढाने के लिए अंकुरित सोयाबीन का सेवन और गठिया रोग में सोयाबीन दूध पीना बेहद फायदेमंद है। वहीं, सोयाबीन की छाछ पीने से पेट के कीड़े मर जाते हैं। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>