<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>फिटनेस on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in फिटनेस on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Apr 2018 11:26:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>क्या आप भी चोरी-छिपे जमकर पोर्न देखते हैं? एक खतरनाक बीमारी की जद में हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hypersexual-disorder-symptoms-and-treatment/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hypersexual-disorder-symptoms-and-treatment/</guid>
      <description>2010 में अमेरिकन साइकेट्रिक एसोसिएशन ने सेक्स की लत को हाइपरसेक्शुअल डिसऑर्डर का नाम दिया। ये 18 साल से लेकर किसी भी उम्र के वयस्क में देखा जा सकता है। अगर आप में भी ये लक्षण दिखे तो आप भी समझ जाएं कि आप को सेक्स की लत है।  अगर कोई व्यक्ति दिन के अधिकतर समय में &#39;सेक्स-फैंटेसी&#39; में खोया रहता है और ये व्यवहार यदि छह महीने तक जारी रहता है तो ये &#39;सेक्स एडिक्शन&#39; है। अगर आप दिन का ज्यादा से ज्यादा समय पोर्न देखकर गुजारते हैं तो ये भी हाइपरसेक्शुअल डिसऑर्डर का एक लक्षण हो सकता है। ड्रग्स लेने वाले लोग इस बीमारी का शिकार हो जाते हैं। उनके लिए सेक्स किसी नशे से कम नहीं होता। ऐसे लोग खुद को काबू में नहीं रख पाते और किसी भी अनजान इंसान के साथ सेक्स करने के लिए तैयार हो जाते हैं। जो लोग साइबर सेक्स और फोन सेक्स के लिए भी हमेशा उतावले रहते हैं। उन्हें भी सचेत हो जाता चाहिए क्योंकि वो भी सेक्स की लत से पीड़ित हो सकते हैं। अगर आपमें इसमें से कोई भी लक्षण हो तो आपको डॉक्टर से जरूर संपर्क करना चाहिए। साइकोथेरेपी, ग्रुपथेरेपी, मेडिकेशन और कीमोथेरेपी से इस बीमारी का इलाज किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी से नहीं होती डायबिटीज, जानें इससे जुड़े सच्चाई</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/myths-related-to-diabetes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 10:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/myths-related-to-diabetes/</guid>
      <description>डायबिटीज को लेकर कई लोगों में भ्रम होते हैं। ज्यादातर लोगों का मानना है कि चीनी से डायबिटीज होती है। जबकि ये सच नहीं है। ऐसे ही बहुत से भ्रम लोगों के दिल में हैं तो आइए जानते हैं डायबिटीज से जुड़े मिथक और उनकी सच्चाई। मिथक- डायबिटीज का मुख्य कारण चीनी है।
सच्चाई- अक्सर चीनी को ही डायबिटीज का प्रमुख कारण माना जाता है लेकिन ऐसा नहीं है। दो तरह की डायबिटीज होती है। टाइप1 डायबिटीज पैन्क्रियाज में इंसुलिन बनाने वाली कोशिकाओं के कारण होती है और टाइप2 डायबिटीज आनुवांशिक और लाइफस्टाइल पर निर्भर होती है। अगर आप भोजन में कैलोरी की ज्यादा मात्रा ले रहे हैं इससे मोटापा तो बढ़ता ही है साथ में डायबिटीज की समस्या भी हो जाती है। मिथक- डायबिटीज के मरीज अक्सर बीमार रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के बाद जींस पहनने से कर लें तौबा, जानिए क्यों?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-should-you-stop-wearing-jeans/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 13:51:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-should-you-stop-wearing-jeans/</guid>
      <description>जींस को आज सबसे कंफर्टेबल पहनावे के तौर पर देखा जाता है। लेकिन आपका दिल ये जरूर सुनकर बैठ जाएगा कि एक उम्र के बाद आपको जींस पहनना छोड़ देना चाहिए। दरअसल ब्रिटेन में हुए एक रिसर्च में ये बात सामने आई है कि 53 साल की उम्र तक पहुंचने के बाद आपको जींस पहनने का मोह त्याग देना चाहिए। ये रिसर्च कलेक्टप्लस कुरियर सर्विस ने की है।  इस रिसर्च के मुताबिक इस उम्र के बाद आपको अपने लिए परफेक्ट जींस चुनने में दिक्कतों का सामना करना पड़ता है और अगर आपको जींस मिल भी गई तो आपको उसके लिए ज्यादा रुपए खर्च करने पड़ते हैं। हालांकि इस रिसर्च की बात वोग मैग्जीन की एडिटर केली कोनर सिरे से खारिज करती हैं। उनका कहना है जब तक आप जींस पहनने में खुद को कंफर्टेबल महसूस करते हैं जब तक आप जींस का इस्तेमाल कर सकते हैं।  कई फैशन एक्सपर्ट्स ने भी इस सर्वे पर आपत्ति दर्ज कराई है। मार्केटिंग डायरेक्टर कैथेरीन वूल्फ का कहना है कि हमारी रिसर्च ये खुलासा करती है कि जींस युवा लोगों के लिए रिजर्व मानी जाती है। जिसकी वजह से हमें 53 साल के बाद जींस नहीं पहनना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 की उम्र के बाद इन बदलावों को अनदेखा न करें मर्द, वरना पछताएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/changes-in-men-after-30/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 12:54:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/changes-in-men-after-30/</guid>
      <description>महिलाओं की तरह पुरुषों में भी उम्र के साथ-साथ कई तरह के बदलाव होते हैं। कुछ लोग इन बदलावों को अनदेखा कर देते हैं जिस वजह से उन्हें कई तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ता है। लेकिन योगा और एक्सरसाइज करके इनसे निजात पाई जा सकती हैं। फिलहाल जानते हैं इन चेंजेस के बारे में। - 30 की उम्र के बाद कुछ पुरुषों में प्रोस्टेट कैंसर का खतरा बढ़ जाता है। इसमें यूरीन करते समय दर्द, रात में ज्यादा पेशाब आना जैसी समस्याएं होती हैं। अगर ये लक्षण नजर आएं तो इन्हें इग्नोर ना करें और डॉक्टर को जरूर दिखाएं। - 30 की उम्र के बाद पुरुषों का पाचन तंत्र गड़बड़ाने लगता है जिस वजह से खाना सही से नहीं पच पाता। साथ ही शरीर कैलोरी बर्न करना भी कम कर देता है। इस वजह से मोटापा बढ़ने लगता है। इसके लिए उन्हें रोजाना एक्सरसाइज करनी चाहिए और फास्ट फूड से दूर रहना चाहिए। - पुरुषों में 30 की उम्र के बाद मांसपेशियां सिकुड़ने लगती हैं, वह पहले की तरह लचीली नहीं रहतीं। ऐसे में मांसपेशियों में दर्द की समस्या होने लगती है। इसके लिए जरूरी है कि आप अभी से एक्सरसाइज या योग करना शुरू कर दें। - उम्र के साथ-साथ हड्डियां कमजोर होने लगती है। ऐसे में आपको खाने में कैल्शियम और विटामिन डी की भरपूर मात्रा लेनी चाहिए और समय-समय पर शरीर का चेकअप करवाते रहना चाहिए। - मोटापे की वजह से शरीर में बैड कैलेस्ट्रॉल जमने लगता है और ह्रदय संबंधित बीमारियों का खतरा बढ़ जाता है। इसके साथ ही हाई ब्लड प्रेशर की समस्या भी पैदा होती है।- 30 पार करने के बाद मर्दों में टेस्टोस्टेरोन कम होने लगता है। यह सेक्स हार्मोन होता है। इस वजह से मर्दों में तनाव की स्थिति पैदा हो जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के बाद क्यों अचानक बढ़ने लगता है लड़कियों का वजन, सामने आए 7 बड़े कारण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-why-mostly-girls-gain-weight-after-marriage/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 13:29:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-why-mostly-girls-gain-weight-after-marriage/</guid>
      <description>आपने अक्सर देखा होगा शादी होने के बाद ज्यादातर महिलाओं का तेजी से वजन बढ़ जाता है। वेट गेन करने का कारण अक्सर लोग शारीरिक संबंध को मानते हैं, लेकिन असलियत में ऐसा नही होता। क्या आपने कभी शादी के बाद बढ़ते वजन की सही वजह जानने की कोशिश की है ? आईए बताते हैं, आखिर क्यों शादी के बाद औरतों का वजन तेजी से बढ़ जाता है। शादी के बाद नये कपल को सभी रिश्तेदारों के घर खाने पर जाने के रिवाज से आप सब वाकिफ होंगे। अब पार्टी में जाना है तो हाई कैलरी खाना ही मिलेगा। साथ ही आपको जबरदस्ती भूख से ज्यादा खिलाया जाता है। इसी रिवाज के चलते कपल की खाने की आदतों में बदलाव आ जाता है। जिस कारण शादी के बाद वजन बढ़ने लगता है।लोगों का मानना है कि शादी के बाद यौन जीवन में सक्रियता के कारण भी वजन में बढ़ोतरी होती है। माना जाता है कि शारीरिक संबंध बनाने से महिलाओं के शरीर में कई तरह के हार्मोनल बदलाव होते हैं, जिस वजह से महिलाओं का वजन बढ़ता है, लेकिन अभी तक ऐसी कोई भी स्टडी सामने नहीं आई है जिसमें इस बात की पुष्टि की गई हो।शादी के बाद कपल्स के शरीर में काफी बदलाव आते हैं। ऐसा अक्सर बदली हुई लाइफस्टाइल की वजह से होता है। साथ ही ये भी कहा जाता है कि लोग शादी के बाद जितना ज्यादा खुश होते हैं उनके मोटे होने की उतनी ज्यादा संभावनाएं होती हैं। एक हेल्थ रिपोर्ट के अनुसार, जिन कपल को एक दूसरे के प्रति ज्यादा प्यार की भावना, सुरक्षा और खुशी का एहसास होता है उन लोगों का वजन तेजी से बढ़ जाता है।एक शोध के अनुसार शादीशुदा जोड़े सिंगल लोगों की तुलना में ज्यादा अच्छा खाना खाते हैं। लेकिन वह बिजी रहने के चलते खुद पर ध्यान नहीं दे पाते जिसकी वजह से वजन में बढ़ोतरी होती है। लोगों का ऐसा मानना हैं कि शादी के बाद सिर्फ महिलाओं का वजन बढ़ता है, लेकिन ऐसा बिल्कुल नहीं है। शादी के बाद जितनी तेजी से महिलाओं का वजन बढ़ता है उससे कई ज्यादा तेजी से पुरुषों का वजन भी बढ़ता है। स्टडी के मुताबिक, अगर कोई महिला 20 साल की है तो शादी के पांच सालों में उसका वजन 11 किलो ग्राम तक बढ़ जाता है। वहीं इसी उम्र के पुरुष का वजन 13 किलोग्राम तक जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घी के नुकसान खूब सुने होंगे, ये फायदे भी जान लीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-and-beauty-benefits-of-ghee/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 12:23:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-and-beauty-benefits-of-ghee/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग घी केवल स्वाद के लिए खाते हैं लेकिन इसके कुछ फायदे भी हैं जिनसे आप अंजान होंगे। घी दिल की बीमारियों से दूर रखता है। घी में सीएलए यानी वो फैटी एसिड होता है जो मधुमेह और दिल की बीमारियों से बचाता है। घी खाना पचाने में मदद करता है। घी में बुटेरिक एसिड होता है जो अंतड़ियों के सेल्स को पोषित करता है। ये पेट की जलन भी कम करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल हो रहे हैं पतले तो जान लें, कुछ कहना चाहता है आपका शरीर, उसकी सुनें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/listen-to-your-body/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/listen-to-your-body/</guid>
      <description>अगर कमर के आसपास ज्यादा चर्बी जाम हो रही है तो ये दस्तक है डॉयबटीज की। महिलाओं की कमर 34 इंच और पुरुषों की कमर 40 इंच से ज्यादा है तो डॉयबटीज का खतरा बढ़ जाता है। बहुत ज्यादा वजन डॉयबटीज को बुलावा देता है। अगर आंखो के नीचे काले घेरे हो रहे हों तो ये किसी एलर्जी की तरफ इशारा है। या फिर आपकी नींद नहीं पूरी हो रही है। पैरों में उंगलियों के बीच अगर सफेदी सी आ रही हो या कट गया हो तो आपको जरुरत है पैरों की साफ-सफाई की और उसकी देखभाल की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी खुशी, कभी गम कहीं आपको भी तो नहीं ये गंभीर मानसिक बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/are-you-also-suffering-from-this-unique-mental-illness/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/are-you-also-suffering-from-this-unique-mental-illness/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बाइपोलर डिसऑर्डर&amp;rsquo; एक मानसिक बीमारी है, जिसमे रोगी का मन लगातार कई महीनों या हफ्तों तक बहुत उदास या बहुत खुश रहता है। बाइपोलर डिसऑर्डर को मिजाज एवं व्यवहार में बदलाव, कभी अवसाद, कभी उन्माद, तो कभी मानसिक एवं मस्तिष्क विकार भी कहा जाता है।  यह एक ऐसा मानसिक विकार है, जिसमें व्यक्ति कुछ समय के लिए अवसाद एवं कुछ समय के लिए उन्माद वाली अवस्था में रहता है। व्यक्ति की मनोदशा, ऊर्जा, गतिविधियों का स्तर हर दिन बदलता रहता है। यह समस्या महिलाओं को पुरुषों के मुकाबले ज्यादा होता है। उन्माद एवं अवसाद की अवस्थाएं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फौलादी सीना चाहते हैं तो जरूर आजमाएं ये टिप्स, दमदार दिखेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-build-up-strong-chest-muscles/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 10:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-build-up-strong-chest-muscles/</guid>
      <description>चौड़ा सीना पाने के लिए कुछ खास कसरत करने की जरूरत है। जानिए कौन कौन सी कसरत कर के पा सकते हैं आप मजबूत सीना। जिम में सीना चौड़ा करने की कसरत करने के लिए केबल प्रेस करें। इससे न तो आपको चोट लगेगी और सीने की मांस पेशियों पर दबाव भी बढ़ेगा। डंबल फ्लाई करने से भी सीने की मसल्स मजबूत होती हैं। ध्यान रहे आप ऐसी बेंच पर लेटें जिसपर कमर सीधी रहे न कि मुड़े। &#39;फिटनेस वाइकिंग&#39; साइट के मुताबिक पुश अप्स लगाने से सीने की मसल्स पर जोर पड़ता है और वे मजबूत होती हैं। लेकिन ध्यान रहे भार हाथों और पैर के अंगूठों के बीच बराबर का भार पड़े। साधारण पुश अप्स कर के अगर आपने खुद को तैयार कर लिया है तो अब वक्त है थोड़ी और मेहनत करने का। एक हाथ से पुश अप्स लगाने से सीने पर और जरूर पड़ेगा। इसके लिए किसी डिब्बे का भी सहारा ले सकते हैं। चौड़ा सीना पाने के लिए सबसे जरूरी है बेंच प्रेस कसरत। शुरुआत में हल्के वजन की बेंच का इस्तेमाल करिए और फिर समय के साथ धीरे धीरे वजन बढ़ाइए। इसके लिए ट्रेनर की मदद लेना बेहतर रहेगा। जिम में कसरत करने के बाद शरीर को आराम करने का भी पर्याप्त समय मिले क्योंकि तभी मांस पेशियां बढ़ पाएंगी। वर्कआउट करने के एक घंटे के भीतर पौष्टिक खाना खा लें।प्रोटीन और कार्बोहायड्रेट से भरा खाना जरूर खाएं। इससे शरीर को ताकत मिलेगी और मांसपेशियां मजबूत बनेंगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाने का न हो टाइम तो घर के इन कामों में ढूंढें फिट रहने का राज, जानें कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-fitness-can-be-found-while-doing-house-hold-work/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-fitness-can-be-found-while-doing-house-hold-work/</guid>
      <description>अक्सर घर-परिवार संभालने वाली औरतों के पास फिटनेस के लिए वक्त नहीं रहता है। इस वजह से वे अपनी सेहत पर बहुत ज्यादा ध्यान नहीं दे पाती हैं। समय की कमी की वजह से अगर आप भी एक्सरसाइज के लिए वक्त नहीं निकाल पा रही हैं, तो चिंता करने की कोई जरूरत नहीं है। आप घर के काम को ही व्यायाम में तब्दील कर सकती हैं। शुरुआत उन कामों से करें, जिनको आप खुद से बिना मशीन की मदद के कर सकती हैं। बिस्तर ठीक करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कॉफी ज्यादा पीते हैं या नाक सिनकता है तो सावधान, इससे पैरालिसिस हो सकता है... </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-coffee-and-sex-can-increase-the-risk-of-paralysis/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:25:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-coffee-and-sex-can-increase-the-risk-of-paralysis/</guid>
      <description>कॉफी, सेक्स और नाक सिनकने से एक खास तरह के पक्षाघात का खतरा बढ़ता है। नैदरलैंड्स के शोधकर्ताओं ने 250 रोगियों पर अध्ययन किया और आठ कारकों का पता लगाया जिनका मस्तिष्क में खून के रिसाव से संबंध था। स्ट्रोक नामक पत्रिका में छपे इस शोध के अनुसार कॉफी, सेक्स और नाक सिनकने से रक्तचाप बढ़ता है जिससे धमनियां फट सकती हैं। ब्रिटेन में हर साल कोई 1,50000 लोग पक्षाघात का शिकार होते हैं जिनमें से 29,000 को मस्तिष्क में खून बहने के कारण लकवा मारता है।  जब किसी धमनी में फैलाव होता है तो वो कमजोर पड़ जाती है और फट सकती है। इस स्थिति में मस्तिष्क को तो हानि पहुंचती ही है मौत भी हो सकती है। यूट्रैख़्त के यूनिवर्सिटी मैडिकल सेंटर के शोधकर्ताओं ने तीन साल तक 250 रोगियों पर नजर रखी ये देखने के लिए कि किन वजहों से धमनी फटती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांसों से आती है बदबू तो समझिए ये इशारे, दूर करने के उपाय भी जान लीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-of-bad-breath-smell/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:24:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-of-bad-breath-smell/</guid>
      <description>अगर आपका मुंह अक्सर सूखा रहता है, मुंह में ड्राइनेस महसूस होती है, तो यह दुर्गंध की बड़ी वजहों में से एक है। इसके अलावा मुंह की दुर्गंध नाक, कान, गला, फेफड़ों या पेट संबंधी बीमारियों के कारण भी हो सकती है।   डेंटिस्ट कहते हैं कि मुंह से बदबू आने का प्रमुख कारण मुंह में पैदा होने वाले बैक्टीरिया हैं। इनके पैदा होने के पीछे कारण नियमित ब्रश न करना है। इससे बचने के लिए नियमित ब्रश करना चाहिए। दांतों के साथ-साथ जीभ भी अच्छे से साफ करें। कुछ भी खाएं, कुल्ला जरूर करें। तेज गंध वाली चीजें खाने के बाद सौंफ या इलायची का प्रयोग करें। हर छह महीने पर दांतों की नियमित जांच कराएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उम्र बढ़ते ही संबंध बनाने से अगर झिझकती हैं महिलाएं तो रिसर्च बताती है-ये बीमारी है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/loss-of-libido-indicates-that-person-is-suffering-from-some-brain-problem/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 13:08:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/loss-of-libido-indicates-that-person-is-suffering-from-some-brain-problem/</guid>
      <description>एक अध्ययन से पता चला है कि कुछ महिलाओं में कामेच्छा कम होने की वजह उनके दिमाग से जुड़ी होती है। इस शोध के दौरान महिलाओं को उत्तेजित करने वाले वीडियो दिखाए गए और फिर उनके मस्तिष्क में हो रहे बदलावों की जांच की गई। शोधकर्त्ताओं का दावा है कि उन महिलाओं के मस्तिष्क के स्कैन में फर्क नजर आया है जो सेक्स के प्रति उदासीन रहती हैं।
इस शोध पर काम कर रहे अमरीकी वैज्ञानिकों का कहना है कि उन्हें अपने शोध के दौरान ऐसे पुख़्ता तथ्य मिले हैं जिनसे पता चला है कि सेक्स के प्रति उदासीनता निश्चित तौर पर शारीरिक बीमारी है। इसके लिए शोधकर्ताओं ने महिलाओं को कामोत्तेजक वीडियो दिखाकर उस दौरान उनके मस्तिष्क की हलचल की जांच की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पानी को ठंडा ही नहीं शरीर की कई दिक्कतें भी ठीक करती है बर्फ, जानें कई जबरदस्त फायदे </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-magical-unknown-health-benefits-of-ice/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-magical-unknown-health-benefits-of-ice/</guid>
      <description>आपने अब तक गर्मी के दिनों में बर्फ का इस्तेमाल पानी, कोल्ड ड्रिंक, जूस आदि को ठंडा करने के लिए ही किया होगा। लेकिन क्या आपने कभी बर्फ चबाया है? क्या कभी बर्फ से दर्द की सिकाई की है? दरअसल, बर्फ कई तरह की शारीरिक समस्याओं को दूर करता है।  बर्फ का एक टुकड़ा बहुत काम का होता है। यह सच है कि बर्फ का टुकड़ा पानी का जमा हुआ रूप है, जिसका कोई भी पोषण संबंधी फायदा नहीं होता, लेकिन बर्फ के टुकड़े को खाना या चबाना, उसी तरह से लाभदायक होता है, जिस तरह से पानी पीने से शरीर को लाभ मिलता है। हाइड्रेशन और कूलिंग एफेक्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि में आप भी हाथों में बंधवाते हैं कलावा, फायदे जान लेंगे तो पूरे साल नहीं उतारेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-four-health-benefits-of-wearing-kalava-or-mauli-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-four-health-benefits-of-wearing-kalava-or-mauli-in-hindi/</guid>
      <description>बात चाहे नवरात्रि के व्रत की हो या घर में करवाए जाने वाले किसी भी पूजा पाठ की, हिंदू परिवारों में हाथों में कलावा पहने बिना कोई भी अनुष्ठान पूरा नहीं माना जाता है। इसके पीछे सिर्फ धार्मिक कारण ही नहीं वैज्ञानिक कारण भी हैं। आइए जानते हैं कलावा पहनने के ऐसे ही 4 जबरदस्त फायदों के बारे में। जिनके बारे में जानने के बाद आप हाथ में बंधा कलावा पूरे साल नहीं उतारेंगे। कफ की समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैंसर के खतरे को बताते हैं ये लक्षण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-simple-symptoms-can-cause-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 19:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-simple-symptoms-can-cause-cancer/</guid>
      <description>शरीर में कई सारी ऐसी तकलीफ हो जाती है जैसे थकान रहना, लंबे समय तक बुखार रहना आदि को सामान्य समझकर हम उसपर ध्यान नहीं देते हैं लेकिव वास्तव में ये संकेत हो सकते हैं खतरनाक। खाना खाने के बाद अगर सीने में अक्सर हल्का दर्द हो या सीने में अक्सर हल्का दर्द बना रहे तो ये एसोफेजियल कैंसर के लक्षण हैं। तुरंत अपने चिकित्सक से सलाह लें। पेट के निचले भाग में दर्द होना, ऐंठन होना या फिर पेट का खराब होना कोलोरेक्टल कैंसर के शुरुआती लक्षण हो सकते हैं। इसके अलावा ये लीवर में ट्यूमर भी हो सकता है। सावधानी बरतें और चिकित्सक की सलाह लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>परफ्यूम लगाते हैं तो हो जाएं सावधान, मर्दानगी पर होगा बुरा असर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mens-health-perfume-can-affect-male-fertility/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 11:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mens-health-perfume-can-affect-male-fertility/</guid>
      <description>खुद को स्वस्थ रखने के लिए भले ही आप डाइट पर ध्यान और एक्सरसाइज कर रहे हो, लेकिन क्या आपको मालूम है कि आपके द्वारा रोजाना इस्तेमाल होने वाली कई चीजें ऐसी हैं जो हमारे स्वास्थ्य पर बहुत बुरा असर डालती हैं। जी हां, रोजमर्रा की जिंदगी में हम बहुत सारी ऐसी चीजों का इस्तेमाल करते हैं जो काफी टॉक्सिक होती है और हमें इस बात का बिल्कुल भी अंदाजा नहीं होता है। आईए जानते हैं उन चीजों के बारे में&amp;hellip; ज्यादातर लोगों को परफ्यूम लगाना बहुत पसंद होता है, लेकिन इनमें फैलेट जैसे कैमिकल्स मौजूद होते हैं जो खासकर पुरुषों की प्रजनन क्षमता और फर्टिलिटी को प्रभावित करते हैं। साथ ही अस्थमा के मरीजों को भी परफ्यूम से दूरी बनाकर रखनी चाहिए।हम रोज सुबह उठकर और रात को सोते समय ब्रश करते हैं, पर क्या आपको मालूम है जिस टूथपेस्ट को हम अपने दांतों को साफ करने के लिए इस्तेमाल करते हैं उसमें ऐंटीमाइक्रोबियल कैमिकल पाया जाता है जो हमारे शरीर में मौजूद थायरॉइड और दूसरे हॉर्मोन्स पर असर डालता है।ज्यादातर महिलाओं को नेल पेंट लगाना पसंद होता है। बाजार में कई ब्रांड्स अपने नेल पेंट के सुरक्षित होने का दावा करते हैं, लेकिन क्या आप जानती हैं कि ज्यादातर नेल पॉलिश में हमारे शरीर को नुकसान पहुंचाने वाले कैमिकल्स मौजूद होते हैं। ये कैमिकल्स हमारे नर्वस सिस्टम को खराब कर हॉर्मोन लेवल में बदलाव लाते हैं। नेल पेंट में नुकसानदायक कंपाउंड्स मौजूद होते हैं जो शरीर से आसानी से बाहर नहीं होते। नेल पेंट के इस्तेमाल से कैंसर का रिस्क भी बढ़ता है।अक्सर जब कभी हम बाजार से खाना लोते हैं तो यह खाना प्लास्टिक में रैप कर दिया जाता है, जो हमारे स्वास्थ्य के लिए बहुत नुकसानदायक होता है। इसमें मौजूद PFA यानी पार ऐंड पॉलिफ्लूरोएलकाइल सब्सटेंस इम्यून सिस्टम को प्रभावित करता है और इससे आपको कैंसर की समस्या भी हो सकती है।अलमारी में कीढ़े न पैदा हो और टॉयलेट को खुशबूदार बनाए रखने के लिए ज्यादातर लोग फिनाइल की गोलियों का इस्तेमाल करते हैं। फिनाइल की गोलियों में डिक्लोरोबेंजाइन कैमिकल पाया जाता है जो शरीर में मौजूद थायरॉइड हॉर्मोन्स को प्रभावित करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप भी सोते हैं इस पोजिशन में तो हो जाएं सावधान, कहीं बाद में पछताना न पड़े </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sleeping-on-stomach-is-bad-for-you/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 09:40:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sleeping-on-stomach-is-bad-for-you/</guid>
      <description>हम सभी जानते हैं कि बेहतर स्वास्थ्य के लिए पर्याप्त नींद लेना बहुत जरूरी है। लेकिन क्या आप जानते हैं कि आपका सिर्फ पर्याप्त मात्रा में सोना काफी नहीं है, बल्कि स्वस्थ रहने के लिए सही पोजिशन में सोना भी आवश्यक है। अगर आप सही पोजिशन में नहीं सोते हैं तो इसका आपके स्वास्थ्य पर सीधा असर पड़ता है। दिनभर की थकान के बाद जब आप बिस्तर पर पहुंचते हैं तो सोते समय कही आप भी पेट के बल तो नहीं सोते हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अकेला रहना पसंद करते हैं तो ये खबर आपके लिए चेतावनी है, बदल लें आदत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-prefer-to-be-alone-then-change-the-habit-uk-appoints-a-minister-for-loneliness/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 08:25:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-prefer-to-be-alone-then-change-the-habit-uk-appoints-a-minister-for-loneliness/</guid>
      <description>भीड़, फिर भी अकेली। परिवार, फिर भी अकेली। मित्र, फिर भी अकेली। सहेलियां, फिर भी अकेली। आखिर क्यों इतनी अकेली होती जा रही है जिंदगी कि अकेलेपन से निपटने के लिए मंत्रालय की जरूरत पड़ रही है- ‘लोनलीनेस मिनिस्ट्री’। ये नए दौर की दुनिया है, जहां न आपको फुर्सत है और न आपके पड़ोसी को। नतीजा आपके सामने है।  केस-1 : 45 वर्षीय मेहुल। पेशे से साइंसटिस। सरकारी महकमे में उच्च पद पर कार्यरत। लाखों का सालना पैकेज। मैरिटल स्टेटस है सिंगल। कुछ दिनों पहले मेहुल से मेट्रो में मुलाकात हुई। बातों-ही-बातों में उसका भावुक होना, संकेत दे गया कि वह भीतर से असहाय है। वार्तालाप को गति देने पर उसने बताया कि सामाजिक स्तर को बरकरार रखने हेतु पर्याप्त पैसा है, लेकिन हंसने-हंसाने और कोलाहल के लिए कोई साथी नहीं। पैसा और रुतबा के बावजूद नितांत अकेली है मेहुल।  केस- 2 : 27 वर्षीया प्रिया। नामचीन ऐड एजंसी में कंटेट राइटर। मैरिटल स्टेटस है तलाकशुदा। हाल ही में काम के सिलसिले जब प्रिया में मिली, तो मुझे आश्चर्य हुआ कि हर पल खुश रहने वाली और सकारात्मक तरंगे बिखेरने वाली प्रिया इतने दिनों बाद भी मुझसे काफी ठंडे तरीके से मिली। सालों की दोस्ती कुछ बिखरी-बिखरी लगी। बातचीत में प्रिया ने बताया कि वह अब कुछ छिटपुट लोगों के ही संपर्क में है। एक मायने में अकेलेपन से जूझ रहे व्यक्ति में हंसने, बोलने, भूख, प्यास.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रिपोर्ट में सामने आया कड़वा सच, 15 सिगरेट पीने से भी खतरनाक है अकेलापन </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/loneliness-is-dangerous-comparatively-smoking-15-cigarettes-according-to-report/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 08:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/loneliness-is-dangerous-comparatively-smoking-15-cigarettes-according-to-report/</guid>
      <description>एक रिपोर्ट के अनुसार, दिनभर में पंद्रह सिगरेट पीने से भी भयावह है अकेलापन। समय रहते इस अकेलेपन से जूझ रहे व्यक्तियों का जीवन प्रकाशमय नहीं किया गया, तो जिंदगी में सूनेपन की विकलांगता पसर जाएगी।  हाल ही में ब्रिटेन ने अकेलापन मंत्री का प्रस्ताव पेश किया है। क्या वाकई इसकी जरूरत भारत में भी है? जब प्यार, दोस्ती, अपनापन खरीदा नहीं जा सकता, तो क्या अकेलेपन से स्वयं उबरा जा सकता है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूर्योदय के बाद ये काम जरूर करें प्रेग्नेंट महिलाएं, बच्चों के लिए बहुत फायदेमंद होगा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunlight-is-very-important-for-pregnant-mothers/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:21:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunlight-is-very-important-for-pregnant-mothers/</guid>
      <description>विटामिन डी यूं तो हर किसी के लिए आवश्यक है। लेकिन आप गर्भवती हैं, तो आपके लिए इसकी महत्ता और भी अधिक बढ़ जाती है। सिर्फ मां की सेहत ही नहीं, बल्कि गर्भ में पल रहे शिशु के समग्र विकास के लिए विटामिन डी जरूरी है। कुछ शोध बताते हैं कि प्रेग्नेंसी के दौरान यदि महिला के शरीर में विटामिन डी की कमी हो, तो ऐसे बच्चों की रोग प्रतिरोधक क्षमता कम होती है। दरअसल, सूरज की किरणों की मदद से महिला के शरीर में फोटोन पर्याप्त मात्रा में जाते हैं, जो मां के शरीर से भ्रूण में मेलानोप्सिन नामक प्रोटीन का निर्माण करते हैं। यही प्रोटीन भ्रूण में स्वस्थ रक्तवाहिका और आंखों में रेटिनल न्यूरॉन के विकास में मदद करते हैं। इस प्रोटीन की कमी बच्चों के व्यवहार को भी प्रभावित करती है। ऐसे बच्चों को एडीएचडी होने की संभावना भी रहती है। इतना ही नहीं, ऐसे बच्चों का वजन भी सामान्य से कम होता है। ऐसे बच्चों की ग्रोथ जन्म के बाद भी धीमी रहती है।विटामिन डी का मुख्य और प्राकृतिक स्रोत है सूरज की किरणें, इसलिए प्रेग्नेंट महिलाओं को कुछ देर धूप में अवश्य बैठना चाहिए। धूप सेंकने के लिए सुबह 07-10 बजे तक का समय सबसे सही रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Chubby Girl&#39; से फिट टोन्ड बॉडी पाने वाली आलिया का ये है पूरा फिटनेस रूटीन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/alia-bhatt-workout-and-diet-plan-that-transformed-her-from-a-chubby-girl-to-a-toned-lady/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 12:58:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/alia-bhatt-workout-and-diet-plan-that-transformed-her-from-a-chubby-girl-to-a-toned-lady/</guid>
      <description>फिल्म &amp;lsquo;स्टूडेंट ऑफ द ईयर&amp;rsquo; के लिए तीन महीने के अंदर अपना 16 किलो वजन घटाने वाली आलिया अपने क्यूट लुक्स और बेहतरीन एक्टिंग से लाखों फैंस के दिलों पर राज कर रही हैं। आलिया भट्ट आज 24 साल की हो गई हैं। इस खास मौके पर आइए जानते हैं चब्बी गर्ल से फिट टोन्ड बॉडी की मल्लिका बनी आलिया अपनी फिटनेस को बरकरार रखने के लिए क्या करती हैं। आलिया हफ्ते में 3 बार कार्डियो करती हैं। जिसके लिए वो करीब 45 मिनट का समय लेती हैं। अपने फिटनेस को मेंटेन रखने के लिए आलिया नियमित रूप से जिम जाती हैं। आलिया की फिटनेस में योगा का भी अहम योगदान है। वो खुद को फिट रखने के लिए रोजाना योगा करती हैं। अष्टांग योगा उनका सबसे पसंदीदा योगा है। आलिया हफ्ते में 3 बार जिम में वर्कआउट करती हैं, जिसमें कार्डियो और वेट ट्रेनिंग शामिल होते हैं। वो बताती हैं कि &amp;lsquo;मैं हफ्ते में दो दिन अष्टांग योग का अभ्यास करती हूं। इसके अलावा मैं किक-बॉक्सिंग, स्विमिंग, रनिंग और एल्टीट्यूड ट्रेनिंग आदि भी करती हूं। इसके अलावा मुझे कथक और बैले डांस से तो प्यार है&amp;rsquo;।आलिया अपनी डाइट और फिटनेस पर रेगुलर चेक रखती हैं। इस खास काम के लिए उन्होंने एक ट्रेनर भी रखा हुआ है। हमेशा खुश और हंसती रहने वाली आलिया अपनी हंसी को बरकरार रखने के लिए रोजाना मेडिटेशन भी करती हैं। आलिया कहती हैं कि &amp;lsquo;फिटनेस की मतलब है आपके शरीर के हिसाब से सही वज़न। इसके मतलब ये नहीं कि आपके एब्स हों, फिटनेस का मतलब है हेल्दी होना&amp;rsquo;।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक दिन में कितने कप चाय है फायदेमंद, यहां जानिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-much-tea-you-should-take-in-a-day/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-much-tea-you-should-take-in-a-day/</guid>
      <description>भारत में ज्यादातर लोग चाय के आदी हैं। कुछ लोग दिन में छह-सात कप चाय तो यूं ही पी जाते हैं लेकिन क्या आपको पता है कि एक दिन में हमें कितने कप चाय पीनी चाहिए। कुछ शोध कहते हैं कि एक दिन में हमें चार कप चाय पीनी चाहिए। अगर हम इससे ज्यादा पीते हैं तो ये हमें नुकसान पहुंचा सकती है। जहां एक तरफ चाय पीने के फायदे हैं तो वहीं कुछ नुकसान भी हैं। आज हम आपको इन्हीं फायदे और नुकसानों के बारे में बताने जा रहे हैं।पहले बात करते हैं फायदों की-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहाने के पानी में डालें एक चम्मच नमक, डॉक्टर के पास जाना भूल जाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/salt-in-bathing-water-can-cure-you-from-many-diseases/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/salt-in-bathing-water-can-cure-you-from-many-diseases/</guid>
      <description>बदलते मौसम में कई ऐसी बीमारियां होती हैं जो व्यक्ति को घेर लेती हैं। ऐसे में इन बीमारियों से निजात पाने के लिए डॉक्टरों की महंगी दवाईयां नहीं बस नहाने के पानी में एक चम्मच नमक डालने की जरूरत है। आपको यह सुनकर थोड़ी हैरानी हो रही होगी कि नहाने के पानी में नमक कैसे बीमारियों को दूर कर सकता है। आइए इस सवाल का जवाब जानते हैं&amp;hellip; स्किन इन्फेक्शन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी की सुपरस्टार दिव्यांका के वर्कआउट का ये वीडियो आपको भी देगा Fitness Goal...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/divyanka-tripathi-post-injury-workout-video-will-inspire-you/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 14:07:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/divyanka-tripathi-post-injury-workout-video-will-inspire-you/</guid>
      <description>टीवी सीरियल &amp;lsquo;ये है मोहब्बतें&amp;rsquo; में इशिता का किरदार निभाने वाली टीवी एक्ट्रेस दिव्यांका त्रिपाठी दहिया का एक नया वीडियो सामने आया है। इस वीडियो में वह स्लिप डिस्क की शिकायत के बावजूद खुद को फिट रखने के लिए एक्सरसाइज कर रही हैं। दिव्यांका ने इंस्टाग्राम पर एक्सरसाइज करते हुए वीडियो पोस्ट किया है। वीडियो के साथ उन्होंने अपने फैंस के लिए मैसेज भी लिखा है। दिव्यांका ने लिखा है, &amp;lsquo;आपकी स्लिप डिस्क की तकलीफ हर बार आपको जीरो कर देती है, अपने फिटनेस रूटीन से उसका जवाब दो, आपका मन इसे छोड़ देने के लिए कहेगा लेकिन आप अपने रूटीन को आसानी से ना छोड़ें। जीरो साइज पर नहीं, फिट रहने पर ध्यान दें और मुश्किलों से लड़ें।&amp;rsquo;मैसेज में दिव्यांका ने आगे फैंस को एक बात का ख्याल रखने के लिए कहा है, &amp;lsquo;प्रेजेंटेशन के लिए वीडियो में वर्कआउट को बहुत स्पीड में दिखाया गया है, लेकिन जब आप इस वर्कआउट को करें तो आराम से करें खासतौर पर तब, जब आपको पीठ दर्द की शिकायत हो।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डाइटिंग नहीं कर पाते? इन 7 टिप्स से घटाएं वजन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-weight-without-dieting-and-gyming/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 13:06:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/lose-weight-without-dieting-and-gyming/</guid>
      <description>वजन कम करने के लिए लोग सबसे पहले डाइटिंग या जिम का सहारा लेते हैं। लेकिन अपनी पसंदीदा डिश देखकर वे खुद को रोक नहीं पाते और डाइटिंग धरी की धरी रह जाती है। अगर आपको भी इसी वजह से डाइटिंग करना मुश्किल लगता है तो वजन घटाने के लिए ये टिप्स मददगार हो सकते हैं। - अपने भोजन को जितना हो सके उतना चबाएं। ज्यादा चबाया हुआ भोजन जल्दी पच जाता है और वजन कम करने में सहायक है। हड़बड़ी और जल्दी-जल्दी खाने से बचें। - एक शोध के अनुसार, लोग जितना सोते हैं, उनका उतना ही वजन कम होता है। शोध के मुताबिक, हर रात एक घंटा ज्यादा सोने से इंसान एक साल में करीब 14 पाउंड वजन कम कर लेता है। लेकिन तुरंत खा कर सो जाने की आदत से दूर रहें। - ग्रीन टी वजन कम करने में सहायक है। सामान्य चाय में दूध और चीनी होने की वजह से कैलोरी की मात्रा बढ़ जाती है जिस वजह से वजन बढ़ता है।- वजन कम करने के लिए नाश्ता कभी ना छोड़ें। नियमित रूप से तीनों समय का भोजन करें लेकिन रात में हल्की डाइट लें। - अगर आपकी पसंदीदा ड्रेस टाइट हो गई है तो उसे अपनी आंखों के सामने रखें। इससे आपको पतले होने की प्रेरणा मिलती रहेगी। - अगर जिम नहीं जाना चाहते तो नियमित रूप से योगा कर सकते हैं। एक शोध में भी ये सामने आया था कि जो लोग योगा करते हैं उनमें दूसरों के मुकाबले वजन घटाने की क्षमती ज्यादा होती है। - बहुत अधिक बाजारी खाने के सेवन से दूर रहें। घर पर ही खाना बना कर खाएं और अपने भोजन को जरूरत से ज्यादा पकाने से बचें। भोजन को अधिक पकाने पर उसमें मौजूद पोषक तत्व खत्म हो जाते हैं। इस वजह से आपकी भूख नहीं मिटती और आप ज्यादा खा लेते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नपुंसक बना देगा प्लास्टिक की बोतल में पानी पीना, संभल कर पिएं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-harmful-effect-of-using-plastic-drinking-bottles/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:56:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-harmful-effect-of-using-plastic-drinking-bottles/</guid>
      <description>प्लास्टिक की बोतलों में पानी पीना लोगों को सबसे सस्ता और टिकाऊ काम लगता है। लेकिन ये आपके लिए कितना खतरनाक साबित हो सकता है आप सोच भी नहीं सकते। इस पर कई रिसर्च हुए हैं जिसमें ये बात सामने आई है कि ये शुगर, कैंसर जैसी कई खतरनाक बीमारियों का कारण बनता है।   न्यूयॉक यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने इसपर शोध भी किया। उसमें ये बात सामने आई है कि प्लास्टिक की बोतलों में जो कैमिकल पाया जाता है वो हमारे हॉर्मोनल सिस्टम के लिए बहुत खतरनाक होता है।  अमेरिका में 5000 से अधिक लोगों पर रिसर्च किया गया। जब उनके यूरीन के सैंपल की जांच की गई तो ये बात सामने आई कि उसमें से अधिकतर लोग हॉर्मोनल समस्या से जूझ रहे थे जिसका कारण प्लास्टिक की बोतलों का हद से ज्यादा इस्तेमाल था।  आप ये जानकर भी चौंक जाएंगे कि ये आपकी सेक्स लाइफ को भी प्रभावित कर रहा है। महिला और पुरुष दोनों में ही ये नपुंसकता को बढ़ाता है और तो और ये काफी हद तक मोटापे के लिए भी जिम्मेदार होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्सरसाइज करने से पहले संतरे का ये इस्तेमाल बना देगा ब्यूटी क्वीन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-will-have-fair-glowing-skin-if-you-have-orange-before-going-to-exercise/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 14:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-will-have-fair-glowing-skin-if-you-have-orange-before-going-to-exercise/</guid>
      <description>गोरी दमकती त्वचा पाना हर किसी की ख्वाहिश होती है। अपनी इस इच्छा को पूरा करने के लिए लोग काफी जतन भी करते हैं। धूल, मिट्टी, प्रदूषण से हम त्वचा को रोजाना तो नहीं बचा सकते। पर क्या आप जानते हैं आपकी ये ख्वाहिश झट से पूरी हो सकती है। वो भी संतरे की मदद से। जी हां संतरे को अगर आप इस खास तरह से उपयोग करते हैं तो दमकती त्वचा आपके लिए सपना नहीं हकीकत बन जाएगी।   हाल ही में हुए एक अध्ययन में कहा गया कि विटामिन सी के एंटीऑक्सीडेंट गुण त्वचा की कोशिकाओं से सभी प्रकार के नकारात्मक प्रभावों को कम करके त्वचा को ग्लोइंग बनाने में मदद करते हैं। इसके लिए आपको पूरे दिन में कम से कम 2 से 3 संतरों का सेवन इस खास तरह से करना चाहिए। वैसे तो संतरे का सेवन किसी भी समय किया जा सकता है लेकिन गोरी दमकती त्वचा पाने के लिए आपको इसका सेवन एक्सरसाइज करने से ठीक पहले करना चाहिए। ऐसा करने से अपने त्वचा के रंग और दाग धब्बों में आपको खुद ही फर्क दिखने लगेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिगरेट छोड़ नहीं सकते और चाहते हैं नुकसान न हो तो अपनाएं ये नुस्खा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-turmeric-ginger-remedy-will-detox-your-smoke-filled-lungs-very-soon/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 14:22:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/this-magical-turmeric-ginger-remedy-will-detox-your-smoke-filled-lungs-very-soon/</guid>
      <description>लाख कोशिश के बावजूद भी अगर आप अपनी सिगरेट की लत नहीं छोड़ पा रहे हैं तो यह आसान नुस्खा तुरंत आपको इस परेशानी से निकाल सकता है। स्मोकिंग की वजह से कैंसर, हर्ट अटैक, अल्सर, ओस्टिओपोरोसिस, स्ट्रोक और एम्फीजिमा जैसी बीमारियां होती हैं।  स्मोकिंग से सबसे ज्यादा खतरा कैंसर के होने का होता है। सिगरेट में निकोटिन होने की वजह से इसकी लत छोड़ना काफी मुश्किल होता है। ऐसे में स्मोकिंग छोड़ने के साथ अपने शरीर से सारे विषैले तत्वों को भी प्राकृतिक तरीके से बाहर निकालने के लिए आप यह जादुई उपाय अपना सकते हैं। आइए जानते हैं कैसे लें इस उपाय की मदद।  हल्दी और अदरक न सिर्फ स्मोकिंग छुड़वाने में आपकी मदद करेंगे बल्कि साथ ही साथ शरीर में जमा सारे विषाक्त तत्वों को भी बाहर निकाल देंगे। अदरक में मितली से निजात दिलाने की क्षमता होती है, हल्दी में कैंसररोधी तत्वों के साथ एंटी-इन्फ्लेमेट्री, एंटी-ऑक्सीडेंट, एंटी-कैंसर और एंटी-टॉक्सिटी गुण भरपूर मात्रा में होते हैं। इस रेसिपी में तीसरी चीज है प्याज। प्याज में एंटी-इन्फ्लेमेट्री गुण भरपूर मात्रा में पाए जाते हैं। यह फेफड़ों के कैंसर से बचाव करने में सक्षम होते हैं। आइए जानते हैं कैसे इन तीनों चीजों की मदद से आप अपनी इस लत से छुटकारा पा सकते हैं।  कैसे करें इस्तेमाल – हल्दी-अदरक रेसिपी बनाने के लिए सबसे पहले एक अदरक का एक छोटा टुकड़े के साथ 400 ग्राम कटा हुआ प्याज, दो चम्मच हल्दी, एक लीटर पानी और थोड़े से शहद की जरूरत पड़ती है। सबसे पहले पानी में अदरक और प्याज को एख साथ उबाल लें। पानी में थोड़ा और अदरक भी मिलाकर हल्दी डाल दें। गैस की आंच धीमी करके इस पानी को कुछ देर उबलने दें। दिन में दो बार या फिर जब भी आप स्मोक करें, इस मिश्रण को पीना शुरू कर दें। इससे आपके फेफड़े साफ रहेंगे और आप स्मोकिंग के तमाम दुष्प्रभावों से बच जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शरीर के इस हिस्से में छिपा है पतला होने का राज, आप भी जानें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-weight-loss-is-in-your-body-part/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 13:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-weight-loss-is-in-your-body-part/</guid>
      <description>कई बार आपने देखा होगा कि कई लोग जितना मर्जी खाले लेकिन मोटे नहीं होते और कुछ थोड़ा खाने पर ही फूल जाते हैं। इसे लेकर मोटे लोग बहुत परेशान रहते हैं। पतला होने के लिए वह डाइटिंग करते हैं, जिम जाते हैं, वगैराह-वगैराह। लेकिन कुछ असर नहीं होता। अगर आप भी पतले लोगों से इसी वजह से चिढ़ते हैं तो बता दें कि इसमें उनका कसूर नहीं बल्कि पतला होने का राज सभी के शरीर में छिपा होता है।  इस शोध को चूहों पर किया गया। शोधकर्ता ने बताया कि हड्डियां ऐसे हार्मोन निकालती हैं जो दिमाग के विकास, शरीर में ग्लूकोज के संतुलन, किडनी और पुरुष फर्टिलिटी को प्रभावित करते हैं। इस अध्ययन में उन्होंने इस बात का पता लगाया कि इन सब के अलावा भी हड्डियों से हार्मोन निकलता है जिसका असर भूख पर पड़ता है। ये Lipocalin 2 हार्मोन होता है जिसे LCN2 के नाम से भी जाना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी पीते हैं RO का पानी?  तो एक बार जरूर पढ़ लें ये खबर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-need-to-know-about-water-purifier/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 08:48:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-need-to-know-about-water-purifier/</guid>
      <description>ज्यादातर लोगों ने अपने घरों में शुद्ध पानी पीने के लिए RO यानि रिवर्स ओस्मोसिस वाटर प्यूरिफायर लगा रखा होता है। पर क्या आप जानते हैं कि जिस पानी को आप शुद्ध समझकर पीते हैं वह आपकी सेहत के लिए घातक भी हो सकता है। जी हां, यह बात बिल्कुल सच है कि आरओ वाटर कई मायनों में आपके शरीर को नुकसान पहुंचाता है। दरअसल पानी को शुद्ध करने वाले उपकरणों में खास तरह की मेंब्रेन काम करती है, जो पानी को साफ करने के दौरान बुरे जीवाणुओं के साथ-साथ अच्छे जीवाणुओं को भी अवशोषित कर लेती है। जिससे पानी में पाए जाने वाले मिनरल, जो हमारे शरीर के लिए लाभदायक होते हैं वह हमें नहीं मिल पाते हैं। आपको बता दें कि यह जीवाणु हमें पेट संबंधी बीमारियों से बचाने में मदद करते हैं। आरओ प्यूरिफायर से साफ होने वाला पानी एसिडिक हो जाता है, क्योंकि पानी को साफ करने की इस प्रक्रिया के दौरान यह पानी में मौजूद नमक अणुओं से क्षारीय खनिज परमाणुओं को भी मिटा देता है। इससे पानी एसिडिक हो जाता है, जो हमारे शरीर के लिए हानिकारक है।आपको बता दें कि हर जगह के पानी का टीडीएस (टोटल डिजाल्व सॉलिड) स्तर अलग-अलग होता है। डब्ल्यूएचओ ने 100 से 150 स्तर के टीडीएस को ठीक बताया है। इसलिए अपने घर में आरओ लगवाने से पहले घर में सप्लाई हो रहे पानी की एक बार जांच करा लें, क्योंकि अगर आपके घर में आ रहे पानी का टीडीएस सामान्य है तो आपको आरओ लगवाने की जरूरत बिल्कुल नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब चंद पलों में ही कम होगी वजन बढ़ने की परेशानी, लड़कियों के लिए ये हैं खास टिप्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/best-weight-loss-tips-for-women/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 12:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/best-weight-loss-tips-for-women/</guid>
      <description>लड़कियां अपने वजन को लेकर काफी परेशान रहती हैं। अगर थोड़ा सा भी वजन बढ़ जाता है तो उसे कम करने के लिए वह क्या कुछ नहीं करने लगती हैं। अगर आप भी वजन बढ़ने की समस्या से हैं परेशान तो आगे की स्लाइड्स में बताएं गये घरेलू नुस्खों को जरूर करें अपने डेली रुटीन में शामिल&amp;hellip; खुद को फिट रखने के लिए अगर आप पहली मंजिल पर रहते हैं तो दिन में कम से कम आठ से दस बार उतरे चढ़े। इसके साथ आप चाहे तो घर पर पोंछा लगा सकती हैं। इससे भी आपका शरीर दुरस्त रहता है। सुबह और शाम दोनों समय टहलना चाहिए। इससे आपका वजन और बीपी दोनों काबू में रहेंगे और जल्द से जल्द शरीर का वजन कम होगा।वजन कम करने के लिए सुबह का नाश्ता जरूर करें व रात का खाना सोने से दो से ढाई घंटे पहले खा लेना चाहिए। ऐसा करने से आपके सोने जाने से पहला ही खाना पच जाएगा। देर से डिनर करने से नींद भी ठीक नहीं आती और खाना पचता नहीं है। ऐसे में शरीर का वजन भी बढ़ता है। इस बात का ध्यान रखें कि रात के वक्त खाने में नमक कम खाएं। वजन जल्दी कम होने लगेगा।दिनभर में कम से कम आठ से दस गिलास पानी जरूर पीएं। हो सके तो सुबह पानी की शुरुआत गुनगुने पानी से करें।वजन घटाने के लिए प्रोटीन युक्त आहार बहुत लाभदायक है। यह आपका मोटापा कम करने में तो मदद करता ही है, इसके साथ ही यह आपकी भूख कम कर आपको पेट भरे होने का एहसास कराता है। वजन कम करने के लिए चीनी का सेवन कम से कम करें। चीनी के अधिक सेवन से मोटापे के साथ साथ कई भयानक बीमारियों के होने का खतरा भी बढ़ जाता है। साथ ही खुद को प्रोसेस्ड फूड से दूर रखें।रोजाना योग करें। आप चाहें तो कपाल भाति और सूर्य नमस्कार कर बहुत सारी पेट से संबंधित बीमारियों को दूर कर सकते हैं। इसके अलावा, संपूर्ण आहार वाली चीजें जरूर खाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मोटापे की कर देगा छुट्टी गुलाब का एक फूल, बस करना होगा ऐसे इस्तेमाल</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-can-loose-weight-instantly-with-the-help-of-this-rose-remedy/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 09:25:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/you-can-loose-weight-instantly-with-the-help-of-this-rose-remedy/</guid>
      <description>बढ़ते वजन ने अगर आपको भी परेशान कर दिया है। जिसकी वजह से या तो आप अपनी मनपसंद चीजों से मुंह फेर रहे हैं या जिम में घंटों पसीना बहाने के लिए मजबूर हैं तो अब सारी टेंशन छोड़ गुलाब के फूल घर ले आएं। आप सोच रहे होंगे गुलाब के फूलों का मोटापे से क्या मतलब तो आपको बता दें इस फूल में ऐसे कई औषधीय गुण हैं जो मोटापे जैसी कई बीमारियों से लड़ने में मदद करते हैं। आइए जानते हैं अपनी परेशानी दूर करने के लिए कैसे कर सकते हैं फूलों के राजा का इस्तेमाल। हड्डियों की मजबूती</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप रहना चाहते हैं विराट कोहली जैसे फिट, तो जरूर अपनाएं ये 7 फिटनेस टिप्स</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-india-captain-virat-kohli-fitness/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/secret-of-india-captain-virat-kohli-fitness/</guid>
      <description>टीम इंडिया के कप्‍तान विराट कोहली अपनी शानदार बल्‍लेबाजी के लिए ही नहीं, अपनी फिटनेस को लेकर भी काफी फेमस रहते हैं। वह अकसर सोशल मीडिया पर भी अपने वर्कआउट की वीडियो शेयर करते रहते हैं। अगर आप भी रहना चाहते है विराट कोहली की तरह फिट तो आगे की स्लाइड्स में बताई गईं 7 फिटनेस टिप्स को जानें और जरूर फॉलो करें -प्रतिदिन एक्सरसाइज करें। जितना हो सकें अपने शरीर को फिजिकली एक्टिव रखने की कोशिश करें। लिफ्ट के बजाय सीढ़ियों का इस्तेमाल करें बता दें विराट कोहली सप्ताह में पांच दिन दो घंटे वर्कआउट करते हैं। -ज्यादा से ज्यादा खाने की कोशिश करें, लेकिन अपनी डाइट में मीठा और नमक कम करें। कोशिश करें घर का खाना ही खाएं। घर के बने खाने में अपेक्षाकृत फैट कम होता है जो आपको फिट रखने में मददगार होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाई ब्लडप्रेशर के मरीजों को जरूर पढ़नी चाहिए ये खबर, दवा की जरूरत नहीं पड़ेगी </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/dash-diet-helps-to-lower-your-blood-pressure/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 12:52:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/dash-diet-helps-to-lower-your-blood-pressure/</guid>
      <description>अक्सर आप तनाव में रहते हैं? निराशा, उदासी या फिर परेशानी आपको सारा दिन घेरे रहती है? तो &amp;lsquo;डैश डाइट&amp;rsquo; अपनाकर देखिए। हाल ही में हुए एक शोध में यह बात सामने आई है कि जो लोग डैश डाइट का सेवन करते हैं, उनमें 11 फीसदी तक डिप्रेशन का खतरा कम हो जाता है शोध में कहा गया है कि जो लोग वेस्टर्न डाइट जैसे प्रोसेस्ड फूड, शुगर या फिर जंक फूड आदि का सेवन अधिक करते हैं, उनमें मानसिक सेहत से संबंधित समस्याएं होने का खतरा बहुत अधिक बढ़ जाता है। कई अन्य शोध यह दर्शाते हैं कि हेल्दी भोजन आपके मूड और ऊर्जा को भी दुरुस्त करते हैं। इससे पहले कि आप सेहत से जुड़ी इन समस्याओं के गिरफ्त में आकर दवाओं का सेवन करने लगें, बेहतर होगा कि अपने डाइट में थोड़ा बदलाव लाएं।क्या है डैश डाइट: डैश डाइट में फलों, सब्जियों, नट्स, लीन मीट, होल ग्रेन्स और मछली का सेवन अधिक शामिल होता है। इसमें प्रोसेस्ड फूड, मीठे पेय पदार्थ, नमक और रेड मीट शामिल नहीं होते। अमेरिका में हुए एक अध्ययन के अनुसार, डैश डाइट अपनाने से मेंटल-हेल्थ डिसऑर्डर के होने का खतरा 11 फीसदी तक कम हो जाता है।शोधकर्ताओं का कहना है कि डाइट और मेंटल हेल्थ का क्या संबंध है, इसे जानने के लिए अभी और अध्ययन करने की जरूरत है, लेकिन इन शारीरिक समस्याओं से बचने के लिए दवाओं के बेहतर विकल्प है, जीवनशैली और खानपान में थोड़ा सा बदलाव लाना। पहले हुए कई शोध दर्शाते हैं कि ताजे फलों-सब्जियों के सेवन से मानसिक सेहत में सकारात्मक ढंग से सुधार आता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>समय के साथ बदलता रहता है पैर का साइज, 20 की उम्र के बाद आते हैं ऐसे बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/after-the-age-of-20-such-changes-happens-to-your-foot/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/after-the-age-of-20-such-changes-happens-to-your-foot/</guid>
      <description>हम सभी जानते हैं कि हमारा शरीर उम्र के साथ बदलता रहता है और पैरों में बदलाव आना भी कोई अलग बात नहीं है। हो सकता है कि जब आप 20 वर्ष की हों, तब 5 नंबर की जूती पहनती हों, लेकिन इस जूती का नंबर कुछ सालों बाद बदल सकता है, क्योंकि आपके पैर समय के साथ बढ़ने लगते हैं। पोडियाट्रिस्ट जॉय रॉलैंड (यूएस) कहती हैं कि समय के साथ-साथ, गुरुत्वाकर्षण के कारण आपके पैर आकार में लंबे और थोड़े चौड़े होने लगते हैं। इसके पीछे प्रमुख कारण हमारी हड्डियों के बीच में पाए जाने वाले लिगामेंट्स और टेंडन्स में बदलाव है।’ दरअसल, जैसे-जैसे आपकी उम्र बढ़ती है, आपका शरीर भी पहले के मुकाबले बढ़ता जाता है। हो सकता है कि अभी आपके पैरों में कोई समस्या न हो, मगर कुछ वर्षों बाद इनमें बदलाव आ जाता है और इनके कार्य करने की क्षमता में भी बदलाव आता है। जब आपके पैर बड़े होने लगते हैं, तब आपके पैरों में बुनियन और हमरटोइस की होने लगते हैं। यह तब होता है, जब पैरों में मौजूद टेंडन्स और लिंगामेंट्स कठोर या पैर के जिस हिस्से पर मौजूद होते हैं, वहां उनकी निर्भरता कम होने लगती है। जो अन्य कारण पैरों के आकार को विकसित होने में प्रमुख रूप से जिम्मेदार होते हैं, उनमें अनुवांशिकता भी एक कारण है।डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल से लिफ्ट की बजाय सीढ़ियां चढ़ना कर दें शुरू, शरीर को मिलेंगे ये फायदे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-climbing-stairs/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:08:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-benefits-of-climbing-stairs/</guid>
      <description>आप क्या पहली मंजिल से ग्राउंड फ्लोर पर जाने के लिए भी लिफ्ट का सहारा लेते हैं? यदि हां, तो बदल लीजिए, अपनी यह आदत। और लिफ्ट की बजाय सीढ़ियों का इस्तेमाल करना शुरू कर दीजिए। यकीन मानिए, आपको एक्सरसाइज करने की भी जरूरत नहीं होगी। दरअसल, सीढ़ियां चढ़ने से शरीर के कई अंगों की एक्सराइज होती है। इतना ही नहीं, ऐसा करने से आप कई गंभीर रोगों से भी बचे रहेंगे। वजन होगा कम</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>59 की उम्र में भी इतनी फिट और खूबसूरत दिखती हैं रणबीर कपूर की मां, देखें तस्वीरें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/ranbir-kapoor-mother-neetu-kapoor-reveals-her-secret-to-staying-forever-young/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 13:35:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/ranbir-kapoor-mother-neetu-kapoor-reveals-her-secret-to-staying-forever-young/</guid>
      <description>खूबसूरत और फिट दिखने का सपना हर महिला का पहला ख्वाब होता है। अपने इस ख्वाब को पूरा करने के लिए वो किसी उम्र की मोहताज नही होती। हाल ही में रणबीर कपूर की 59 साल की मॉम नीतू ने भी अपने फिट और फॉरएवर यंग रहने का राज खोल दिया है। अगर आप भी बिना जिम गए रणबीर कपूर की मॉम की तरह हॉट एंड ब्यूटीफुल दिखना चाहती हैं तो आपको बस यह छोटा सा काम करना होगा।  नीतू सिंह खुद को फिट रखने के लिए एक प्रॉपर शेड्यूल फॉलो करती हैं। इसके लिए वो रोज लगभग 10 हजार कदम चलती हैं। इतना ही नहीं खुद को फिट रखने के लिए वो पूरे हफ्ते वर्कआउट भी करती रहती हैं। खास बात यह है कि नीतू का फिटनेस मंत्र कुछ ज्याद बड़ा नहीं है बल्कि आसान है। उनका कहना है कि बस खुद को एक्टिव बनाए रखो और जिम के पीछे बिल्कुल मत भागो।  अपने एक इंटरव्यू के दौरान नीतू ने बताया फिल्में करने के दौरान उनका वजन 68 किलो था। जिसके बाद जीनत अमान और परवीन बॉबी स्लिम बॉडी का फैशन लेकर आएं। उन्होंने बताया कि प्रेग्नेंसी के बाद उनका वजन 25 किलो बढ़ गया था। जिसे उन्होंने लगातार वर्कआउट करके मेंटेन किया। नीतू फिट रहने के लिए हर दो घंटे में कुछ न कुछ खाती रहती हैं। नीतू ने कभी जिम जाने की आदत नहीं डाली। वो खुद को फिट रखने के लिए पाइलेट्स मैट, योगा, टोलर केजिस्टेंस एक्सरसाइज करती हैं और समय-समय पर अपने ट्रेनर से भी मदद लेती रहती हैं। नीतू का कहना है कि एक्सरसाइज करना उतना ही जरूरी है जितना की ब्रश करना। उनका कहना है कि खाना सही तरीके से खाना भी बेहद जरूरी होता है। नीतू ने बताया कि वो रात को डार्क चॉकलेट खाती हैं, जिसमें चीनी कम हो और वह हर दो घंटे के बाद खाना खाती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जवानी बरकरार रखनी है तो हर मर्द को बेल्ट लगाते समय बरतनी चाहिए यह सावधानी वर्ना...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/wearing-tight-belt-can-cause-male-fertility/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 13:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/wearing-tight-belt-can-cause-male-fertility/</guid>
      <description>जींस या ट्राउजर्स के साथ ज्यादातर पुरुष बेल्ट का इस्तेमाल करते हैं। ऐसा जरूरी नहीं है कि वह सिर्फ जींस के लूज होने पर इसका इस्तेमाल करते हैं, बल्कि फैशन के दौर में यह स्टाइल के लिए भी कैरी करते हैं लोग। रोजाना इसका इस्तेमाल करने वाले लोग क्या इससे होने वाली समस्याओं के बारे में जानते हैं। हमारे शरीर पर टाइट बेल्ट बांधने का बहुत बुरा प्रभाव पड़ता है और यह आदत पुरुषों के लिए एक बड़ी मुसीबत की वजह भी बन सकता है। आज हम आपको बेल्ट बांधने से पुरुषोंको होने वाले नुकसानो के बारे में बताने जा रहे हैं। रोजाना दिनभर टाइट बेल्ट बांधने से पेट की नर्व्स लंबे समय तक दबी रहती है, जिससे पेल्विक रीजन से निकलने वाली आर्टरी, वेन्स, आंतों और मसल्स पर काफी दबाव पड़ता है और जिस कारण पुरुष का स्पर्म काउंट कम हो सकता है। टाइट बेल्ट लगाने से पुरुषों की फर्टीलिटी घटने की आशंका ज्यादा जाती है।विशेषज्ञों के अनुसार अगर जरूरी नहीं है तो बेल्ट का इस्तेमाल नहीं करना चाहिए और अगर पहनना है भी तो इसे टाइट करके न पहनें। इसके लेकर रिसर्च भी की गई है जिसमें यह बात सामने आई है कि टाइट बेल्‍ट बांधने से ओर भी कई शारीरिक दिक्कतों का सामना करना पड़ सकता है। इंजे यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं का कहना है कि टाइट बेल्ट बांधने से पेट की मांसपेशियों पर तनाव बढ़ता है, जिससे कि पेल्विक भाग, घुटनों और कमर की मांसपेशियां प्रभावित होती हैं और इनमें दर्द होने का खतरा बढ़ जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी देखते हुए खाते हैं खाना, तो हो जाएं सावधान, अनजाने में कई गंभीर बीमारियों को दे रहे हैं न्योता </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/eating-when-you-are-not-actually-hungry-is-not-good-for-health/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:29:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/eating-when-you-are-not-actually-hungry-is-not-good-for-health/</guid>
      <description>क्या आप खाली समय में सिर्फ खाते रहते हैं, फिर चाहे भूख लगी हो या नहीं? यदि हां, तो इस आदत से जल्द से जल्द पीछा छुड़ा लें। वरना वजन बढ़ने के साथ-साथ कई बीमारियां भी शरीर को घेर लेंगी। जब आप बोर होते हैं या खाली बैठे रहते हैं, तो क्या करते हैं, कहीं बहुत ज्यादा खाते तो नहीं? ऐसी आदत कई लोगों में होती है। बिना भूख लगे खाने की आदत से वजन बढ़ने के साथ-साथ कई अन्य समस्याएं भी हो सकती हैं। हालांकि, कुछ तरीके अपनाकर आप बोरियत में खाने से बच सकते हैं। अपने कमरे या ड्रॉइंगरूम में चिप्स, कुकीज, ड्राई नट्स और चॉकलेट्स भूलकर भी न रखें। ऐसा करने से भूख न होने पर भी आप लालच में आकर, उन्हें अधिक मात्रा में खाते चले जाएंगे। चिप्स में फैट और कैलोरी अधिक होती है, इससे वजन बढ़ सकता है। इन खाने-पीने की चीजों को अपने कमरे में रखने की बजाय पौष्टिक खाद्य पदार्थ जैसे फल, स्प्राउट्स आदि रखें। खाएं भी तो होल फूड का चुनाव करें। कुकीज या ड्राई नट्स की जगह एक कटोरी बनी हुई सब्जी खा लें या फिर दाल पी लें।बिल्कुल खाली बैठे हैं और कुछ खाने से भी बचना चाहते हैं, तो बाहर टहल आएं। जब मूड बदलेगा, तो खाने की लालसा भी कम हो जाएगी। खुली हवा में टहलने से आपको ताजगी भी महसूस होगी। कई बार कुछ लोग प्यास और भूख में फर्क नहीं कर पाते हैं। अगर आपने कुछ देर पहले कुछ खाया है फिर भी आपको संतुष्टि महसूस नहीं हो रही, तो दो-तीन गिलास पानी पी लें।कुछ लोग, इसलिए भी खाना खाने के बहाने ढूंढते हैं, क्योंकि वे अधिक समय के अंतराल में खाना खाते हैं। आप स्मॉल मील सिस्टम को आजमाकर देखें। दिन में तीन की बजाय चार या पांच बार कम मात्रा में खाना खाएं। इससे खाना देखते ही आप ललचाएंगे नहीं। टीवी देखते समय कुछ भी खाने की आदत से बचें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>54 साल की उम्र में इतनी फिट कैसे थीं श्रीदेवी, खुल गया फिटनेस का राज जान लीजिए आज</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-sridevi-fitness-secrets/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 09:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-sridevi-fitness-secrets/</guid>
      <description>54 साल की उम्र में भी खूबसूरत फिगर मेंटेन करने के लिए पहचाने जाने वाली श्रीदेवी की फिटनेस का राज अब राज नहीं रहा। आइए जानते हैं खुद को फिट रखने के लिए श्रीदेवी सुबह से लेकर शाम तक क्या कुछ करती थीं। नाश्ता
श्रीदेवी अपने दिन की शुरुआत दो गिलास गुनगुने पानी में नींबू डालकर पीने से करती थीं। इस पानी को पीने के थोड़ी देर बाद वो हर्बल टी लेती थीं। सुबह का नाश्ता करने से पहले वो वेजिटेबल सूप पीती थीं। अपने नाश्ते में वो शहद और ड्राई फ्रूट्स वाले ओटमील को शामिल करती थीं। लंच</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हार्ट अटैक क्यों आया श्रीदेवी को, अगर आप बरतें ये 5 सावधानियां तो रहेंगे जानलेवा बीमारी से दूर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-death-these-five-precautions-can-prevent-you-from-heart-diseases-and-stroke/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 14:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-death-these-five-precautions-can-prevent-you-from-heart-diseases-and-stroke/</guid>
      <description>बॉलीवुड पर अपने हुस्न की बिजली गिरनी वाली श्रीदेवी के निधन की खबर ने सबको चौंका कर रख दिया। उनकी मौत के पीछे कार्डियक अरेस्ट को वजह बताया गया। हाल ही में जानेमाने हृदय विशेषज्ञ नरेश त्रेहान ने मीडिया से बात करते हुए बताया कि रोजाना 20 हजार से ज्यादा लोगों की मौत अचानक आए हार्ट अटैक से होती है। हालांकि उन्होंने यह भी कहा कि अगर आप रेगुलर हेल्थ चेकअप करवाते रहते हैं तो हॉर्ट अटैक के खतरे को 99% तक टाला भी जा सकता है। आइए जानते हैं क्या है वो 5 सावधानियां जो दूर कर सकती हैं हार्ट अटैक का खतरा। सीने में जलन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा देर तक इस्तेमाल करते हैं मोबाइल तो संभल जाएं, वरना होगी ये जानलेवा बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/can-you-get-cancer-from-using-mobile-phones/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 09:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/can-you-get-cancer-from-using-mobile-phones/</guid>
      <description>आपके मोबाइल फोन से निकलने वाले रेडिएशन से कितना नुकसान होता है? क्या इन रेडिएशन से ट्यूमर होने का खतरा है? इनसे कैसे बचा जा सकता है? इन सवालों पर वैज्ञानिक कई सालों से खोज कर रहे हैं लेकिन अभी तक कोई सटीक जवाब नहीं मिला है। लेकिन दो बात हमें पता है वो ये है कि रेडियो फ्रीक्वेंसी वेब नॉन आओनाइजेशन रेडिएशन हैं, जो कि एक्स रे और अलट्रावॉयलेट रेडिएशन की तुलना में कम ताकतवर होते हैं। एक्स रे और अलट्रावॉयलेट रेडिएशन हमारे डीएनए में मौजूद केमिकल बॉन्ड को तोड़ने की क्षमता रखते हैं।  अमरीकन कैंसर सोसाइटी शोध कर रही है कि क्या इन रेडिएशन से दिमाग, सिर और गले में ट्यूमर हो सकता है। सोसाइटी के मुताबिक मोबाइल फोन से निकलने वाले रेडिशन में इतनी ताकत तो नहीं होती है कि वो हमारे डीएनए में बदलाव ला सकें इसलिए ये अभी तक साफ नहीं है कि मोबाइल के रेडिएशन कैसे कैंसर जैसी बीमारी पैदा कर सकते हैं। मोबाइल रेडिएशन को लेकर कोई भी ऐसी गाइडलाईन नहीं है जो बता सके कि कितने रेडिएशन को सुरक्षित माना जा सकता है। जर्मनी की एक एजेंसी केवल उन्हीं फोन को मान्यता देती है जिनका एब्सार्पशन लेवल 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चेहरे की झुर्रियों को छिपाने के लिए एंटी एजिंग प्रोडक्ट्स का इस्तेमाल पड़ सकता है भारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-useful-tips-for-buying-anti-aging-products-in-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 12:57:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-useful-tips-for-buying-anti-aging-products-in-hindi/</guid>
      <description>खूबसूरत जवां त्वचा का सपना हर उम्र के लोगों की ख्वाइिश होती है। ऐसे में बढ़ती उम्र के दौरान ब्यूटी प्रोडक्ट्स के विज्ञापनों को देखकर जी ललचाना स्वाभाविक है। लोग चेहरे के रिंकल्स हटाने के लिए तरह-तरह की क्रीम का इस्तेमाल करते हैं पर क्या आप जानते हैं कि आपकी एक भूल खूबसूरती निखारने की जगह बिगाड़ भी सकती है। आइए जानते हैं एंटी-रिंकल्स क्रीम या एंटी एजिंग क्रीम खरीदते समय आपको किन-किन बातों का ध्यान रखना चाहिए। मॉश्चराइजिंग ऑयल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पथरी से जिंदगीभर बचे रहना चाहते हैं तो भूलकर भी इन चीजों का न करें सेवन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-you-should-need-to-avoid-for-not-facing-stone-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 12:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/food-you-should-need-to-avoid-for-not-facing-stone-problem/</guid>
      <description>आजकल के खानपान से कब कौन सी बीमारी की चपेट में आ जाए इसके बारे में कुछ नहीं जा सकता, लेकिन पथरी एक ऐसी बीमारी है जिससे हर 10 वां शख्स जरूर पीडित होता है। आज हम आपको कुछ ऐसी ही चीजों के बारे में बताने जा रहे हैं जिन्हें खाने से आप पथरी के शिकार हो सकते हैं। इसलिए इन चीजों से दूरी बना कर रखना ही आपकी सेहत के लिए बेहतर है। आईए जानते हैं क्या है वो चीजें&amp;hellip; शिमला मिर्च में ऑक्सलेट के क्रिस्ट्ल्स पाए जाते हैं जो कैल्शियम से मिलकर उसे बांध लेते हैं। इससे कैल्शियम ऑक्सलेट के ‌क्रिस्टल बनते हैं। यही पथरी होता है। &amp;lsquo;द हेल्‍थ साइट&amp;rsquo; के मुताबिक अगर आप शिमला मिर्च कम खाएं तो पथरी से बचे रह सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूध के साथ गलती से भी न करें इन चीजों का सेवन, नहीं तो बन जाएगा जहर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-things-do-not-take-with-milk/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 11:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-things-do-not-take-with-milk/</guid>
      <description>यह तो हम सभी जानते हैं कि दूध हमारी सेहत के लिए बहुत फायदेमंद होता है, लेकिन शायद आप इस बात से अंजान होंगे कि अगर इसका सेवन गलत चीजों के साथ हो जाये तो यह हमारे लिए जहर का काम करते है। दूध के साथ हम जिन चीजें का सेवन करते हैं इन सब का सीधा असर हमारे शरीर पर पड़ता है। बहुत सारे लोग इस बात से अंजान हैं। आज हम आपको बताने जा रहे हैं कि दूध के साथ आपको किन चीजों का सेवन नहीं करना चाहिए। -दूध के साथ दही कभी नहीं खानी चाहिए। इन्हें साथ खाने से एसिडिटी, गैस और उल्टी की समस्या हो सकती है। दही खाने के करीब एक से डेढ़ घंटे बाद दूध पीना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 घंटे से भी ज्यादा ऑफिस में बैठते हो तो ये खबर जरूर पढ़ लें, खतरनाक बीमारी से बच जाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-should-know-about-office-syndrome/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 09:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/everything-you-should-know-about-office-syndrome/</guid>
      <description>आप हर दिन फ्रेश मूड से टाइम पर ऑफिस पहुंचने के लिए घर से निकलते होंगे। जाने का समय तो तय होता होगा, लेकिन घर लौटने का नहीं। आठ घंटे की ड्यूटी को 13 से 14 घंटे तक करते होंगे। सारा दिन शीशे के एक बंद ऑफिस में लगातार अपने डेस्क पर बैठे कंप्यूटर, फाइलों और फोन में लगे रहते होंगे। कई बार काम का दबाव इतना बढ़ जाता होगा कि दिमाग और मन दोनों खीझ उठता होगा। जल्दबाजी में कोई भी काम ठीक से नहीं होता होगा। यदि ऐसा लगातार हो रहा है, तो फिर आप &amp;lsquo;ऑफिस सिंड्रोम&amp;rsquo; से ग्रस्त हैं।   ऑफिस सिंड्रोम से वे लोग ज्यादा पीड़ित होते हैं, जो लगातार डेस्क जॉब करते हैं। देर तक बिना ब्रेक लिए एक ही जगह पर बैठकर काम करते रहते हैं। सही पोश्चर में नहीं बैठते हैं। साथ ही ऑफिस का वातावरण भी इसके लिए जिम्मेदार होता है। दरअसल, काम के दबाव में अधिकतर कर्मचारी के चेहरे पर तनाव, गुस्सा, खीझ देखकर भी आप इसके शिकार होने लगते हैं। क्या हैं इसके लक्षण:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>