<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>फिटनेस on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/</link>
    <description>Recent content in फिटनेस on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jun 2018 10:03:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>पीरियड्स का रंग खोल देता है आपके बारे में ये राज, जानें क्या कहता है आपका ब्लड कलर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/what-period-blood-colors-tells-about-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/what-period-blood-colors-tells-about-your-health/</guid>
      <description>महिलाओं को पीरियड्स आना एक नैचुरल प्रक्रिया है। इस दौरान उन्हें तेज दर्द, चिड़चिड़ेपन, तनाव और पाचन से जुड़ी समस्या से गुजरना पड़ता है। कुछ महिलाओं को इस साइकल के दौरान पांच से सात दिन ब्लीडिंग होती है तो वहीं कुछ को सिर्फ तीन से चार दिन। आज हम आपको बताएंगे कैसे आप पीरियड्स में ब्लड कलर से अपनी अंदरुनी स्वास्थ्य से जुड़ी कई बाते जान सकती हैं&amp;hellip; हम सबको ऐसा लगता है कि पीरियड में होने वाली ब्लीडिंग का कलर लाला होता है। पर ऐसा नहीं है, अगर आप कभी इस पर गौर करेंगे तो आपको मालूम होगा कि इसका रंग गाढ़ा भूरा, काला और गुलाबी भी हो सकता है। आइए जानते है क्या कहते हैं विशेषज्ञ&amp;hellip;विशेषज्ञों के अनुसार अगर किसी महिला को गाढ़े रंग का फ्लो होता है तो इसका मतलब है कि जननांग से ब्लड का फ्लो बहुत ही धीरे है। वहीं अगर यह रंग गाढ़ा भूरा हो तो इसका मतलब है कि फ्लो हो रहा खून पुराना है, जो काफी समय से गर्भाशय में संग्रहित रहा होगा और जिसका अब फ्लो हो रहा है। ज्यादातर इसका फ्लो सुबह के समय होता है।अगर आपका ब्लड फ्लो काला है तो यह खतरे की निशानी है। काला ब्लड का मतलब होता है कि आपके गर्भाशय में संक्रमण है। अगर आपको पूरी साइकिल के दौरान काले रंग का ब्लड फ्लो हुआ है तो आपको तुरंत डॉक्टर से संपर्क करना चाहिए।अगर आपको नारंगी रंग का ब्लड फ्लो होता है तो काले की तरह इसे भी हल्के में न लें, क्योंकि नारंगी रंग का फ्लो तब होता है जब गर्भाशय के ऊपरी हिस्से के तरल के साथ मिलकर फ्लो होता है। अगर आपको भी नारंगी फ्लो हो रहा है तो इसे इग्नोर न करें। यह किसी संक्रमण का संकेत हो सकता है। बिना देरी करें अपने डॉक्टर को दिखाए।अगर आपको लाल रंग का फ्लो हो रहा है तो इसका मतलब यह खून नया बना है और इसका कुछ जल्दी फ्लो हो गया है। देखने में यह काफी हल्का होता है। अगर किसी को हल्के लाल रंग का फ्लो हो तो इसका मतलब होता है कि आप बिल्कुल स्वस्थ हैं। विशेषज्ञों के मुताबिक लंबी पीरियड साइकिल वालों को ऐसा फ्लो होता है जो बाद में खोड़ा गाढ़ा हो जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप जो सप्लीमेंट खा रहे, कहीं वह नकली तो नहीं, ऐसे पहचानें असली...वरना पछताएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-fitness-experts-tips-supplements-may-be-dangerous-for-health/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-fitness-experts-tips-supplements-may-be-dangerous-for-health/</guid>
      <description>बचाव ही उपाय है, अगर ध्यान नहीं दिया तो जान जा सकती है। आप जो सप्लीमेंट खा रहे हैं, वह नकली हो सकता है जो जानलेवा साबित होगा। सलमान खान, ऋतिक रोशन व जॉन अब्राह्म की तरह अच्छी बॉडी बनाने के लिए युवा जीम में पसीना बहाने के साथ साथ फूड सप्लिमेंट्स भी खूब ले रहे हैं, लेकिन क्या कभी इन सप्लिमेंट्स की पहचान की है, कि मार्केट और जीमों में विदेशी ब्रांड के नाम पर बिकने वाले ये सप्लिमेंट्स असली हैं या नकली?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 3 लोगों को भूूलकर भी नहीं खाना चाहिए तरबूज, वरना भुगतना पड़ेगा बुरा अंजाम</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/people-suffering-from-these-dieases-should-not-eat-watermelon/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 08:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/people-suffering-from-these-dieases-should-not-eat-watermelon/</guid>
      <description>गर्मियों में तरबूज खाने से न सिर्फ मन तरोताजा होता है बल्कि इसमें विटामिन,मिनरल्स और एंटीऑक्सिडेंट भरपूर मात्रा में मौजूद होता है जो हमें सेहतमंद बनाता है। विशेषज्ञों के अनुसार एक व्यस्क को दिन भर में 300 ग्राम तक तरबूज का सेवन करना चाहिए। हालांकि, यह फल सबके लिए फायदेमंद नहीं है।   मधुमेह
खाने वाली किसी भी चीज में मौजूद चीनी आपके शरीर में मौजूद खून में कितनी जल्दी घुल सकती है इसका मापदंड ग्लाइसेमिक इंडेक्स द्वारा किया जाता है। 100 के स्केल पर तरबूज का ग्लाइसेमिक इंडेक्स 70 होता है। इसमें नैचुरल शुगर भी भारी मात्रा में पाया जाता है। लिहाजा, मधुमेह के रोगियों को तरबूज का किसी भी रूप में सेवन नहीं करना चाहिए। अगर वह इस फल को खाते हैं तो इससे होने वाले नुकसान को कम करने के लिए उन्हें बादाम या अखरोट जैसे नट्स खाने चाहिए। किडनी</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्सनल ट्रेनर चुनते वक्त इन बातों का रखें ख्याल, बहुत जरूरी हैं ये बातें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/before-choosing-your-fitness-trainer-keep-these-things-in-your-mind/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 13:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/before-choosing-your-fitness-trainer-keep-these-things-in-your-mind/</guid>
      <description>आज के समय में फिटनेस ट्रेनर शब्द से 70-80 प्रतिशत लोग वाकिफ हैं, लेकिन क्या हमें इनका सही मतलब पता है? क्या वह कोई भी शख्स जो हमें जिम में एक्सरसाइज कराए वो ट्रेनर होता है?  तो इन सभी सवालों का जवाब है नहीं। फिटनेस ट्रेनर सनी राजपूत इस बारे में कहते हैं कि असल में फिटनेस ट्रेनर वह होता है जो आपसे आपकी दिनचर्या के बारे में पूछे। जो आपकी मेडिकल अवस्था के बारे में पूछे। ये सब जानने के बाद आपकी डाइट बनाए। यही नहीं आपकी उम्र, आपकी ज़रूरत को ध्यान में रखकर आपके लिए सही कसरत चुने।  हम चाहें तो गूगल या यूट्यूब पर देख कर एक्सरसाइज कर सकते हैं और शायद करते भी हैं लेकिन फिर भी लगभग सत्तर प्रतिशत लोग जिम जाते हैं और खुद को पूरी तरह ट्रेनर को सौंप देते हैं क्योंकि हमें उन पर भरोसा है।  बी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मस्तिष्क को स्वस्थ रखने के लिए अपने पैरों को भी दें कुछ काम, जानें क्यों...</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/give-your-feet-a-rest-for-healthy-brain/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:55:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/give-your-feet-a-rest-for-healthy-brain/</guid>
      <description>एक स्वस्थ मस्तिष्क और तंत्रिका तंत्र के लिए पैरों का व्यायाम करना जरूरी है। एक अध्ययन से पता चला है कि पैरों का अभ्यास कम करने से तंत्रिका तंत्र पर प्रतिकूल प्रभाव पड़ता है। इटली में मिलान विश्वविद्यालय के शोधकर्ताओं ने चूहों पर पैरों के गतिविधि को लेकर अध्ययन किया।  शोधकर्ताओं ने चूहों के पिछले पैरों को उपयोग करने से प्रतिबंधित कर दिया, जबिक आगे के पैर उपयोग के लिए खुले रखे। 28 दिनों की इस अध्ययन के बाद पाया गया कि चूहों की पैर की गतिविधि को सीमित करने से तंत्रिका स्टेम कोशिकाओं की संख्या 70 प्रतिशत कम हो गई।  इसके अलावा, उनके शरीर में ऑक्सीजन की मात्रा कम हो गई, जिसने मेटाबोलिज्म को बदल दिया। शोधकर्ता रफेल एडमी ने कहा कि हम सक्रिय रहने के लिए हैं। चलने, दौड़ने और चीजों को उठाने के लिए पैर की मांसपेशियों का उपयोग करें। मस्तिष्क और पैरों के आपसी न्यूरो संदेशों के आदान-प्रदान पर भी न्यूरोलॉजिकल हेल्थ निभर्र करता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिनटों में थकान दूर करता है भिंडी का पानी, इन 5 बीमारियों का है रामबाण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-lady-finger-water/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 08:46:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/amazing-benefits-of-drinking-lady-finger-water/</guid>
      <description>भिंडी की सब्जी तो बहुत खाई होगी और आपको पसंद भी होगी, पर क्या भिंडी के पानी के बारे में कभी सुना है। अगर सुना है तो भी नहीं सुना तो भी जान लें इसके बारे में। जैसे भिंडी खाने के बहुत सारे स्वास्थ्य लाभ हैं, ठीक वैसे ही आपकी सेहत के लिए भिंडी का पानी भी बहुत कमाल कर सकता है। सबसे पहले हम आपको बताते है कि कैसे आप भिंडी का पानी तैयार करें&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देर रात तक जागना बन सकता है आपको इन 2 बड़ी बीमारियों का शिकार</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-effects-of-sleep-deprivation-on-your-brain-and-body/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 11:56:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-effects-of-sleep-deprivation-on-your-brain-and-body/</guid>
      <description>जल्दी और देर से सोने वाले लोगों की सेहत पर एक नया अध्ययन हुआ है जिसके नतीजे &#39;निशाचरों&#39; को परेशान कर सकते हैं। इस अध्ययन में सामने आया है कि देर रात तक जागने वालों को जल्दी मौत का खतरा होता है। इसके अलावा उन्हें मनोवैज्ञानिक रोग और सांस लेने संबंधी दिक्कतें भी हो सकती हैं। लेकिन क्या देर रात तक जागना वाकई आपके लिए बुरा है? क्या इसका मतलब है कि &#39;रात के उल्लुओं&#39; को अपनी आदत बदलकर सुबह की गौरैया बन जाना चाहिए?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खुद को फिट रखने के लिए सनी लियोनी अपनाती हैं ये वर्क आउट रूटीन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunny-leone-s-fitness-and-diet-plan-routine/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 10:37:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sunny-leone-s-fitness-and-diet-plan-routine/</guid>
      <description>बॉलीवुड में अपनी बोल्ड इमेज और हॉट फिगर के लिए पहचाने जाने वाली मशहूर अभिनेत्री सनी लियोन आज 36 साल की हो गई हैं। उम्र के इस पड़ाव पर भी सनी फिटनेस के मामले में खुद से छोटी अभिनेत्रियों को मात दे रही हैं। आइए आज इस खास मौके पर जानते हैं खुद को इतना मेंटेन रखने के लिए आखिर क्या करती हैं सनी लियोन।  साइकिलिंग 
अपनी लोअर बॉडी को शेप में रखने के लिए सनी लियोनी साइकिलिंग जरूर करती हैं। उनका कहना है कि साइकिलिंग से उनकी अंदरूनी मांसपेशियां मजबूत बनती हैं | इसके अलावा इससे उनके एब्स भी टोन होते हैं। वाकिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्यस्त सड़कों के बीच से गुजरने पर बच्चों को होती है यह बड़ी बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/air-pollution-can-cause-asthma-in-children/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 13:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/air-pollution-can-cause-asthma-in-children/</guid>
      <description>एक नए शोध में यह पाया गया कि व्यस्त एवं प्रमुख सड़कों या खेल के मैदान के आसपास रहने वाले बच्चों में अक्सर अस्थमा अटैक की बीमारी पाई जाती है। यातायात से संबंधित प्रदूषण और लंबे समय तक धूल के संपर्क में आने से बच्चों में अस्थमा होता है।   बेथ इजराइल डेकोनेस मेडिकल सेंटर द्वारा किए गए इस शोध के मुताबिक, फुटबॉल के मैदान और प्रमुख सड़क मार्गों के पास रहने वाले बच्चों में ऐसे मार्गों से चार गुना दूर रहने वाले बच्चों की तुलना में अस्थमा की बाधाएं लगभग तीन गुना अधिक देखने को मिली। हालांकि, 7 से 10 वर्ष की आयु के बच्चों में अस्थमा के लक्षण लड़कियों में अधिक देखने को मिले। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गर्मियों में लू से बचने के लिए अपनाएं ये रामबाण घरेलू नुस्खे, तुरंत होगा असर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-beat-the-heat-stroke/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 13:17:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/effective-home-remedies-to-beat-the-heat-stroke/</guid>
      <description>गर्मी में आग बरसाते सूरज और गर्म हवा के थपेड़ों को झेलना काफी मुश्किल होता है। छतरी या चुन्नी जैसी कई चीजों के सहारे आप कुछ देर तो इनका सामना कर सकती हैं, लेकिन ये तरीके आपको लू से नहीं बचा पाएंगे। गर्मी में लू लगने का खतरा बढ़ जाता है। लू अन्य कई रोगों का भी कारण बनती है। आयुर्वेद में इससे बचने के कई उपाय बताए गए हैं, जिनका इस्तेमाल कर आप लू से बच सकती हैं।   गर्मी में पाचन संबंधी परेशानियां भी बढ़ जाती हैं। इसके अलावा शरीर के अंगों में संकुचन, जोड़ों में दर्द, नजला, जुकाम, नींद की कमी, सूजन, निर्बलता, स्पर्श शून्य, आंखों में जलन, आंखों का लाल होना आदि परेशानियां होती हैं। लू लगने के दौरान वात शमन के उपाय करने चाहिए। वात नाशक द्रव्य, मधुर, देवदार, कौंच सहचरा, सहजना, गिलोय, पुर्ननवा, भृंगराज, वरुण, हल्दी, शतावर, कुलथी आदि पदार्थों का सेवन करना चाहिए। इन चीजों का करें सेवन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चावल खाने की शौकीन औरतें संभल जाएं, इतने बड़े खतरे में जी रही हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-eat-more-pasta-tend-to-get-menopause-earlier/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 12:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-eat-more-pasta-tend-to-get-menopause-earlier/</guid>
      <description>अगर आप भी खाने में रोटी से ज्यादा चावल खाना पसंद करती हैं तो तुरंत अपनी खाने की आदतों में बदलाव कर लें। आपका चावल खाने का शौक मोटापा तो दूर आपको इस गंभीर बीमारी का भी शिकार भी जल्द बना देगा। आइए जानते हैं आखिर लड़कियों की सेहत पर क्या गलत असर पड़ता है ज्यादा चावल खाने से।   जो महिलाएं चावल ज्यादा खाती हैं, उन्हें रजोनिवृत्ति (मेनोपॉज) समय से पहले हो सकता है। इस वजह से उन्हें ऑस्टियोपोरोसिस और दिल की बीमारियों का खतरा बना रहता है। ब्रिटेन में हुए एक रिसर्च में सामने आया कि सफेद पास्ता और चावल के अधिक सेवन से मेनोपोज समय से करीब डेढ़ वर्ष पहले हो सकता है। एपिडेमिलॉजी एंड कम्युनिटी हेल्थ नाम के जर्नल में प्रकाशित शोध में पता चला है कि सेहतमंद चीजें जैसे तैलीय फिश और ताजी फलियां जैसे कि मटर और हरे बीन्स खाने से रजोनिवृत्ति देर से होती है। यूनिवर्सिटी ऑफ लीड्स के शोधकर्ताओं ने खानपान और रजोनिवृत्ति के बीच संबंध को लेकर शोध किया। इसमें 14,150 महिलाओं को शामिल किया गया। इस शोध में लगभग 40 से 65 वर्ष की महिलाओं को प्राकृतिक रूप से रजोनिवृत्ति हुई। शोधकर्ताओं ने पाया गया कि जिन महिलाओं ने तैलीय मछली का अधिक सेवन किया, उन्हें कम से कम तीन वर्ष देरी से रजोनिवृत्ति हुई। वहीं दूसरी ओर जिन महिलाओं ने रिफाइंड पास्ता और चावल खाया, उनमें रजोनिवृत्ति डेढ़ वर्ष समय पहले आ गई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वॉक पर या जिम नहीं जाते तो रोज करें ये 5 एक्सरसाइज, दिन भर रहेंगे फिट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-do-exercise-in-early-morning-will-always-keep-you-fit-fresh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 16:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-do-exercise-in-early-morning-will-always-keep-you-fit-fresh/</guid>
      <description>खुद को चुस्त-दुरुस्त बनाए रखने के लिए जितनी जरूरी एक अच्छी डाइट है उतना ही जरूरी है आपका लाइफस्टाइल, काम के कुछ टिप्स। सर्दी के मौसम में वॉक पर या जिम जाना मुश्किल लगता है, ऐसे में खुद को ही घर पर बस 35 मिनट दें तो शरीर सारा दिन चुस्त बना रहेगा। सर्दी के सीजन जिम या एक्सरसाइज करने वाले थोड़े ढीले पड़ जाते हैं, लेकिन कुछ ऐसी एक्सरसाइज भी हैं, जिन्हें आप घर पर आसानी से कर सकते हैं। मात्र 30 से 35 मिनट में अपने आपको पूरा फिट रख सकते हैं और पूरे दिन तरोताजा महसूस करेंगे।फ्लेक्स जिम के एमडी व मिस्टर नार्थ इंडिया अजय कुमार बाबी के मुताबिक सर्दी के मौसम में सबसे ज्यादा असर उन लोगों पर पड़ता है, जिन्होंने एक्सरसाइज की शुरुआत कुछ दिन पहले की हो। वह अक्सर जिम या अपनी दौड़ को गोल कर जाते हैं। यदि ऐसे लोग चाहते हैं कि वे कुछ ऐसा करे, जिससे वे पूरे दिन फिट महसूस कर सकते हैं तो उन्हें कुछ नुस्खे आजमाने होंगे। ये टिप्स वे लोग भी अपना सकते हैं, जो न तो जिम जाते हैं और न ही पार्क में।सूर्य नमस्कार</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खड़े होकर पीते हैं पानी तो संभल जाए, बन सकते है दिल के मरीज</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-you-should-never-drink-water-while-standing/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-you-should-never-drink-water-while-standing/</guid>
      <description>अक्सर कई लोग घर में घुसते ही फ्रिज से पानी की ठंडी बोतल निकालकर एक ही घूंट में खड़े-खड़े अपना गला तर करने लगते हैं। पर क्या आप जानते हैं आपकी यह आदत आपकी सेहत पर बहुत भारी पड़ सकती है। क्या फर्क पड़ता है पानी खड़े होकर पिएं या बैठकर, प्यास बुझनी चाहिए। यह तर्क भले ही आज भी पीढ़ी दे, मगर प्राकृतिक चिकित्सा पद्धति में इसे गलत बताया गया है। जोड़ों में दर्द</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ 10 दिन में छूमंतर हो जाएगी तोंद, फॉलो करें ये टिप्स और असर देखें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-tips-to-get-fit-with-flat-tummy-in-10-days/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-tips-to-get-fit-with-flat-tummy-in-10-days/</guid>
      <description>कपड़ों से बाहर झांकती तोंद छूमंतर हो जाएगी। मात्र दस दिनों के इस प्लान को फॉलो कीजिए और असर देखिए, यकीं नहीं कर पाएंगे। तोंद खूबसूरती बिगाड़ देती है। ज्यादा निकले हुए पेट से कई बीमारियां होने का खतरा भी रहता है। पर घबराएं नहीं, 10 दिन में अपनी जीवन शैली में थोड़ा सा बदलाव करके अपने निकले हुए पेट को कम कर सकते हैं।सारे जंक फूड खाने छोड़ने होंगे और इसके बदले फल, सब्जियों और दाल खाने पर ज्यादा जोर देना होगा। लो-फेट डेयरी प्रॉडक्टस खाना फायदेमंद रहेगा। पेट कम करने के लिए कार्बोहाईड्रैट खाना खाना बिलकुल छोड़ना पड़ेगा। रोजाना 10 से 12 ग्लास पानी जरूर पियें यह पाचन में भी मदद करेगा। करीब 250 एमएस पानी में 2 चम्मच ऑर्गेनिक सेब का सिरका और 1 चम्मच शहद मिलाकर पूरे दिन में कम-से-कम 2 से 3 बार पियें। ज्यादा से ज्यादा उबली हुई सब्जियां खाएं। इससे आपका ब्लड शुगर स्थिर रहेगा। फल और सब्जियां इस दिन भी खाएं पर फलों में केला और सेब खाने से बचें। आप रोजाना एकसरसाइज करते हैं और साथ ही बताई डाइट को भी फॉलो करें। नाश्ते में 50 ग्राम कारबोहाइड्रेट से लें। लो कारबोहाइड्रेट तीसरे दिन आपकी डाइट का हिस्सा रहेगा। बेहतर होगा कि आप 50 ग्राम दलिया खाएं। बाकी दिन आप फ्रूट और सब्जियां खाएं लेकिन 10 से 12 ग्लास पानी पीना न भूलें।आप पेट कम करने के लिए उकड़ूं बैठ कर सांस लेने और छोड़ने की एक्सरसाइज भी तीसरे दिन से शुरू कर सकते हैं। नाश्ते में सब्जियां लें और खासकर पालक खाएं। दिम में आप खीरा खाएं यह भी फायदा देगा और खीरे को अपनी सलाग में शामिल कर लें। पेट कम करने की एक्सरसाइज करना न भूलें। लेट कर अपने हाथ पीछे की तरफ करके अपने सिर के नीचें रखें और धीरे-धीरे घुटनों को मोड़कर फर्श पर रखें।कम फैट वाला दूथ पियें और इस दिन आप एक या दो केले खा सकते हैं। यह आपके शरीर में जरूरी काइब्रोहाईड्रेट के लिए है। आप सब्जियों का सूप भी पी सकते हैं और पौषक तत्वों के लिए सलाद खाने में खाएं। एक्सरसाइज में आप अपनी कमर के बल लेटकर घुटनों और पंजों को मोड़ें और बाहें फैलाएं पर अपनी उंगलियों को ऊपर की तरफ सीधे रखें।हरी फलियां जरूर खाएं, फलों को खाती रहें और एक्सरसाइज करती रहें साथ ही पानी पीना जारी रखें। नाश्ते में पालक खा सकते हैं और भुना हुआ टमाटर भी खा सकते हैं। दोपहर के वक्त खाने का दिल करे तो आप उबली हुई फूल गोभी खा सकते हैं। एयरोबिक्स एक्सरसाइज कम-से-कम 30 मिनट जरूर करें। ब्रेकफास्ट आप गेहूं से बने ब्रेड के साथ भी कर सकते हैं और बाकी पूरे दिन आप सब्जियां और फल खाना बिलकुल न भूलें।रेग्यूलर एक्सरसाइज के अलावा स्विमिंग भी आप शुरू कर सकते हैं। केवल सब्जियां खाएं जिसमे कम कैलोरी हो। इससे आपका पाचन तंत्र भी ठीक रहेगा। याद रखें सही पाचन पेट कम करने के लिए जरूरी है। रोजाना 40 मिनट दौड़ें, और एयोरबिक एक्सरसाइज करते रहें। नाश्ते में आप साबुत अनाज से बनी चीजें खाएं और फल भी खा सकते हैं। दोपहर के वक्त लो फाइबर चीजें खाएं।आप रस्सी कूदना भी शुरू करें यह आपका पेट कम करने में सहायक होगी। ज्यादा तेल और ज्यादा मीठा खाने से बचें। दस दिन बाद आप अपने पेट में कमी महसूस करेंगे और पेट कम करने की एक्सरसाइज और डाइट को लगातार फॉलो करते रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीवन में सफल होने के 10 अचूक तरीके, खुद आजमा कर देखें...फायदा ही फायदा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-easy-tips-to-achieve-success-in-life/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 13:11:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-easy-tips-to-achieve-success-in-life/</guid>
      <description>हम आपको बता रहे हैं जीवन में सफल होने के 10 ऐसे अचूक तरीके, जिन्हें खुद आजमा कर देखेंगे तो मजे में कटेगी जिंदगी, जानिए कैसे। स्वस्थ रहने के लिए कम भोजन करना चाहिए। खाने में लालच नहीं करनी चाहिए। सही समय पर सही खाने का ध्यान रखना चाहिए। कुछ इसी तरह के स्वस्थ जीवन के 10 बिंदुओं पर पीयू में रिसर्च प्रमोशन सेल और पब्लिक एडमिनिस्ट्रेशन विभाग ने एक सेमिनार का आयोजन किया।इसमें विशेषज्ञ डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महीने नहीं, कुछ ही दिन में घट जाएगा वजन, बस अपना लें ये 13 घरेलू नुस्खे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-girls-must-use-home-remedies-to-lose-weight/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 11:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/chandigarh-girls-must-use-home-remedies-to-lose-weight/</guid>
      <description>अब वजन कम करने के लिए महीनो का इंतजार क्यों? लड़कियां बस ये 13 नुस्खे अपना लें और छरहरी काया पाएं, क्लिक करके जानें। नेशनल फैमिली हेल्थ सर्वे-4 (2015-16) कहता है कि चंडीगढ़ की 41.5 प्रतिशत महिलाएं ओवरवेट हैं। ये आंकड़ा पूरे उत्तर भारत में सबसे ज्यादा है। ओवरवेट से कई गंभीर बीमारियों के बढ़ने की आशंका है। दूसरी तरफ एनीमिया, विटामिन डी और विटामिन बी-12 की कमी उन्हें थकान, दर्द और मांसपेशियों से संबंधित बीमारियों की ओर धकेलता है।प्राणायाम जरूर करें: कपाल भाति प्राणायाम का एक प्रकार है। इससे एसिडिटी, गैसट्रिक व पेट से संबंधित बीमारियां दूर होती हैं। रोजाना एक हजार बार कपालभाति करना चाहिए। इसमें करीब 10-15 मिनट का वक्त लगता है। इसके करने से फेफड़े भी मजबूत होते हैं। वजन कंट्रोल होता है। अस्थमा रोगियों के लिए ये रामबाण है।सूर्य नमस्कार : इसके 12 आसन्न होते हैं। ये शरीर के एक-एक अंग पर असर डालता है। इसके करने से पाचन तंत्र, मस्तिष्क में चेतना, वेट कंट्रोल, रक्तसंचार में तेजी, शरीर में लचीलापन और मांसपेशियों को मजबूती मिलती है। जिनकी उम्र ज्यादा है, उन्हें पांच से दस बार करना चाहिए। जो यंग हैं, वे 100 तक कर सकते हैं।पहली मंजिल पर रहते हैं तो कम से कम आठ से दस बार उतरे चढ़े। दूसरी मंजिल के लिए पांच से सात बार। इससे भी आप फिट रह सकते हैं। घर पर पोंछा लगा सकते हैं। इससे भी शरीर दुरस्त रहता है। 45 मिनट में पांच किलोमीटर चले। हफ्ते में कम से कम पांच बार जरूर करें। इससे वेट और बीपी काबू रहेगा। सुबह का नाश्ता जरूर करें। कैंसर की समय-समय पर स्क्रीनिंग कराते रहे।रात का खाना सोने से दो से ढाई घंटे पहले खाना चाहिए। इससे खाना पच जाता है। देरी से खाना खाने से नींद भी ठीक नहीं आती और खाना नहीं पचता है। खाने में सलाद और फल को जरूर शामिल करें। रात के वक्त खाने में नमक कम खाएं। आठ से दस गिलास पानी पीएं। इससे न तो ज्यादा पीएं और न ही कम पीएं। हो सके तो सुबह पानी की शुरुआत गुनगुने पानी से करें।खून की कमी : भारतीय महिलाओं में अक्सर आयरन की कमी होती है। इससे शरीर में थकान और सांस लेने में दिक्कत आती है। कई बार हीमोग्लोबिन नार्मल होता है तो लोग समझते हैं कि खून की कमी नहीं है। इसके लिए फेरिटेन लेवल का टेस्ट करवाना चाहिए। महिलाओं में इसका नार्मल लेवल 11-307 नैनोग्राम पर मिली होता है। नार्मल से कम आने पर आयरन की गोलियां लें। कम से कम छह महीने तक खाएं, लेकिन डाक्टर की सलाह पर ही।विटामिन बी-12 : यह एक महत्वपूर्ण विटामिन है। खानपान में पर्याप्त मात्रा में उपलब्ध नहीं होने से अक्सर भारतीय महिलाओं में इसकी कमी होती है। इससे शरीर के अंदर आक्सीजन की मात्रा पूरी तरह से पहुंच पाती हैं। इससे महिलाओं में थकान आती है और कार्य क्षमता प्रभावित होती है। इसे चेक कराएं। यदि लेवल कम है तो डाक्टर को दिखाएं और इलाज करवाएं।विटामिन डी : एयरकंडीशन युग में लोग घरों में ही रहना पसंद करते हैं। इससे महिलाओं में विटामिन डी की कमी आ रही है। विटामिन डी कम होने से मांसपेशियों से संबंधित बीमारियों का खतरा रहता है। आस्टियोपोरोसिस व हड्डियों में दर्द की शिकायत रहती है। फ्रैक्चर जल्दी होता है। विटामिन डी की कमी से कमर में दर्द भी रह सकता है। कमी को पूरा करने के लिए कैल्शियमयुक्त भोजन खाएं। रोजाना धूप में भी कुछ देर बैठें।ब्रेस्ट कैंसर : ये कैंसर महिलाओं में सबसे ज्यादा कॉमन है। 20 से लेकर 50 साल तक की महिलाओं में इसका खतरा सबसे ज्यादा रहता है। समय पर इसकी पहचान नहीं होने पर यह रोग काफी खतरनाक साबित हो सकता है। इसलिए इसकी समय-समय पर जांच करवाते रहना चाहिए। ब्रेस्ट में गांठ महसूस होने पर डाक्टर से जरूर संपर्क करें। चंडीगढ़ में पीजीआई, जीएमसीएच 32, जीएमएसएच 16 में इसकी जांच करवाई जा सकती है।सरवाइकल कैंसर : महिलाओं में यह दूसरा सबसे कॉमन कैंसर है। इससे बच्चेदानी का कैंसर भी कहते हैं। समय पर पहचान नहीं होने से महिला की मौत भी हो सकती है। इसके मुख्य लक्षण अनियंत्रित रक्तस्राव, यौन संबंध के दौरान रक्त आना, वेजाइना से बदबूदार पानी आना, पेडू में दर्द जैसे मुख्य लक्षण होते हैं। 35 साल की उम्र होने के बाद हर महिला को इसकी जांच जरूर करवानी चाहिए।आस्टियोपोरोसिस : विटामिन डी की कमी से आस्टियोपोरोसिस का खतरा ज्यादा रहता है। इससे 40 साल से ऊपर महिलाएं पीड़ित होती हैं। इससे उम्र बढ़ने पर महिलाएं झुक कर चलने लगती हैं। गिरने पर हड्डियों में फ्रैक्चर हो जाता है और अक्सर हड्डियों में दर्द बना रहता है। कूल्हे की हड्डियों के टूटने पर कुछ लोगों की एक साल के भीतर मौत भी हो जाती है। इसके लिए 40 साल के बाद अपना चेकअप करवाएं। दूध व दूध से बने उत्पाद खाएं। आधे घंटे धूप में बैठें।दिल की बीमारी : डब्ल्यूएचओ की एक स्टडी के मुताबिक भारतीय महिलाओं में दिल की बीमारियों में 16-20 प्रतिशत की बढ़ोतरी हुई है। पहले माना जाता था कि पोस्ट मेनोपोज के दौरान महिलाओं में हार्ट की बीमारियां होती हैं, लेकिन अब जवान महिलाओं में भी दिल की बीमारियां बढ़ रही हैं। इसके लिए महिलाएं अपना वजन, ब्लड प्रेशर और तनाव नियंत्रण में रखें। दिल में कुछ भी तकलीफ हो तो तुरंत डाक्टर को दिखाएं।पोलिसिस्टिक ओवरी डिस्आर्डर: यह बीमारी सेक्स हार्मोन में असंतुलन होने से होती है। हार्मोन के बदलाव से मासिक धर्म (पीरियड) पर प्रभाव पड़ता है और पीरियड का समय गड़बड़ा जाता है। इससे ओवरी में सिस्ट बनने लगती है। यदि यह समस्या लंबे समय तक रहे तो महिलाओं को गर्भ धारण करने में दिक्कत आ सकती है। इससे पीड़ित महिलाओं में पुरुषों के हार्मोन बनने लगते हैं। यह बहुत ही आम समस्या है। इसके मुख्य लक्षण महिलाओं का वजन बढ़ना, चेहरे पर बाल का आना, लगातार मुहांसे आना, सिर के आगे से बालों का गायब होना है। जंक फूड व शारीरिक एक्सरसाइज न करने से इसका खतरा बढ़ता है। इससे बचने के लिए रोजाना एक्सरसाइज करें। फलों का सेवन करें और जंक फूड से बचे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहले काफी मोटी थीं सोनम कपूर, लगती थीं ऐसी, 35 किलो वजन घटाने पर बनीं इतनी खूबसूरत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-sonam-kapoor-shed-her-35-kilogram-weight-with-in-few-months/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 11:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-sonam-kapoor-shed-her-35-kilogram-weight-with-in-few-months/</guid>
      <description>आज बॉलीवुड में अपने हुस्न और अदाओं से लाखों दिलों को रिझाने वाली स्टाइलिश अभिनेत्री सोनम कपूर दिखने में कभी बहुत मोटी हुआ करती थीं। सोनम का वजन 86 किलो था, जिससे छुटकारा पाने के लिए सोनम ने कड़ी मेहनत की। आइए जानते हैं इतना वजन होने के बावजूद सोनम ने बॉलीवुड में फैशन क्वीन का खिताब कैसे जीता।  सोनम का वजन 86 किलो हुआ करता था, जिससे छुटकारा पाने के लिए सोनम ने कड़ी मेहनत की। एक बुक लॉन्च के दौरान दिए अपने एक इंटरव्यू में सोनम ने फैंस को बताया कि जब वो 19 साल की थी तो उनका वजन 86 किलो था। जिसकी वजह से वो काफी परेशान भी रहती थीं। उन्होंने बताया कि 17 साल की उम्र में उन्हें डायबिटीज हो गई थी। डाइट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है मोटापा दूर करने वाली अनोखी कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-cognitive-behavior-therapy/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-everything-about-cognitive-behavior-therapy/</guid>
      <description>आधुनिक जीवन शैली के कारण मोटापे की समस्या आम हो गई है और अपने शरीर को फिट रखना बहुत मुश्किल हो गया है। हमारे शारीरिक आकार को आत्म विश्वास से जोड़ा जाता रहा है। लेकिन आधुनिक जीवन शैली के कारण मोटापे की समस्या एक आम समस्या हो गई है और अपने शरीर को फिट रखना बहुत मुश्किल हो गया है। शरीर फिट रहे इसके लिए हमें कई प्रकार का इलाज करना पड़ता है, जिनमें जीवनशैली में सुधार (ऊर्जा की मात्रा लेने में कमी और शारीरिक गतिविधियों में वृद्धि, शल्य चिकित्सा) प्रमुख है।   दरअसल, मोटापा एक दीर्घकालीन बीमारी मानी जाती है और इसके चलते हमारे शरीर में एक साथ कई तरह की बीमारियां होती हैं। मोटापा आपके लिए दीर्घकालीन बीमारी न हो, इसके लिए खास तरह के इलाज की आवश्यकता होती है। ऐसा माना जाता है कि हमारे विचार हमारी भावनाओं और व्यवहार को प्रभावित करते हैं, न कि बाहरी चीजें, जैसे कि लोग, परिस्थितियां और घटनाएं इसी पर कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी आधारित है।   &amp;lsquo;ए कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी&amp;rsquo; संबंधी अध्ययन अमेरिका के क्लिनिकल न्यूट्रीशन जर्नल में प्रकाशित हुआ है। अध्ययन बताता है कि इसको अपनाने से ज्यादा वजन और मोटापे से ग्रस्त किशोरों के शरीर में सुधार होता है। वहीं जर्नल ऑफ अमेरिकन डायटेक्टिक एसोसिएशन में प्रकाशित एक अन्य अध्ययन बताता है कि कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी (सीबीटी) युवाओं और उनके परिवार के सदस्यों में खानपान संबंधी एक अच्छी आदत और शारीरिक गतिविधि के लिए प्रोत्साहित करती है। अगर हम कुछ चीजों का ध्यान करें, तो कॉग्निटिव बिहेवियर थेरेपी हमारे लिए काफी लाभदायक हो सकती है। एक सर्वेक्षण बताता है कि 75 प्रतिशत से ज्यादा लोग सही तरह से खानपान नहीं होने को लेकर शर्मिंदा महसूस करते हैं। एक स्वास्थ्यवर्धक भोजन की आदत शुरू करने में सबसे बड़ी बाधा शर्मिंदगी महसूस करना होता है। यदि आपने उच्च स्तर के फैट वाले भोजन के सेवन का निर्णय भी लिया है, तब भी आप अच्छा सोचें। उसका आनंद उठाएं। लेकिन कोशिश करें कि दिन के बाकि के समय में कम फैट वाले भोजन के सेवन का प्रयास करें। खुद को प्रेरणा देते रहने से टाइप 2 डाइबिटीज से पीड़ित महिलाओं को वजन कम करने और ग्लाइसेमिक को नियंत्रित करने में मदद मिलती है। खुद को प्रोत्साहित करते रहने या इस प्रकार के किसी वर्कशॉप में जाने से छह माह के अंदर वजन कम करने और मेटाबॉलिक को नियंत्रित करने में बड़े स्तर पर मदद मिलती है। कभी- कभी हम अपनी डाइट को सही नहीं रख पाते, इससे हमारी डाइट का नियम बिगड़ जाता है। अत: आपको इससे निपटने की कला आनी चाहिए। सीबीटी का उपयोग कम हो चुके वजन को फिर से पाने और वजन को नियंत्रित रखने में किया जा सकता है। इस पर ध्यान देने की जरूरत है कि डाइट लचीले दिशानिर्देशों का एक संग्रह है। सीबीटी आपको खुद के प्रति अच्छा महसूस करने में मदद कर करता है। याद रखें कि सुंदरता मन से आती है, न कि आपके शरीर से। खुद को खुश रखने के लिए कुछ अच्छी चीजें करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम उम्र में संबंध बनाने से होते हैं ये 5 बड़े नुकसान, चौथा वाला तो जरूर पढ़ें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-things-that-happen-to-your-body-if-you-are-having-sex-at-an-early-age/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 09:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/5-things-that-happen-to-your-body-if-you-are-having-sex-at-an-early-age/</guid>
      <description>आजकल कम उम्र में ही लड़के -लड़कियों में सेक्स के प्रति झुकाव देखने को मिलता है। कम उम्र में शारीरिक संबंध बनाने से कई समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है। खास बात यह है कि इस उम्र में संबंध बनाने के इन 5 बड़े नुकसान के बारे में शायद ही लोग वाकिफ होते हैं। आइए जानिए क्या हैं आखिर क्या हैं वो समस्याएं? शारीरिक विकास
लड़का हो या लड़की कम उम्र में शारीरिक संबंध बनाने से शरीर को काफी नुकसान होता है। कम उम्र में खासतौर से किशोरावस्था में संबंध स्थापित किए जाएं तो इसका शारीरिक विकास पर बुरा असर पड़ता है।जो लोग कम उम्र में संबंध बनाते हैं उनका विकास बाकी लोगों की तुलना में रूक जाता है। महत्वपूर्ण बात यह है कि शारीरिक विकास करवाने के लिए ली गई महंगी दवाओं का भी शरीर पर कोई असर नहीं पड़ता है। गर्भावस्था</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया की सबसे खूबसूरत बॉडी बिल्डर है ये लड़की, जिम में एक झलक पाने के लिए बेकरार रहते हैं लड़के</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-most-glamorous-bodybuilder-muscle-barbie-julia-vins-pictures-will-surely-take-your-heart/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 09:54:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/the-most-glamorous-bodybuilder-muscle-barbie-julia-vins-pictures-will-surely-take-your-heart/</guid>
      <description>आज तक आपने कई खूबसूरत लड़कियां देखी होंगी पर आज हम आपको ऐसी लड़की के बारे में बताने जा रहे हैं जिसकी खूबसूरती के चर्चे दुनियाभर में काफी मशहूर हैं। खास बात यह है कि यह 22 साल की यह लड़की उन सभी लोगों की सोच बदल देगी जो यह मानते हैं कि लड़कियां खूबसूरत और नाजुक होती हैं। आइए जानते हैं आखिर कौन है ये &amp;lsquo;बार्बी डॉल&amp;rsquo;। इस खूबसूरत 22 साल की बॉडी बिल्डर महिला का नाम जूलिया विंस है। जूलिया का जन्म 21 मई साल 1996 को रूस में हुआ था। बता दें कि जूलिया अपनी बॉडी की शेप और फिटनेस को बनाए रखने के लिए पिछले 6 साल से लगातार जिम में पसीना बहा रही हैं।जूलिया मॉस्को में होने वाली &amp;lsquo;वर्ल्ड पावर लिफ्टिंग&amp;rsquo; की चैंपियन भी रह चुकी हैं। आपको बता दें कि जूलिया विंस सोशल मीडिया पर काफी एक्टिव रहती हैं। जूलिया के अब तक इंस्टाग्राम अकाउंट पर 7 लाख फॉलोअर्स हो चुके हैं। जूलिया विंस हमेशा अपने फैंस के लिए अपनी लेटेस्ट तस्वीरें अपलोड करती रहती हैं। इनकी फिटनेस और खूबसूरती की वजह से इनके चाहने वाले उनकी तस्वीरों को बहुत ज्यादा पसंद करते हैं।जूलिया का चेहरा गुड़िया की तरह दिखता है इसीलिए लोग इन्हें &amp;lsquo;मसल बॉर्बी&amp;rsquo; के नाम से पुकारते हैं। एक इंटरव्यू के दौरान जूलिया ने बताया की उन्हें &amp;lsquo;मसल बॉर्बी&amp;rsquo; बुलाए जाने से काफी ख़ुशी मिलती है। जूलिया की बाइसेप्स 15 इंच और सीना 39 इंच है। जूलिया पावर लिफ्टर भी हैं और 180 किलो तक वजन उठा सकती हैं। बता दें, जूलिया जब 15 साल की थी तब से ही वह बॉडी बनाने के लिए ट्रेनिंग ले रही हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तकिया लगाकर सोने के ये होते हैं 5 नुकसान, क्या आप जानते हैं.... </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-your-favourite-pillow-making-you-sick/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 11:19:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-your-favourite-pillow-making-you-sick/</guid>
      <description>दिनभर की थकान मिटाने के लिए रात को जब आप अपने बिस्तर पर पहुंचते हैं तो एक उम्मींद आपके साथ जुड़ी होती है। आपको लगता है कि तकिये पर सिर रखते ही वो आपकी दिनभर की थकान झट से दूर कर देगा। पर क्या आप जानते हैं आपका ऐसा करना आपको महंगा पड़ सकता है। शारीरिक एवं मानसिक दिक्कतें 
एक रिसर्च के मुताबिक सिर के नीचे तकिया लेकर सोने से हमें कई शारीरिक और मानसिक दिक्कतें होती हैं। ऐसा इसलिए क्योंकि कई बार तकिये की गलत पोजीशन या फिर गलत हाइट की वजह से गर्दन पर ज़ोर पड़ता है। जिसकी वजह से रात भर सोने के बावजूद सुबह उठने पर हम खुद को तरो-ताजा महसूस नहीं करते, जो हमारे मानसिक तनाव का कारण बनता है।चेहरे पर झुर्रियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सफर के दौरान आती हैं उल्टियां? इन तरीकों से पाएं निजात</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-cure-vomiting-during-travel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 10:19:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-cure-vomiting-during-travel/</guid>
      <description>कुछ लोग ऐसे होते हैं जिन्हें सफर को दौरान सिर दर्द और उल्टियों की शिकायत रहती है। ऐसे लोग सफर का पूरा मजा नहीं ले पाते। अगर आपको भी ऐसी दिक्कतें रहती हैं तो इन तरीकों से आप इससे निजात पा सकते हैं।  मिंट के तेल की कुछ बूंदे किसी रुमाल पर छिड़के और उसे सूंघते रहे। इससे आराम होगा। मिंट की चाय पीने से भी राहत मिलेगी।
अदरक की गोलियां, टॉफी या फिर अदरक की चाय भी बहुत काम की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खाने की जान है नमक, ज्यादा खाओगे तो मारे जाओगे, कम खाएंगे तो इस बीमारी से बच जाएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/consume-less-salt-to-prevent-chronic-kidney-diseases/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/consume-less-salt-to-prevent-chronic-kidney-diseases/</guid>
      <description>नमक खाने की जान होती है लेकिन अगर यह ज्यादा मात्रा में खाया जाए तो बीमारी की वजह भी हो सकता है। स्वास्थ्य विशेषज्ञों का कहना है कि खाने में नमक की मात्रा कम रखने से युवावस्था में किडनी की बीमारियों से बचा जा सकता है। देश में मौत के पांच प्रमुख कारणों में किडनी की बीमारी भी एक है।  विशेषज्ञों का कहना है कि हमारे देश में ज्यादातर घरों में रसोई का जिम्मा महिलाओं के पास होता है। ऐसे में वो खाने में नमक का कम इस्तेमाल कर किडनी की बीमारी से बचाव में अहम भूमिका अदा कर सकती हैं। मुंबई के सैफी अस्पताल के नेफ्रोलॉजिस्ट डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन टिप्स को आजमाकर आप भी गर्मियों को दे सकते हैं मात,जानिए कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-take-care-of-your-health-in-summer/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 09:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-take-care-of-your-health-in-summer/</guid>
      <description>गर्मी के मौसम ने दस्तक दे दी है। इससे घबराने के बजाए थोड़ी सी तैयारी करें और खान-पान सहित दिनचर्या में बदलाव कर इसका स्वागत करें। सर्दी के जाते ही तपती गर्मी के मौसम ने दस्तक दे दी है। इसको लेकर घबराने की जरूरत नहीं है । इससे निपटने के लिए थोड़ी-सी तैयारी कीजिए। कुछ छोटी-छोटी बातों पर ध्यान दीजिए और फिर गर्मी के इस मौसम का आनंद उठाइए। गर्मी से बचने के लिए अगर इन छोटी-छोटी बातों पर अमल करें तो काफी राहत मिलेगी। सुबह उठें और घूमने जाएं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फैशन की दौड़ में सेहत को नजरअंदाज करना पड़ सकता है भारी, जानें क्यों</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/while-taking-care-of-your-health-you-can-take-care-of-your-beauty-too/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 10:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/while-taking-care-of-your-health-you-can-take-care-of-your-beauty-too/</guid>
      <description>खूबसूरत दिखने के लिए खूब सारे पैसे खर्च करती हैं। फैशन की दौड़ में पीछे न रह जाए, इसलिए हर ट्रेंड पर आपकी नजर रहती है। फिर सेहत की खूबसूरती पर ध्यान क्यों नहीं देती हैं आप? भले ही आपने बीस की उम्र में अपनी सेहत की कोई फिक्र नहीं की, लेकिन तीस की उम्र के बाद आपकी यह लापरवाही आपको बीमार भी कर सकती है। स्त्री रोग विशेषज्ञ डॉ. नीलांचली सिंह कहती हैं कि यही वह उम्र है, जब कामकाज से लेकर घर-परिवार तक नई जिम्मेदारियां उठाने का समय शुरू हो जाता है।  ऐसे में महिला और पुरुष दोनों को ही अपनी सेहत के बारे में नए सिरे से सोचने और उसे संवारने की जरूरत होती है। जहां तक बात महिलाओं की है, तो बढ़ती उम्र के साथ उनमें कुछ हार्मोनल बदलाव होते हैं, जिसकी वजह से कई शारीरिक दिक्कतें भी होती हैं। हालांकि, महिलाएं शरीर में हो रहे बदलाव को गंभीरता से नहीं लेती हैं, जो बाद में किसी गंभीर बीमारी का कारण भी बनता है। इसलिए महिलाओं को अपने शरीर से संबंधित छोटे-बड़े सभी प्रकार के बदलाव को हल्के में न लेते हुए उसके बारे में अपने बड़ों और चिकित्सकों से परामर्श करते रहना चाहिए, ताकि समय रहते उसका सही इलाज मिल सके। त्वचा पर दाग- धब्बे या मस्सों का होना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिटनेस को लेकर सलमान खान ने दिखाया जेल में ऐसा जुनून, दंग रह गए कैदी और सारा स्टाफ</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-continues-his-workouts-in-jail-for-the-blackbuck-poaching-case/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 13:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/salman-khan-continues-his-workouts-in-jail-for-the-blackbuck-poaching-case/</guid>
      <description>बॉलीवुड के &amp;lsquo;दंबग&amp;rsquo; सलमान खान एक बार जो कमिटमेंट कर लेते हैं तो उसके बाद वो खुद अपनी भी नहीं सुनते। यह बात एक बार फिर उन्होंने सच साबित कर दी है। जी हां और इस बार बात हो रही है सलमान के खुद से किए फिटनेस कमिटमेंट की। सलमान खान एक्सरसाइज करने और खुद को फिट रखने में कोई कसर नहीं छोड़ते हैं। सलमान ने अपना यह रूटीन जोधपुर जेल में भी कायम रखा। सलमान खान अपनी फिटनेस को लेकर कितने सिरियस है यह इस बात से ही पता चल जाता है कि अगर किसी दिन वो वर्कआउट नहीं कर पाते तो रात के दो बजे या जब भी समय मिलता है, कसरत जरूर करते हैं। खास बात यह है कि काला हिरण शिकार मामले में जोधपुर जेल में बंद सलमान खान का यह फिटनेस प्रेम वहां भी कायम रहा। खबरों की माने तो काला हिरण शिकार मामले में 5 साल की सजा पाने वाले सलमान खान ने भले ही दो रातें जेल में खाना नहीं खाया हो पर अपने वर्कआउट को पहले की ही तरह कायम रखा। बताया जा रहा है कि सलमान शुक्रवार सुबह जल्दी उठ गए। अपने बैरक से सुबह साढे़ आठ बजे बाहर आकर जेल अधिकारियों की अनुमति लेकर उन्होंने कैंटीन से एक ग्लास दूध और ब्रेड खरीदा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोज शराब पीते हैं तो संभल जाएं, खत्म हो सकती है सेक्स लाइफ</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/is-alcohol-affecting-your-sex-life/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/is-alcohol-affecting-your-sex-life/</guid>
      <description>शराब की कम मात्रा आपकी सेक्स लाइफ को ज्यादा नुकसान नहीं पहुंचाती लेकिन बहुत अधिक शराब पीने से आपकी सेक्स लाइफ तबाह हो सकती है। आगे की स्लाइड्स में जानिए शराब आपकी सेक्स लाइफ पर कैसे असर डालता है- शराब की अधिक मात्रा पुरुषों में सेक्स के लिए जिम्मेदार हॉर्मोन टेस्टोस्टेरोन को प्रभावित करती है। जो पुरुष हफ्ते में तीन बार या उससे ज्यादा शराब पीते हैं उन्हें इरेक्टाइल डिसफंक्शन की समस्या से जूझना पड़ता है।  अगर आप बच्चे की प्लानिंग कर रहे हैं तो शराब का सेवन आपके लिए बहुत घातक हो सकता है। दरअसल शराब पीने से भ्रूण को फीटल अल्कोहल सिड्रोम नाम की बीमारी हो जाती है। जिससे उसका विकास नहीं हो पाता। 2014 में एक सर्वे किया गया था जिसमें ये बात सामने आई कि शराब पीने के कारण लोग असुरक्षित यौन संबंध बना लेते हैं जिससे उन्हें एड्स और कई दूसरी यौन जनित बीमारियां होने का खतरा बढ़ जाता है। अगर आप नियमित तौर पर शराब पीते हैं तो संभल जाएं। इससे आपके आतंरिक अंगों को नुकसान पहुंचता है। ये आपकी सेक्स की इच्छा को भी कम कर देता है। कई बार तो शराब की वजह से आपके प्राइवेट पार्ट तक रक्त का संचार भी नहीं हो पाता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अच्छी फिगर के लिए दिन भर ब्रा पहनना सही या गलत, यहां जानिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-wearing-bra-all-day/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 13:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/side-effect-of-wearing-bra-all-day/</guid>
      <description>लड़कियों का ये मानना है कि अच्छे फिगर के लिए दिनभर ब्रा पहनना जरूरी है। लेकिन ऐसा नहीं है दिनभर ब्रा पहनना सेहत के लिए काफी घातक हो सकता है। कोशिश करें कि बाहर से आने के बाद आप ब्रा जरूर उतार दें। सोते वक्त तो आपको भूलकर भी ब्रा नहीं पहननी चाहिए। आगे की स्लाइड्स में पढ़िए पूरे दिन ब्रा पहनने के नुकसान- दिनभर ब्रा पहनने वाली लड़कियां जान लें। ऐसा करने से सबसे खतरनाक प्रभाव ब्लड सर्कुलेशन पर पड़ता है। ब्रा पहनने से शरीर में रक्त संचार बेहतर तरीके से नहीं हो पाता। इससे दिल से जुड़ी समस्याएं घेर सकती हैं। बहुत ज्यादा टाइट ब्रा जैसे अंडरवायर ब्रा या स्पोर्ट्स ब्रा ब्रेस्ट टिशूज को भी बुरी तरह से प्रभावित करती हैं। जिससे ब्रेस्ट में दर्द की शिकायत हो सकती है। दिनभर ब्रा पहनना पीठदर्द जैसी गंभीर समस्या भी दे जाता है। ब्रा पेक्टोरल मसल्स पर दबाव डालती है जिसका असर पीठ दर्द के रूप में देखने को मिलता है।  दिन भर ब्रा पहनने वाली लड़कियों को हाइपरपिगमेंटेशन की समस्या से भी जूझना पड़ सकता है। ब्रा पहनने से मेलानिन नाम का तत्व शरीर के एक हिस्से में ही स्टोर होने लगता है जिससे वो हिस्सा काला पड़ने लगता है। इन सब दिक्कतों के अलावा दिनभर ब्रा पहनने से खुजली और इंफेक्शन जैसी समस्याएं भी पैदा होने लगती है। ब्रा के स्ट्रिप वाले हिस्से पर नमी की वजह से फंगस का खतरा भी पैदा हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कियों के मन में पीरियड्स को लेकर होते हैं कई सवाल, मां के नाते देना होगा जवाब</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-talking-to-your-child-about-menstruation-is-very-important-for-every-mother/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-why-talking-to-your-child-about-menstruation-is-very-important-for-every-mother/</guid>
      <description>पीरियड्स यानी माहवारी। कई लोग इसे वो और उन दिनों की बात भी कहते हैं। वो कच्ची उम्र की है। यदि उसे थोड़ा-बहुत मालूम भी हो, तो वो आपको बताने में झिझकती है। प्लान इंटरनेशनल यूके के एक शोध में 1000 लड़कियों को शामिल किया गया। शोध में पाया गया कि लड़कियां पीरियड्स की बात पर झिझकती हैं। उनमें से एक तिहाई लड़कियों को पता ही नहीं कि उन्हें पीरियड्स कब होगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धर्म का रास्ता अपनाकर भी बढ़ा सकते हैं अपनी उम्र, ऐसा हम नहीं ये शोध कहता है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/your-religious-nature-not-only-reduce-your-stress-but-also-increase-your-age/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:36:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/your-religious-nature-not-only-reduce-your-stress-but-also-increase-your-age/</guid>
      <description>अमेरिका की वंडरबिल्ट यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने अपने एक शोध में पाया है कि जो लोग धार्मिक गतिविधियों में हिस्सा लेते हैं, उनका स्वास्थ्य बेहतर रहता है और उनकी उम्र भी बढ़ती है। इसके पीछे कारण यह है कि ऐसे स्थानों पर मनुष्य को सुकून मिलता है और उसका तनाव कम हो जाता है।  शोधकर्ता मेरिनो ब्रूस के अनुसार, किसी धर्म में आस्था का तनावमुक्त रहने और लंबी उम्र से संबंध है। ऐसे स्थान जहां आपको आस्था का अनुभव होता है, आपकी सेहत के लिए अच्छे होते हैं। अध्ययन के दौरान विभिन्न धर्म और समुदाय के 5,449 लोगों को शामिल किया गया। इनमें से 64 फीसदी लोग रोजाना पूजा-पाठ करते थे। सभी की सेहत को ब्लड प्रेशर, कोलेस्ट्रॉल-एचडीएल स्तर जैसे स्वास्थ्य के विभिन्न पैमानों पर जांचा गया। नतीजों में पाया गया कि नियमित रूप से धार्मिक गतिविधियों से जुड़े रहने वाले लोगों में तनाव कम रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के बच्चों का ज्यादा देर तक सोना दे सकता है नुकसान, रिसर्च में खुलासा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/does-too-much-sleep-increase-diabetes-risk/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:31:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/does-too-much-sleep-increase-diabetes-risk/</guid>
      <description>क्या आपको पता है कि रात में पर्याप्त नींद नहीं लेने वाले बच्चों को टाइप 2 मधुमेह होने का खतरा अधिक होता है। ब्रिटेन में लंदन की सेंट जॉर्जेज यूनिवर्सिटी में अनुसंधानकर्ताओं ने ब्रिटेन में नौ से 10 आयु वर्ग के 4525 बच्चों के शारीरिक माप, उनके रक्त के नमूने और प्रश्नावली आंकड़ा एकत्र किया।   अनुसंधानकर्ताओं ने पाया कि जो बच्चे अधिक देर तक सोते हैं उनका वजन अपेक्षाकृत कम होता है। नींद के समय का इन्सुलिन, इन्सुलिन प्रतिरोधक और रक्त में ग्लुकोज के साथ विपरीत संबंध है यानी यदि नींद का समय अधिक होगा, तो इन्सुलिन, इन्सुलिन प्रतिरोधक और रक्त में ग्लुकोज का स्तर कम होगा। इसलिए ब्रिटेन में राष्ट्रीय स्वास्थ्य सेवा (एनएचएस) 10 साल के बच्चे को 10 घंटे की नींद की सलाह देता है। यूनिवर्सिटी के प्रोफेसर क्रिस्टोफर जी ओवेन ने कहा, ‘‘इस रिपोर्ट से पता चलता है कि जीवन के शुरूआती वर्षों से नींद का समय बढ़ाने से शरीर की चर्बी और टाइप 2 मधुमेह का स्तर कम करने में मदद मिलती है।’’ उन्होंने कहा, ‘‘ बचपन में पर्याप्त नींद के संभावित लाभों का फायदा युवावस्था में स्वास्थ्य को मिल सकता है।’’ यह अध्ययन पीडिएट्रिक्स पत्रिका में प्रकाशित हुआ है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नहाते समय शरीर के इन खास अंगों पर साबुन लगाना पड़ सकता है भारी, जानिए वजह</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-why-you-should-not-use-soap-on-your-private-parts/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 09:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-why-you-should-not-use-soap-on-your-private-parts/</guid>
      <description>कई लोग नहाते समय शरीर के कुछ हिस्सों पर साबुन लगाने की गलती करते हैं जिसका नुकसान उन्हें बाद में चुकाना पड़ता है। दरअसल नहाते समय अगर आप भी अपने खास अंगों को साफ करने के लिए साबुन का इस्तेमाल करते हैं तो संभल जाएं, आपका ऐसा करना आपको मुसीबत में डाल सकता है। आइये जानते है कौन से है वो अंग जहा हमे साबुन नहीं लगाना चाहिए। डॉक्टरों की माने तो शरीर के गुप्त हिस्सों पर साबुन लगाने से वहां की त्वचा नरम पड़ जाती है। जिसकी वजह से व्यक्ति को खुजली की समस्या हो सकती है। डॉक्टरों की माने तो कई लोग नहाते समय शरीर के गुप्त हिस्सों पर एक बार नहीं बल्कि कई बार साबुन लगाते हैं। उनका ऐसा करना खतरे की निशानी है। बता दें, शरीर पर एक से अधिक बार साबुन लगाने से उस जगह अधिक पसीना आता है। जिसकी वजह से वहां की त्वचा ड्राई हो जाती है। जिसकी वजह से वहां की स्किन काफी सख्त भी हो जाती है। बावजूद इसके अगर आपको शरीर के इस अंग पर खुजली की समस्या हो रही है तो समय रहते ही इसका इलाज करवा लें वरना ये किसी बड़ी बीमारी का कारण बन सकता है। लेकिन अगली बार नहाते समय इस बात का ध्यान जरूर रखें कि आपको अपने गुप्त अंगों पर साबुन नहीं लगाना है। इसके अलावा कई लोग नहाने के बाद टॉवल से अपने शरीर को रगड़-रगड़ कर साफ करते हैं। ऐसा करते समय उन्हें लगता है कि ऐसा करने से उनकी त्वचा ज्यादा साफ हो जाएगी लेकिन ऐसा नहीं है। नहाने के बाद टॉवल से त्वचा को रगड़-रगड़ साफ करने से स्किन ड्राई हो सकती है। इतना ही नहीं शरीर से बाल झड़ने का खतरा भी बना रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सलमान जैसे कई स्टार्स की ये आदतें भूलकर भी न अपनाएं, वरना हेल्थ चौपट हो जाएगी आपकी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-bad-habits-of-bollywood-stars-like-salman-khan-can-make-you-ill/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 09:15:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-bad-habits-of-bollywood-stars-like-salman-khan-can-make-you-ill/</guid>
      <description>अगर आप भी अपने फेवरेट स्टार को आंख बंद करके फॉलो करते हैं तो थोड़ा सतर्क हो जाइए कहीं उनकी हर आदत फॉलो करने के चक्कर में आपकी हेल्थ खराब न हो जाए।  आगे की स्लाइड्स पर क्लिक करके जानें बड़े स्टार की कुछ खराब आदतों के बारे में। सलमान खान
इस लिस्ट में पहला नाम आता है काला हिरण केस के दोषी सलमान खान का, एक प्रेस कॉन्फ्रेस के दौरान सलमान बेहद अजीबो-गरीब हरकत करते दिखाई दिए। दरअसल सलमान यहां अपनी रिप्ड जींस के धागे नोचकर खा रहे थे। जिसे उनके किसी सोशल मीडिया यूजर ने अपलोड कर दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोड़ दीजिए ये 6 गंदी आदतें, वरना जवानी में ही लोग कहने लगेंगे &#39;अंकल&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-habits-that-are-making-you-older/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/6-habits-that-are-making-you-older/</guid>
      <description>आजकल प्रदूषण इतना बढ़ गया है कि लोग उम्र से पहले ही बूढ़े दिखने लगे हैं। इसके लिए आपकी कुछ आदतें भी जिम्मेदार हैं जिन्हें आपको समय रहते बदलना होगा। नहीं तो आपको भी लोग जल्द ही अंकल कहकर बुलाने लगेंगे। तो आइए जानते हैं इन आदतों के बारे में जो आपको समय से पहले बूढ़ा बना रही हैं। तकिए पर मुंह के बल सोना
जो लोग उल्टा या पेट के बल सोते हैं उनके चेहरे पर जल्दी झुर्रियां पड़ जाती हैं। ऐसा इसलिए होता है क्योंकि पेट के बल सोने पर आपका चेहरा तकिए की तरफ होता है। इसलिए तकिए पर अपना चेहरा नहीं सिर रखकर सोएं। पानी कम पीना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी चोरी-छिपे जमकर पोर्न देखते हैं? एक खतरनाक बीमारी की जद में हैं आप</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/hypersexual-disorder-symptoms-and-treatment/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/hypersexual-disorder-symptoms-and-treatment/</guid>
      <description>2010 में अमेरिकन साइकेट्रिक एसोसिएशन ने सेक्स की लत को हाइपरसेक्शुअल डिसऑर्डर का नाम दिया। ये 18 साल से लेकर किसी भी उम्र के वयस्क में देखा जा सकता है। अगर आप में भी ये लक्षण दिखे तो आप भी समझ जाएं कि आप को सेक्स की लत है।  अगर कोई व्यक्ति दिन के अधिकतर समय में &#39;सेक्स-फैंटेसी&#39; में खोया रहता है और ये व्यवहार यदि छह महीने तक जारी रहता है तो ये &#39;सेक्स एडिक्शन&#39; है। अगर आप दिन का ज्यादा से ज्यादा समय पोर्न देखकर गुजारते हैं तो ये भी हाइपरसेक्शुअल डिसऑर्डर का एक लक्षण हो सकता है। ड्रग्स लेने वाले लोग इस बीमारी का शिकार हो जाते हैं। उनके लिए सेक्स किसी नशे से कम नहीं होता। ऐसे लोग खुद को काबू में नहीं रख पाते और किसी भी अनजान इंसान के साथ सेक्स करने के लिए तैयार हो जाते हैं। जो लोग साइबर सेक्स और फोन सेक्स के लिए भी हमेशा उतावले रहते हैं। उन्हें भी सचेत हो जाता चाहिए क्योंकि वो भी सेक्स की लत से पीड़ित हो सकते हैं। अगर आपमें इसमें से कोई भी लक्षण हो तो आपको डॉक्टर से जरूर संपर्क करना चाहिए। साइकोथेरेपी, ग्रुपथेरेपी, मेडिकेशन और कीमोथेरेपी से इस बीमारी का इलाज किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चीनी से नहीं होती डायबिटीज, जानें इससे जुड़े सच्चाई</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/myths-related-to-diabetes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 10:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/myths-related-to-diabetes/</guid>
      <description>डायबिटीज को लेकर कई लोगों में भ्रम होते हैं। ज्यादातर लोगों का मानना है कि चीनी से डायबिटीज होती है। जबकि ये सच नहीं है। ऐसे ही बहुत से भ्रम लोगों के दिल में हैं तो आइए जानते हैं डायबिटीज से जुड़े मिथक और उनकी सच्चाई। मिथक- डायबिटीज का मुख्य कारण चीनी है।
सच्चाई- अक्सर चीनी को ही डायबिटीज का प्रमुख कारण माना जाता है लेकिन ऐसा नहीं है। दो तरह की डायबिटीज होती है। टाइप1 डायबिटीज पैन्क्रियाज में इंसुलिन बनाने वाली कोशिकाओं के कारण होती है और टाइप2 डायबिटीज आनुवांशिक और लाइफस्टाइल पर निर्भर होती है। अगर आप भोजन में कैलोरी की ज्यादा मात्रा ले रहे हैं इससे मोटापा तो बढ़ता ही है साथ में डायबिटीज की समस्या भी हो जाती है। मिथक- डायबिटीज के मरीज अक्सर बीमार रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस उम्र के बाद जींस पहनने से कर लें तौबा, जानिए क्यों?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-should-you-stop-wearing-jeans/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 13:51:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/when-should-you-stop-wearing-jeans/</guid>
      <description>जींस को आज सबसे कंफर्टेबल पहनावे के तौर पर देखा जाता है। लेकिन आपका दिल ये जरूर सुनकर बैठ जाएगा कि एक उम्र के बाद आपको जींस पहनना छोड़ देना चाहिए। दरअसल ब्रिटेन में हुए एक रिसर्च में ये बात सामने आई है कि 53 साल की उम्र तक पहुंचने के बाद आपको जींस पहनने का मोह त्याग देना चाहिए। ये रिसर्च कलेक्टप्लस कुरियर सर्विस ने की है।  इस रिसर्च के मुताबिक इस उम्र के बाद आपको अपने लिए परफेक्ट जींस चुनने में दिक्कतों का सामना करना पड़ता है और अगर आपको जींस मिल भी गई तो आपको उसके लिए ज्यादा रुपए खर्च करने पड़ते हैं। हालांकि इस रिसर्च की बात वोग मैग्जीन की एडिटर केली कोनर सिरे से खारिज करती हैं। उनका कहना है जब तक आप जींस पहनने में खुद को कंफर्टेबल महसूस करते हैं जब तक आप जींस का इस्तेमाल कर सकते हैं।  कई फैशन एक्सपर्ट्स ने भी इस सर्वे पर आपत्ति दर्ज कराई है। मार्केटिंग डायरेक्टर कैथेरीन वूल्फ का कहना है कि हमारी रिसर्च ये खुलासा करती है कि जींस युवा लोगों के लिए रिजर्व मानी जाती है। जिसकी वजह से हमें 53 साल के बाद जींस नहीं पहनना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 की उम्र के बाद इन बदलावों को अनदेखा न करें मर्द, वरना पछताएंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/changes-in-men-after-30/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 12:54:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/changes-in-men-after-30/</guid>
      <description>महिलाओं की तरह पुरुषों में भी उम्र के साथ-साथ कई तरह के बदलाव होते हैं। कुछ लोग इन बदलावों को अनदेखा कर देते हैं जिस वजह से उन्हें कई तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ता है। लेकिन योगा और एक्सरसाइज करके इनसे निजात पाई जा सकती हैं। फिलहाल जानते हैं इन चेंजेस के बारे में। - 30 की उम्र के बाद कुछ पुरुषों में प्रोस्टेट कैंसर का खतरा बढ़ जाता है। इसमें यूरीन करते समय दर्द, रात में ज्यादा पेशाब आना जैसी समस्याएं होती हैं। अगर ये लक्षण नजर आएं तो इन्हें इग्नोर ना करें और डॉक्टर को जरूर दिखाएं। - 30 की उम्र के बाद पुरुषों का पाचन तंत्र गड़बड़ाने लगता है जिस वजह से खाना सही से नहीं पच पाता। साथ ही शरीर कैलोरी बर्न करना भी कम कर देता है। इस वजह से मोटापा बढ़ने लगता है। इसके लिए उन्हें रोजाना एक्सरसाइज करनी चाहिए और फास्ट फूड से दूर रहना चाहिए। - पुरुषों में 30 की उम्र के बाद मांसपेशियां सिकुड़ने लगती हैं, वह पहले की तरह लचीली नहीं रहतीं। ऐसे में मांसपेशियों में दर्द की समस्या होने लगती है। इसके लिए जरूरी है कि आप अभी से एक्सरसाइज या योग करना शुरू कर दें। - उम्र के साथ-साथ हड्डियां कमजोर होने लगती है। ऐसे में आपको खाने में कैल्शियम और विटामिन डी की भरपूर मात्रा लेनी चाहिए और समय-समय पर शरीर का चेकअप करवाते रहना चाहिए। - मोटापे की वजह से शरीर में बैड कैलेस्ट्रॉल जमने लगता है और ह्रदय संबंधित बीमारियों का खतरा बढ़ जाता है। इसके साथ ही हाई ब्लड प्रेशर की समस्या भी पैदा होती है।- 30 पार करने के बाद मर्दों में टेस्टोस्टेरोन कम होने लगता है। यह सेक्स हार्मोन होता है। इस वजह से मर्दों में तनाव की स्थिति पैदा हो जाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के बाद क्यों अचानक बढ़ने लगता है लड़कियों का वजन, सामने आए 7 बड़े कारण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-why-mostly-girls-gain-weight-after-marriage/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 13:29:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/reasons-why-mostly-girls-gain-weight-after-marriage/</guid>
      <description>आपने अक्सर देखा होगा शादी होने के बाद ज्यादातर महिलाओं का तेजी से वजन बढ़ जाता है। वेट गेन करने का कारण अक्सर लोग शारीरिक संबंध को मानते हैं, लेकिन असलियत में ऐसा नही होता। क्या आपने कभी शादी के बाद बढ़ते वजन की सही वजह जानने की कोशिश की है ? आईए बताते हैं, आखिर क्यों शादी के बाद औरतों का वजन तेजी से बढ़ जाता है। शादी के बाद नये कपल को सभी रिश्तेदारों के घर खाने पर जाने के रिवाज से आप सब वाकिफ होंगे। अब पार्टी में जाना है तो हाई कैलरी खाना ही मिलेगा। साथ ही आपको जबरदस्ती भूख से ज्यादा खिलाया जाता है। इसी रिवाज के चलते कपल की खाने की आदतों में बदलाव आ जाता है। जिस कारण शादी के बाद वजन बढ़ने लगता है।लोगों का मानना है कि शादी के बाद यौन जीवन में सक्रियता के कारण भी वजन में बढ़ोतरी होती है। माना जाता है कि शारीरिक संबंध बनाने से महिलाओं के शरीर में कई तरह के हार्मोनल बदलाव होते हैं, जिस वजह से महिलाओं का वजन बढ़ता है, लेकिन अभी तक ऐसी कोई भी स्टडी सामने नहीं आई है जिसमें इस बात की पुष्टि की गई हो।शादी के बाद कपल्स के शरीर में काफी बदलाव आते हैं। ऐसा अक्सर बदली हुई लाइफस्टाइल की वजह से होता है। साथ ही ये भी कहा जाता है कि लोग शादी के बाद जितना ज्यादा खुश होते हैं उनके मोटे होने की उतनी ज्यादा संभावनाएं होती हैं। एक हेल्थ रिपोर्ट के अनुसार, जिन कपल को एक दूसरे के प्रति ज्यादा प्यार की भावना, सुरक्षा और खुशी का एहसास होता है उन लोगों का वजन तेजी से बढ़ जाता है।एक शोध के अनुसार शादीशुदा जोड़े सिंगल लोगों की तुलना में ज्यादा अच्छा खाना खाते हैं। लेकिन वह बिजी रहने के चलते खुद पर ध्यान नहीं दे पाते जिसकी वजह से वजन में बढ़ोतरी होती है। लोगों का ऐसा मानना हैं कि शादी के बाद सिर्फ महिलाओं का वजन बढ़ता है, लेकिन ऐसा बिल्कुल नहीं है। शादी के बाद जितनी तेजी से महिलाओं का वजन बढ़ता है उससे कई ज्यादा तेजी से पुरुषों का वजन भी बढ़ता है। स्टडी के मुताबिक, अगर कोई महिला 20 साल की है तो शादी के पांच सालों में उसका वजन 11 किलो ग्राम तक बढ़ जाता है। वहीं इसी उम्र के पुरुष का वजन 13 किलोग्राम तक जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घी के नुकसान खूब सुने होंगे, ये फायदे भी जान लीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-and-beauty-benefits-of-ghee/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 12:23:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/health-and-beauty-benefits-of-ghee/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग घी केवल स्वाद के लिए खाते हैं लेकिन इसके कुछ फायदे भी हैं जिनसे आप अंजान होंगे। घी दिल की बीमारियों से दूर रखता है। घी में सीएलए यानी वो फैटी एसिड होता है जो मधुमेह और दिल की बीमारियों से बचाता है। घी खाना पचाने में मदद करता है। घी में बुटेरिक एसिड होता है जो अंतड़ियों के सेल्स को पोषित करता है। ये पेट की जलन भी कम करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाल हो रहे हैं पतले तो जान लें, कुछ कहना चाहता है आपका शरीर, उसकी सुनें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/listen-to-your-body/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/listen-to-your-body/</guid>
      <description>अगर कमर के आसपास ज्यादा चर्बी जाम हो रही है तो ये दस्तक है डॉयबटीज की। महिलाओं की कमर 34 इंच और पुरुषों की कमर 40 इंच से ज्यादा है तो डॉयबटीज का खतरा बढ़ जाता है। बहुत ज्यादा वजन डॉयबटीज को बुलावा देता है। अगर आंखो के नीचे काले घेरे हो रहे हों तो ये किसी एलर्जी की तरफ इशारा है। या फिर आपकी नींद नहीं पूरी हो रही है। पैरों में उंगलियों के बीच अगर सफेदी सी आ रही हो या कट गया हो तो आपको जरुरत है पैरों की साफ-सफाई की और उसकी देखभाल की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी खुशी, कभी गम कहीं आपको भी तो नहीं ये गंभीर मानसिक बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/are-you-also-suffering-from-this-unique-mental-illness/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/are-you-also-suffering-from-this-unique-mental-illness/</guid>
      <description>&amp;lsquo;बाइपोलर डिसऑर्डर&amp;rsquo; एक मानसिक बीमारी है, जिसमे रोगी का मन लगातार कई महीनों या हफ्तों तक बहुत उदास या बहुत खुश रहता है। बाइपोलर डिसऑर्डर को मिजाज एवं व्यवहार में बदलाव, कभी अवसाद, कभी उन्माद, तो कभी मानसिक एवं मस्तिष्क विकार भी कहा जाता है।  यह एक ऐसा मानसिक विकार है, जिसमें व्यक्ति कुछ समय के लिए अवसाद एवं कुछ समय के लिए उन्माद वाली अवस्था में रहता है। व्यक्ति की मनोदशा, ऊर्जा, गतिविधियों का स्तर हर दिन बदलता रहता है। यह समस्या महिलाओं को पुरुषों के मुकाबले ज्यादा होता है। उन्माद एवं अवसाद की अवस्थाएं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फौलादी सीना चाहते हैं तो जरूर आजमाएं ये टिप्स, दमदार दिखेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-build-up-strong-chest-muscles/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 10:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-build-up-strong-chest-muscles/</guid>
      <description>चौड़ा सीना पाने के लिए कुछ खास कसरत करने की जरूरत है। जानिए कौन कौन सी कसरत कर के पा सकते हैं आप मजबूत सीना। जिम में सीना चौड़ा करने की कसरत करने के लिए केबल प्रेस करें। इससे न तो आपको चोट लगेगी और सीने की मांस पेशियों पर दबाव भी बढ़ेगा। डंबल फ्लाई करने से भी सीने की मसल्स मजबूत होती हैं। ध्यान रहे आप ऐसी बेंच पर लेटें जिसपर कमर सीधी रहे न कि मुड़े। &#39;फिटनेस वाइकिंग&#39; साइट के मुताबिक पुश अप्स लगाने से सीने की मसल्स पर जोर पड़ता है और वे मजबूत होती हैं। लेकिन ध्यान रहे भार हाथों और पैर के अंगूठों के बीच बराबर का भार पड़े। साधारण पुश अप्स कर के अगर आपने खुद को तैयार कर लिया है तो अब वक्त है थोड़ी और मेहनत करने का। एक हाथ से पुश अप्स लगाने से सीने पर और जरूर पड़ेगा। इसके लिए किसी डिब्बे का भी सहारा ले सकते हैं। चौड़ा सीना पाने के लिए सबसे जरूरी है बेंच प्रेस कसरत। शुरुआत में हल्के वजन की बेंच का इस्तेमाल करिए और फिर समय के साथ धीरे धीरे वजन बढ़ाइए। इसके लिए ट्रेनर की मदद लेना बेहतर रहेगा। जिम में कसरत करने के बाद शरीर को आराम करने का भी पर्याप्त समय मिले क्योंकि तभी मांस पेशियां बढ़ पाएंगी। वर्कआउट करने के एक घंटे के भीतर पौष्टिक खाना खा लें।प्रोटीन और कार्बोहायड्रेट से भरा खाना जरूर खाएं। इससे शरीर को ताकत मिलेगी और मांसपेशियां मजबूत बनेंगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिम जाने का न हो टाइम तो घर के इन कामों में ढूंढें फिट रहने का राज, जानें कैसे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-fitness-can-be-found-while-doing-house-hold-work/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-fitness-can-be-found-while-doing-house-hold-work/</guid>
      <description>अक्सर घर-परिवार संभालने वाली औरतों के पास फिटनेस के लिए वक्त नहीं रहता है। इस वजह से वे अपनी सेहत पर बहुत ज्यादा ध्यान नहीं दे पाती हैं। समय की कमी की वजह से अगर आप भी एक्सरसाइज के लिए वक्त नहीं निकाल पा रही हैं, तो चिंता करने की कोई जरूरत नहीं है। आप घर के काम को ही व्यायाम में तब्दील कर सकती हैं। शुरुआत उन कामों से करें, जिनको आप खुद से बिना मशीन की मदद के कर सकती हैं। बिस्तर ठीक करना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कॉफी ज्यादा पीते हैं या नाक सिनकता है तो सावधान, इससे पैरालिसिस हो सकता है... </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-coffee-and-sex-can-increase-the-risk-of-paralysis/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:25:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/do-you-know-coffee-and-sex-can-increase-the-risk-of-paralysis/</guid>
      <description>कॉफी, सेक्स और नाक सिनकने से एक खास तरह के पक्षाघात का खतरा बढ़ता है। नैदरलैंड्स के शोधकर्ताओं ने 250 रोगियों पर अध्ययन किया और आठ कारकों का पता लगाया जिनका मस्तिष्क में खून के रिसाव से संबंध था। स्ट्रोक नामक पत्रिका में छपे इस शोध के अनुसार कॉफी, सेक्स और नाक सिनकने से रक्तचाप बढ़ता है जिससे धमनियां फट सकती हैं। ब्रिटेन में हर साल कोई 1,50000 लोग पक्षाघात का शिकार होते हैं जिनमें से 29,000 को मस्तिष्क में खून बहने के कारण लकवा मारता है।  जब किसी धमनी में फैलाव होता है तो वो कमजोर पड़ जाती है और फट सकती है। इस स्थिति में मस्तिष्क को तो हानि पहुंचती ही है मौत भी हो सकती है। यूट्रैख़्त के यूनिवर्सिटी मैडिकल सेंटर के शोधकर्ताओं ने तीन साल तक 250 रोगियों पर नजर रखी ये देखने के लिए कि किन वजहों से धमनी फटती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सांसों से आती है बदबू तो समझिए ये इशारे, दूर करने के उपाय भी जान लीजिए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-of-bad-breath-smell/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:24:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-reasons-of-bad-breath-smell/</guid>
      <description>अगर आपका मुंह अक्सर सूखा रहता है, मुंह में ड्राइनेस महसूस होती है, तो यह दुर्गंध की बड़ी वजहों में से एक है। इसके अलावा मुंह की दुर्गंध नाक, कान, गला, फेफड़ों या पेट संबंधी बीमारियों के कारण भी हो सकती है।   डेंटिस्ट कहते हैं कि मुंह से बदबू आने का प्रमुख कारण मुंह में पैदा होने वाले बैक्टीरिया हैं। इनके पैदा होने के पीछे कारण नियमित ब्रश न करना है। इससे बचने के लिए नियमित ब्रश करना चाहिए। दांतों के साथ-साथ जीभ भी अच्छे से साफ करें। कुछ भी खाएं, कुल्ला जरूर करें। तेज गंध वाली चीजें खाने के बाद सौंफ या इलायची का प्रयोग करें। हर छह महीने पर दांतों की नियमित जांच कराएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उम्र बढ़ते ही संबंध बनाने से अगर झिझकती हैं महिलाएं तो रिसर्च बताती है-ये बीमारी है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/loss-of-libido-indicates-that-person-is-suffering-from-some-brain-problem/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 13:08:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/loss-of-libido-indicates-that-person-is-suffering-from-some-brain-problem/</guid>
      <description>एक अध्ययन से पता चला है कि कुछ महिलाओं में कामेच्छा कम होने की वजह उनके दिमाग से जुड़ी होती है। इस शोध के दौरान महिलाओं को उत्तेजित करने वाले वीडियो दिखाए गए और फिर उनके मस्तिष्क में हो रहे बदलावों की जांच की गई। शोधकर्त्ताओं का दावा है कि उन महिलाओं के मस्तिष्क के स्कैन में फर्क नजर आया है जो सेक्स के प्रति उदासीन रहती हैं।
इस शोध पर काम कर रहे अमरीकी वैज्ञानिकों का कहना है कि उन्हें अपने शोध के दौरान ऐसे पुख़्ता तथ्य मिले हैं जिनसे पता चला है कि सेक्स के प्रति उदासीनता निश्चित तौर पर शारीरिक बीमारी है। इसके लिए शोधकर्ताओं ने महिलाओं को कामोत्तेजक वीडियो दिखाकर उस दौरान उनके मस्तिष्क की हलचल की जांच की।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पानी को ठंडा ही नहीं शरीर की कई दिक्कतें भी ठीक करती है बर्फ, जानें कई जबरदस्त फायदे </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-magical-unknown-health-benefits-of-ice/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-magical-unknown-health-benefits-of-ice/</guid>
      <description>आपने अब तक गर्मी के दिनों में बर्फ का इस्तेमाल पानी, कोल्ड ड्रिंक, जूस आदि को ठंडा करने के लिए ही किया होगा। लेकिन क्या आपने कभी बर्फ चबाया है? क्या कभी बर्फ से दर्द की सिकाई की है? दरअसल, बर्फ कई तरह की शारीरिक समस्याओं को दूर करता है।  बर्फ का एक टुकड़ा बहुत काम का होता है। यह सच है कि बर्फ का टुकड़ा पानी का जमा हुआ रूप है, जिसका कोई भी पोषण संबंधी फायदा नहीं होता, लेकिन बर्फ के टुकड़े को खाना या चबाना, उसी तरह से लाभदायक होता है, जिस तरह से पानी पीने से शरीर को लाभ मिलता है। हाइड्रेशन और कूलिंग एफेक्ट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि में आप भी हाथों में बंधवाते हैं कलावा, फायदे जान लेंगे तो पूरे साल नहीं उतारेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-four-health-benefits-of-wearing-kalava-or-mauli-in-hindi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-four-health-benefits-of-wearing-kalava-or-mauli-in-hindi/</guid>
      <description>बात चाहे नवरात्रि के व्रत की हो या घर में करवाए जाने वाले किसी भी पूजा पाठ की, हिंदू परिवारों में हाथों में कलावा पहने बिना कोई भी अनुष्ठान पूरा नहीं माना जाता है। इसके पीछे सिर्फ धार्मिक कारण ही नहीं वैज्ञानिक कारण भी हैं। आइए जानते हैं कलावा पहनने के ऐसे ही 4 जबरदस्त फायदों के बारे में। जिनके बारे में जानने के बाद आप हाथ में बंधा कलावा पूरे साल नहीं उतारेंगे। कफ की समस्या</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैंसर के खतरे को बताते हैं ये लक्षण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-simple-symptoms-can-cause-cancer/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 19:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/these-simple-symptoms-can-cause-cancer/</guid>
      <description>शरीर में कई सारी ऐसी तकलीफ हो जाती है जैसे थकान रहना, लंबे समय तक बुखार रहना आदि को सामान्य समझकर हम उसपर ध्यान नहीं देते हैं लेकिव वास्तव में ये संकेत हो सकते हैं खतरनाक। खाना खाने के बाद अगर सीने में अक्सर हल्का दर्द हो या सीने में अक्सर हल्का दर्द बना रहे तो ये एसोफेजियल कैंसर के लक्षण हैं। तुरंत अपने चिकित्सक से सलाह लें। पेट के निचले भाग में दर्द होना, ऐंठन होना या फिर पेट का खराब होना कोलोरेक्टल कैंसर के शुरुआती लक्षण हो सकते हैं। इसके अलावा ये लीवर में ट्यूमर भी हो सकता है। सावधानी बरतें और चिकित्सक की सलाह लें।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>