<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>योग on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/</link>
    <description>Recent content in योग on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Mar 2018 09:18:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>HOLI 2018: रंग असली है या नकली, ऐसे करें पहचान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/with-the-help-of-these-tips-differentiate-organic-and-chemical-colors/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 09:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/with-the-help-of-these-tips-differentiate-organic-and-chemical-colors/</guid>
      <description>होली का नाम सुनते ही सबसे पहले हमारी आंखों के आगे रंग, भांग और गुजिया की तस्वीरें आ जाती हैं। हर किसी को रंगों से खेलना पसंद होता है। पुराने समय में होली पर इस्तेमाल होने वाले रंग हल्दी, चंदन, गुलाब और टेसू के फूल से बनाये जाते थे, लेकिन अब बाजार में धड़ल्ले से केमिकल रंग बेचे जाते हैं जो कि हमारी त्वचा, बालों और आंखों के लिए नुकसानदायक होते हैं। इन रंगों से स्किन एलर्जी, जलन, बालों का खराब होना जैसी दिक्कतों का सामना करना पड़ता है। जिसे देखते हुए पिछले कुछ सालों में हर्बल और प्राकृतिक रंगों की मांग बढ़ी है। लेकिन कई बार हम बाजार से हर्बल रंग समझ धोखा खाकर केमिकल कलर घर ले आते हैं। आज हम आपको बताएंगे कैसे असली ऑर्गेनिक रंग की पहचान करें&amp;hellip; केमिकल रंगों के दुष्प्रभाव को देखते हुए आजकल लोग ऑर्गेनिक रंगों का चयन कर रहे हैं, लेकिन कई बार जिन रंगों के ऊपर इको-फ्रेंडली, नेचुरल या ऑर्गेनिक लेबल लगा देखकर हम खरीद लाते हैं वह असल नहीं होते। झूठे लेबल वाले रंगों के उत्पादों से सावधान रहें। रंग को खरीदते वक्त ध्यान दे कि रंग में से किसी तरह के केमिकल या पेट्रोल की गंध तो नहीं आ रही। रंग खरीदते वक्त आप थोड़ा सा रंग लेकर उसे पानी में घोल कर देखें। यहि रंग पानी में नहीं घुलता तो इसका मतलब है कि उसमें केमिकल हो सकता है। ऐसे रंगों को न खरीदे। रंग खरीते वक्त देखें की उसमें चमकदार कण तो नहीं, क्योंकि नेचुरल रंगों में चमक नहीं होती साथ ही यह डार्क शेड में नहीं मिलते हैं। इसलिए रंग खरीदते वक्त गहरे रंग का चुनाव न करें।आप चाहे तो घर पर भी रंग तैयार कर सकते हैं। इसके लिए बेसन और हल्दी को मिलाकर पीला रंग तैयार कर सकते हैं। यह आपकी स्किन के लिए भी अच्छा होगा। गुड़हल के फूलों के सूखे पत्तों के पाउडर को आटे के साथ मिला कर लाल रंग तैयार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या शराब पीने से हुई श्रीदेवी की मौत, जानें अल्कोहल से होने वाले कई जानलेवा नुकसान</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-dies-of-drinking-alcohol-everything-you-need-to-know-about-sideeffects-of-having-liquor/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 11:39:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-dies-of-drinking-alcohol-everything-you-need-to-know-about-sideeffects-of-having-liquor/</guid>
      <description>बॉलीवुड की दिग्गज अभिनेत्री श्रीदेवी का शनिवार रात दुबई में अचानक निधन हो गया। न्यूज एजेंसी के मुताबिक, पोस्टमॉर्टम रिपोर्ट में कहा गया है कि श्रीदेवी की मौत एक हादसा है। उनकी मौत बाथरूम में चक्कर आने पर बाथटब में गिरने से डूबकर हुई। उनके शरीर में शराब के कण पाए गए हैं। जिसे लेकर कहा जा रहा है शराब के नशे में दुर्घटनावश पैर फिसल कर बाथटब में गिरने से उनकी मौत हुई थी।   वैसे तो हर कोई इस बात से अच्छे से वाकिफ है कि हमारी सेहत के लिए शराब नुकसानदायक होती है। अल्कोहल की बोटल पर भी यह बात साफ साफ लिखी रहती है, लेकिन इसके बाद भी बहुत लोग इसका सेवन करता है। बस कोई बहाना चाहिए, कोई स्ट्रेस में तो कोई खुशी के मौके पर अल्कोहल लेता है। आज हम आपको इससे होने वाले नुकसान के बारे में बता रहे हैं। डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीदेवी 29 बार करवा चुकी थीं ये सर्जरी, कहीं ये तो नहीं मौत की वजह, जानिए इसके नुकसान?</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-died-due-to-plastic-surgery-not-because-of-cardiac-arrest/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 13:10:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-died-due-to-plastic-surgery-not-because-of-cardiac-arrest/</guid>
      <description>श्रीदेवी की मौत किसी के लिए भी किसी बड़े सदमे से कम नहीं है हर कोई उनकी मौत की असल वजह जानना चाहता है। अब तक कहा जा रहा था कि उनकी मौत कार्डियक अरेस्ट की वजह से हुई है लेकिन आपको बता दें उनकी मौत की असल वजह कार्डियक अरेस्ट नहीं बल्कि प्लास्टिक सर्जरी थी। आपको जानकार हैरानी होगी कि एक या दो बार नहीं श्रीदेवी पूरे 29 बार अपनी खूबसूरती को निखारने के लिए इसका सहारा ले चुकी थीं। श्रीदेवी को लेकर वायरल हो रहे पियाली गांगुली के एक मैसेज में कहा गया है कि श्रीदेवी पर 54 साल की उम्र में भी कम उम्र का दिखाने का काफी दबाव बना हुआ था। आइए जानते हैं कैसे प्लास्टिक सर्जरी किसी इंसान की जान तक ले सकती है।  संजय कपूर ने खुद इस बात को माना है कि श्रीदेवी को किसी तरह की कोई दिल की बीमारी नहीं थी। खबरों की माने तो श्रीदेवी खूबसूरत दिखने के लिए 29 बार चेहरे की सर्जरी करवा चुकी थीं। कहा जा रहा है कि उनकी आखिरी सर्जरी में कुछ गड़बड़ी होने की वजह से उन्हें कई दवाईयां भी लेनी पड़ रही थीं। कैलिफार्निया के डॉक्टर की सलाह पर उन्होंने कई डायट पिल्स और एंटी एजिंग दवाईयां भी लेनी शुरू कर दी थीं। आइए जानते हैं प्लास्टिक सर्जरी के क्या हो सकते हैं गंभीर नुकसान। प्लास्टिक सर्जरी करवाने के नुकसान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या होता है कार्डिएक अरेस्ट, जिससे हुई श्रीदेवी की मौत, हार्ट अटैक से कैसे अलग है ये बीमारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/veteran-actress-sridevi-dies-of-cardiac-arrest-here-is-all-you-need-to-know-about-this-disease/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 12:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/veteran-actress-sridevi-dies-of-cardiac-arrest-here-is-all-you-need-to-know-about-this-disease/</guid>
      <description>शनिवार देर रात जब भारत सो रहा था तो दुबई से आने वाली एक बुरी खबर ने सभी को हैरानी में डाल दिया। खबर इतनी भयानक थी कि काफी देर तक इस पर यकीन नहीं हुआ और ज्यादातर लोग इसे अफवाह बताते रहे या अफवाह होने की दुआ करने लगे। लेकिन कुछ ही देर में बुरी खबर की पुष्टि हो गई। 54 साल की उम्र में श्रीदेवी दुनिया को अलविदा कह गईं। अब तक मिली जानकारी के मुताबिक वो दुबई में एक शादी में शिरकत कर रही थीं और वहीं उन्हें भीषण कार्डिएक अरेस्ट हुआ।  दुबली-पतली श्रीदेवी को देखकर ये कहना काफी मुश्किल है कि फिटनेस को लेकर सजग रहने वाली सेलिब्रिटी अचानक एक दिन ऐसी बीमारी के कारण बहुत दूर चली जाएंगी। लेकिन कार्डिएक अरेस्ट होता क्या है, ये इंसानी शरीर के लिए इतना खतरनाक क्यों साबित होता है और ये हार्ट फेल होने या दिल का दौरा पड़ने से कैसे अलग है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा बाइक चलाने से रहता है पीठ दर्द तो आजमाएं ये आसन, झट से मिलेगी राहत</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/avoid-back-pain-while-driving-a-motorcycle-with-the-help-of-uttanasana/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 09:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/avoid-back-pain-while-driving-a-motorcycle-with-the-help-of-uttanasana/</guid>
      <description>अगर आप भी काम पर जाने के लिए रोज घंटों बाइक से सफर करते हैं। जिसकी वजह से अक्सर आपकी पीठ में दर्द रहता है तो ये आसान सा आसन आपको झट से राहत पहुंचा सकता है। आइए जानते हैं इस आसन को करने का क्या है सही तरीका।   उत्तानासन
बाइक पर लंबी ड्राइव कई बार पीठ दर्द या जांघों की अकड़न की वजह बन जाती है। ऐसे में इस परेशानी से राहत पाने के लिए यह अच्छा आसन है। इस आसन को करने से कमर से निचले हिस्से की मांसपेशियों में खिंचाव पड़ता है जिससे दर्द में आराम मिलता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घुटने की चोट को नजरअंदाज किया तो खतरनाक होगा अंजाम, वजह जान लें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-ignore-knee-injury-then-it-will-be-dangerous-know-the-reason/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 09:28:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-ignore-knee-injury-then-it-will-be-dangerous-know-the-reason/</guid>
      <description>क्या आप शौकिया या फिर करियर बनाने के लिए हर दिन क्रिकेट, फुटबॉल आदि खेलों की प्रैक्टिस करते हैं? तो कई बार भागदौड़ में घुटनों में चोट भी लग जाती होगी। चोट लगने के बाद क्या आप इस पर ध्यान देते हैं? आपने कई बार क्रिकेट, फुटबॉल आदि खेलने के दौरान खिलाड़ियों को घुटने में चोट लगने (नी इंजरी) के कारण मैदान से बाहर जाते देखा होगा। इस चोट को नजरअंदाज करना कई बार खतरनाक साबित हो सकता है। घुटनों की चोट गंभीर होने से &#39;नी रिप्लेसमेंट&#39; की भी नौबत आ जाती है। लगातार खेलते रहने से जोड़ों खासतौर से घुटने सबसे ज्यादा प्रभावित होते हैं। ऐसे में घुटनों, पैरों की मांसपेशियों में दर्द होने लगता है। जोड़ों का समय के साथ क्षतिग्रस्त होना स्वाभाविक बात है। यह कोई बीमारी नहीं है, लेकिन उम्र बढ़ने के साथ यह समस्या सभी के साथ होती है। लेकिन जो लोग खेल के पेशे से जुड़े हैं, जो मैदान में घंटों प्रैकि्टस करते हैं, जिससे उनके घुटने के जोड़ बहुत जल्दी प्रभावित होते हैं। दिल्ली के एम्स हॉसि्पटल के प्रोफेसर और नी एवं हिप रिप्लेसमेंट सर्जन डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप प्रेग्नेंट हैं तो इस खबर को जरूर पढ़ें, वरना बच्चा मोटा होगा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/deficiency-of-vitamin-d-in-pregnant-women-causes-baby-obesity/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 09:27:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/deficiency-of-vitamin-d-in-pregnant-women-causes-baby-obesity/</guid>
      <description>यदि आप प्रेग्नेंट हैं और शरीर में विटामिन-डी की कमी है, तो आपके बच्चे में जन्मजात या फिर बड़े होने पर मोटापा बढ़ने की समस्या हो सकती है।  अमेरिका के दक्षिणी कैलिफोर्निया यूनिवर्सिटी में हुए एक अध्ययन में कहा गया है कि बच्चों में शुरुआती दौर में पर्याप्त विटामिन-डी लेने वाली मांओं के बच्चों की तुलना में दो फीसदी अधिक वसा होती है।  विटामिन-डी की कमी होने के कारण हृदय रोग, कैंसर, मल्टीपल स्केलेरोसिस और टाइप 1 डाइबिटीज होने का खतरा बढ़ जाता है। शरीर में उत्पादित विटामिन-डी का लगभग 95 फीसदी हिस्सा धूप से आता है।  बाकी के पांच फीसदी अंडे, वसा वाली मछली, फिश लिवर ऑयल, दूध, पनीर, दही और अनाज जैसे खाद्य पदार्थों से मिलता है। अध्ययन में लगभग 500 मां-बच्चों के जोड़े की जांच की गई, जिसमें बच्चे के जन्म से पहले मां में विटामिन-डी को मापा गया। परिणाम में लगभग 66 फीसदी गर्भवती महिलाओं में पहले त्रैमासिक में विटामिन-डी अपर्याप्त थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंग तंत्र: शरीर के अंदर होता है &#39;चपटी नलियों की संकरी गलियों का जाल&#39;</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-organ-system-of-body/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 09:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-about-organ-system-of-body/</guid>
      <description>डॉ. श्रीगोपाल काबरा के मुताबिक, हर कोशिका में एंडोप्लाज्मिक रेटीक्यूलम नामक ऑर्गेनेल में चपटी नलियों की संकरी गलियों का जाल होता है। ये इन्हीं गलियों से होकर गुजरती हैं। एंडोप्लाज्मिक रेटीक्यूलम का एक भाग राइबोसोम्स चिपके होने से खुरदरा होता है, जिसे &#39;रफ एंडोप्लाज्मिक रेटीक्यूलम&#39; कहते हैं। राइबोसोम्स कोशिका की गलियों में स्थित फैक्ट्रियां होती हैं।  इन फैक्ट्रियों में खानपान व अन्य जरूरी सामग्री का नियमित निर्माण होता है। निर्माण की गई सामग्री अपने गंतव्य पर भेजने के पहले संग्रहण व पैकेजिंग के लिए &#39;गोल्गी कॉम्प्लेक्स&#39; नामक ऑर्गेनेल में भेजी जाती है। &#39;गोल्गी कॉम्प्लेक्स&#39; नामक ऑर्गेनेल कोशिका का पैकेजिंग यूनिट होता है। एंडोप्लाज्मिक रेटीक्यूलम में निर्मित हर सामग्री यहां पैकेजिंग के लिए आती है। हर सामग्री को गोल्गी कॉम्प्लेक्स में मेम्ब्रेन में लपेटकर सीलबद्ध कर पैकेट बनाए जाते हैं, ताकि रास्ते में किसी प्रकार की कोई नुकसान न पहुंच सके </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब आधुनिक जीवन शैली की वजह से आम नेत्र समस्याओं को अलविदा कहें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/treatment-of-common-eye-problems-arises-due-to-our-modern-life-style/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 12:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/treatment-of-common-eye-problems-arises-due-to-our-modern-life-style/</guid>
      <description>आज लाखों लोग कंप्यूटर, टैबलेट और स्मार्ट फोन को अपनी रोज़मर्रा की जरुरत के आधार पर उपयोग करते हैं। कंप्यूटर स्क्रीन की चमक एवं ज्यादा इलेक्ट्रॉनिक उपकरणों के प्रयोग के कारण व्यापक रूप से आंखों में असुविधा पैदा हो सकती है – थकान , धुंधली दृष्टि, सिरदर्द , सूखी आँखें और आइस्ट्रेन जैसे कई अन्य लक्षण भी आँखों को तकलीफ दे सकते हैं।  लगभग 80% कंप्यूटर और लैपटॉप डिवाइस उपयोगकर्ताओं को कईं तरह से आंखों की समस्या का अनुभव होता है , जैसे कम या धुंधली दृष्टि, आँखों में जलन , रोशनी से संवेदनशीलता , आंखों में सूजन, सूखी आंखें, और सिरदर्द । कंप्यूटर से उत्पन्न होने कि वजह से इसका नाम दिया है: कंप्यूटर विजन सिंड्रोम (सीवीएस)। सीवीएस कई लक्षणों के साथ आता है , डॉक्टरों ने स्क्रीन-प्रेरित असुविधा से होने वाली आँखों की समस्या के लिए इसका आसान नाम रखा है: &amp;ldquo;कंप्यूटर विजन सिंड्रोम&amp;rdquo; आपके कंप्यूटर स्क्रीन के करीब बैठने (एवं चेहरे के बहुत ही करीब अपना सेल फोन से बात करना) से भी कुछ दृष्टि समस्याएं हो सकती हैं।  जैसे-जैसे मौसम बदल रहा है सूखी सर्दियों के दिन आ रहे हैं , एवं धीरे धीरे गर्मी आएगी - आंखों की समस्याएं बढ़ती जाएगी। इससे आँखों में सूखेपन, जलन, लालिमा और एलर्जी की स्थिति होने लगेगी। आँखों में यह समस्याएं शहरी क्षेत्रों में अधिक स्पष्ट है। इसका मूल कारण है हवा में उच्च स्तर में प्रदूषण का होना जिसकी वजह से आँखों में जलन, रस्सा निर्वहन, खुजली, किरकिरी एवं उत्तेजना, आदि बढ़ जाती है और उस कारण देखने में कठिनाई होती है। हमारी आँखें प्रदूषण और धूल के प्रति संवेदनशील हैं जो हवा में मौजूद हैं। कृषि कचरे , खनन, बिजली उत्पादन, परिवहन एवं वाहनों के धुएं, जो हवा में हानिकारक प्रदूषण निकालने का प्रमुख स्रोत माना जा सकता है, आँखों में जलन जैसे लक्षण से गंभीर एलर्जी हो सकती है ।   अक्सर आँखों की समस्या हर किसी में अलग अलग होती है जैसे किसी में सूखी आंखों की तकलीफ, तो कोई आंखों की धुंध, जलन या डंकने लगने जैसी तकलीफ से परेशान है। प्रत्येक व्यक्ति अलग-अलग समस्याओं से पीड़ित है। आज के दौर में हर कोई कंप्यूटर, टैबलेट और स्मार्ट फ़ोन पर दैनिक आधार पर कम से कम 8 से 10 घंटे बिताता है। अगर आपकी आँखों में किसी भी प्रकार कि तकलीफ हो तो &amp;ldquo;हैसलैब ममीरा आइड्रॉप&amp;rdquo; का प्रयोग सबसे सुरक्षित उपचार है, क्योंकि ये एक होमियोपैथी की दवा है जो पूरी तरह से जाँचा एवं परखा हुआ है। &amp;ldquo;हैसलैब ममीरा आइड्रॉप&amp;rdquo; बहुत प्रभावी है और इसका प्रमाण कई लोगों ने दिया है। इसकी सबसे महत्वपूर्ण बात यह है की यह एक विश्वसनीय और सुरक्षित उत्पाद है जिसका कोई साइड इफेक्ट नहीं है।     हैसलैब ममीरा आइड्रॉप के बारे में अधिक जानकारी नीचे दी गयी है:  कम्पोजीशन : Acidum Boracicum , Natrum Muraticum, Natrum Sulphuricum, Camphora, Euphrasia Officialis , Mamira : Coptis Teeta, Berberine  खुराक: Instill 1-2 drops in both eyes 2 to 3 times a day, allowing the tears to irrigate the entire eye by closing &amp;amp; opening the eyelids simultaneously.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होली में पहनते हैं पुराने कपड़े तो बदल दें ये आदत वरना घाटे में रहेंगे</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-special-know-the-side-effects-of-wearing-old-clothes-in-holi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 09:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-special-know-the-side-effects-of-wearing-old-clothes-in-holi/</guid>
      <description>आपने देखा होगा कि कई लोग रंग खेलने के लिए होली पर पुराने कपड़े पहनकर दोस्तों के बीच आते हैं। होली खेलने के लिए पुराने कपड़े निकालने वाले लोग इस बार ऐसा करने से पहले एक बार फिर सोच लें। ऐसा करना आपकी सेहत के साथ-साथ आपकी किस्मत भी बिगाड़ सकता है। आइए जानते हैं कैसे&amp;hellip; पेटदर्द 
स्वास्थ्य की दृष्टि से अगर देखा जाए तो पुराने कपड़े पहनने से व्यक्ति कई तरह के रोगों की चपेट में आ सकता है। पिछले साल पहने हुए पुराने टाइट कपड़े पहनने से आमाशय पर दबाव पड़ने लगता है। जिसकी वजह से उदर में वायु, डकार आदि की तकलीफें हो जाती हैं। अमेरिकी इंटरनिस्ट इन स्टेमफोर्ड, डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योनिशून्य मुद्रा: मुंह के बैक्टीरिया का सफाया चाहते हैं तो ये कीजिए योगासन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/for-wiped-out-mouth-bacteria-try-this-yoga/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 20:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/for-wiped-out-mouth-bacteria-try-this-yoga/</guid>
      <description>मुंह की दुर्गंध से परेशान हैं? तो प्रतिदिन योनिशून्य मुद्रा करके देखिए। सांस की बदबू से छुटकारा मिल जाएगा।   सांस की बदबू आम परेशानी है। जिनके मुंह से दुर्गंध आती है, उनसे दूसरे तो बचना चाहते ही हैं, पीड़ित व्यक्ति स्वयं भी आत्मविश्वास के साथ बातचीत नहीं कर पाते। मुंह में हमेशा ही कुछ बैक्टीरिया रहते हैं। बैक्टीरिया को जिस अमीनो एसिड के पाचन से ऊर्जा मिलती है, उसमें पाए जाने वाले सल्फर की गंध के कारण कई बार सुबह उठने पर भी मुंह से बदबू आती है।  ये बैक्टीरिया इतने ताकतवर होते हैं कि जाइलिटॉल, ट्रिकलोजान और एसेंशियल ऑयल से बनने वाले माउथवॉश को भी कुछ समय के बाद बेअसर कर देते हैं। योनिशून्य मुद्रा इससे निजात दिलाती है। दोनों हाथों को पास-पास रखते हुए, अंगूठों को मोड़ लें। तर्जनी उंगलियों के अग्रभाग को अंगूठों के नाखून पर रखें। शेष उंगलियों को बिल्कुल सीधा रखें। धीमी-लंबी-गहरी सांस के साथ 15-15 मिनट इस मुद्रा को तीन बार करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>योग मुद्रासन: अगर स्वभाव को कूल बनाना है तो जरूर करें ये योगासन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-want-to-cool-the-temperament-then-surely-try-this-yogasana/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 20:21:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/if-you-want-to-cool-the-temperament-then-surely-try-this-yogasana/</guid>
      <description>पद्मासन में बैठ जाएं। अब दोनों हाथों को पीठ के पीछे ले जाएं। दाएं हाथ से बाएं हाथ की कलाई को पकडें। फिर सांस छोड़ते हुए, सामने की ओर झुकते हुए ठुड्डी को जमीन पर लगाएं। ठुड्डी जमीन पर नहीं लगती, तो यथाशक्ति सामने झुकें। हाथ बदलकर क्रिया दोबारा करें।  इस आसन को वज्रासन में भी कर सकते हैं। इससे कब्ज, गैस, तनाव दूर होता है। स्वभाव विनम्र एवं मन एकाग्र होता है। नेत्र रोग, हृदय रोग, कमर दर्द आदि से संबंधित समस्या होने पर इसे न करें। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>