<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>रहिए कूल on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in रहिए कूल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2018 12:44:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ये 5 चीजें हो आसपास तो व्यक्ति नहीं बनता कभी अमीर, आपके पास भी है तो तुरंत करें दूर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/avoid-these-five-5-things-to-become-rich/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 12:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/avoid-these-five-5-things-to-become-rich/</guid>
      <description>अमीर बनने का सपना हर कोई देखता है लेकिन हकीकत में यह सपना कुछ ही लोग पूरा कर पाते हैं। कई लोग हैरान होते हैं कि कड़ी मेहनत के बावजूद उनके पास हमेशा पैसों की तंगी क्यों बनी रहती हैं। लाख कोशिशों के बावजूद पैसा उनके पास क्यों नहीं टिकता हैं। अगर आप भी ऐस ही लोगों की लिस्ट में शामिल हैं जिनकी अक्सर ये शिकायत रहती है तो ये खबर आपके लिए ही है।  कई बार जाने अनजाने हमारे आसपास कई ऐसी चीजें रखी होती हैं जिन पर हमारा ध्यान नहीं जाता और बाद में वो हमारी गरीबी का कारण बन जाती हैं। आइए जानते हैं वास्तु के अनुसार कौन सी ऐसी चीजें हैं जो व्यक्ति को अमीर बनने से रोकती हैं।कबूतर का घोंसला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018: इन जगहों पर होली खेलने का मजा अलग है, दिन और समय कर लें नोट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-events-of-2018-in-india-will-add-more-colours-to-your-happiness/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-events-of-2018-in-india-will-add-more-colours-to-your-happiness/</guid>
      <description>चाहे सपना चौधरी के डांस के दीवानों की बात हो या होली पर सेल्फी के क्रेजी लोगों की, मूड फ्रेश करना चाहते हैं तो साल 2018 के इन होली इवेंट्स में हिस्सा जरूर लीजिए। खास बात यह है कि ये इवेंट्स एक दिन नहीं 2 से 3 दिन तक रहने वाले हैं। आइए जानते हैं कौन-कौन से शहरों में होली के बड़े इवेंट्स होने वाले हैं।  बेंगलुरु 
बेंगलुरु के लोग इस साल होली का जश्न एक या दो दिन नहीं बल्कि पूरे 3 दिनों तक मना सकते हैं। जी हां ढेर सारी मस्ती और खुशी के बीच &amp;lsquo;गुलाल 2018&amp;rsquo; इस साल का सबसे बड़ा होली इवेंट ऑर्गनाइज करने जा रहा है। खास बात यह है कि वहां इस तरह का यह पहला इवेंट होगा जो पूरे 3 दिन तक चलेगा। ये इवेंट 2 मार्च 2018 शुक्रवार से 4 मार्च 2018 रविवार तक सुबह 10 बजे से शुरू होकर देर शाम तक चलेगा। बात अगर शो के टिकट की कीमत करें तो इस शो के लिए लड़कियों को 499 रुपए चुकाने होंगे, जबकि स्टैग एंट्री लेने वालों को 699 रुपए का भुगतान करना होगा। जो लोग होली अपने पार्टनर के साथ मनाना चाहते हैं वो लोग सिर्फ 1299 रुपए चुकाकर ढेर सारी मस्ती कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन भोजपुरी गानों के बिना अधूरी होगी आपकी होली, पहले से कर लें तैयारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-in-the-style-of-bhojpuri-holi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:23:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-in-the-style-of-bhojpuri-holi/</guid>
      <description>वैसे तो होली पर कई गाने घरों में बजाए जाते है। लेकिन बात जब भोजपुरी गानों की आती है तो होली का मजा दुगना हो जाता है। अगर आप भी भोजपुरी संगीत पसंद करते हैं तो आइए इस होली सुनते हैं ऐसे ही कुछ सदाबहार भोजपुरी गाने जिनके बजते ही आपके कदम अपने आप ही थिरकने लगते हैं… पवन सिंह और अक्षरा सिंह की आवाज में &amp;lsquo;हमहू सयान बानी&amp;rsquo; भोजपुरी गाना काफी फेमस है। पवन सिंह का सबसे फेमस भोजपुरी होली गीत &amp;lsquo;वाह भई वाह&amp;rsquo;&amp;hellip;क्या आपने सुना है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर होली के रंगों से है परहेज तो ये 5 काम भी बना सकते हैं दिन को खास</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-these-5-fun-things-you-must-try-if-you-hate-this-colourful-festival/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 09:55:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-these-5-fun-things-you-must-try-if-you-hate-this-colourful-festival/</guid>
      <description>एक तरफ जब पूरा देश होली के रंगों में डूबने के लिए तैयार है, हम और आप में से कई ऐसे लोग होंगे जो उस दिन घर पर ही बैठकर बोर होने का प्लान बना रहे होंगे। अगर आप भी उन लोगों की लिस्ट में शामिल हैं तो जान लें ऐसे 5 शानदार टिप्स जो बिना रंग हाथ लगाए भी आपको अच्छा महसूस करवा सकते हैं। आइए जानते हैं क्या हैं वो मजेदार टिप्स&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>