<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>रहिए कूल on Latest</title>
    <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in रहिए कूल on Latest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 09 May 2018 17:06:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://latestinfo.github.io/healthtips/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ज्यादा सोने के ये नुकसान जान उड़ जाएगी रातों की नींद, दिमाग में होता ये बदलाव</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/study-finds-a-daytime-nap-enhances-false-memories-in-the-brain/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 17:06:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/study-finds-a-daytime-nap-enhances-false-memories-in-the-brain/</guid>
      <description>आज तक आपने भरपूर नींद लेने के सिर्फ फायदों के बारे में सुना होगा पर क्या आप जानते दिन के इस खास समय सोने से आपको फायदा नहीं नुकसान होता है। इस समय सोने से आपका मस्तिष्क मनगढ़ंत यादों में उलझने लगता है। जी हां और यह हम नहीं हाल ही में हुआ एक अध्ययन कहता है। लैंकास्टर यूनिवर्सिटी में हुए इस अध्ययन के बारे में विशेषज्ञों ने बताया कि आपकी दिन में एक घंटा और 45 मिनट की नींद अनुभवों को भुला सकती है। हालांकि सोने से हमारी यादें गहरी होती हैं, मगर इससे हमारे मस्तिष्क के दाहिने हिस्से में कैद अनुभव खोने लगते हैं। सोने से हमारे दिमाग को पूरा दिन इकट्ठा की गई सूचनाओं से आजादी मिल जाती है। हमारे मस्तिष्क से सभी गैर जरूरी चीजें हट जाती हैं। इस तरह हमारा मस्तिष्क नई सूचनाओं, यादों और अनुभवों के लिए एक नई जगह बनाने का काम करता है। लेकिन ठीक इसके विपरीत विशेषज्ञों की मानें तो उनका कहना है कि दिन में सोने से मस्तिष्क पर इसका उलटा असर होता है। इससे हम अनुभवों से जुड़ी यादें खोने लगते हैं और ऐसी बातें हमारे जहन में बैठ जाती हैं, जो असल लाइफ में होती ही नहीं हैं। इसके अलावा व्यक्ति को एक अनजाना डर भी सताने लगता है। मस्तिष्क मनगढ़ंत यादों में उलझने लगता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 नामों वाली लड़कियां होती हैं बेहद गुस्सैल, दोस्ती करने से पहले एक बार फिर सोच लें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-do-the-first-letters-of-your-name-say-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 09:05:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-what-do-the-first-letters-of-your-name-say-about-your-personality/</guid>
      <description>अगर आप भी किसी लड़की को पसंद करते हैं और जल्द ही उसे दोस्ती के लिए प्रपोज करने वाले है तो ऐसा करने से पहले उसके नाम के पहले अक्षर पर एक नजर जरूर डाल लें। कहीं ऐसा न हो आप उनके गुस्से का शिकार बन जाएं। समुद्रशास्त्र के अनुसार आइए जानते हैं ऐसी लड़कियों के नाम के पहले 4 अक्षरों के बारे में जो बेहद गुस्सैल होती हैं। B नाम की लड़कियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार फ्लाइट से सफर करने जा रहे हैं तो ध्यान में रखें ये बातें</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/things-you-should-do-if-you-are-flying-for-first-time/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 14:03:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/things-you-should-do-if-you-are-flying-for-first-time/</guid>
      <description>फ्लाइट में पहली बार सफर करते समय लोग काफी नर्वस हो जाते हैं। इसी समस्या से बचाने के लिए हम आपको आज बताने जा रहे हैं कि पहली बार फ्लाइट में सफर करने से पहले किन-किन बातों का ध्यान रखना जरूरी है। उड़ान से लगभग 2 घंटे पहले ही एयरपोर्ट पहुंच जाएं क्योंकि आपको सिक्योरिटी चेक्स और कई औपचारिकताओं को पूरा करना होता है।  अपने पास फ्लाइट की टिकट का प्रिंटआउट जरूर रखें क्योंकि एयरपोर्ट में एसएमएस को वैध नहीं माना जाता। अपने पास अपना कोई आईडी प्रूफ जरूर रखें। ये आपका आधार कार्ड, पेन कार्ड, वोटर आईकार्ड में से कुछ भी हो सकता है।अपने साथ वर्जित सामान जैसे नुकीली चीजें, हथियार, लाइटर, ब्लेड, कैंची, जहरीली, रेडियोएक्टिव और विस्फोटक सामग्री न रखें। सबसे पहले आपको चेक-इन काउंटर पर बोर्डिंग पास और आईकार्ड दिखाना होगा। चेकिंग प्रोसेस के बाद बैग्स का वेट चेक कर टैग लगाकर फ्लाइट के कार्गो सेक्शन में भेजेंगे, जो लैंडिंग के बाद आपको हैंडओवर कर दिया जाएगा।उड़ान के दौरान आपको कानों में हल्के दर्द की शिकायत हो सकती है। ऐसा एयरप्रेशर में बदलाव की वजह से होता है। इससे घबराएं नहीं इयरबड्स लगाकर इसे कुछ कम किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शेखर सुमन से जानिए लंदन के रोचक तथ्य, यकीं मानिए वहां घूमने की लालसा बढ़ जाएगी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-london-through-shekhar-suman/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-interesting-facts-about-london-through-shekhar-suman/</guid>
      <description>लंदन मेरे लिए बहुत खास शहर है। इस जगह से मेरा लगाव बिल्कुल वैसा ही है, जैसे अपने देश से है। लंदन के आस-पास के ग्रामीण इलाके भी हर लिहाज से खूबसूरत और दूसरी जगहों से बेहतर है।  मेरा बचपन लंदन में गुजरा, इसलिए लंदन मेरे दिल के बहुत करीब है। हजारों लोग लंदन जाते हैं। घूमते-फिरते हैं। शॉपिंग करते हैं। सबके अपने अनुभव हैं, लेकिन मेरे लिए लंदन हमेशा से अलग और खास रहा। मैं यूं तो लगभग हर देश में घूमा हूं। न्यूयॉर्क हो, बर्लिन हो या पेरिस, लंदन के मुकाबले कोई और शहर नहीं है। यहां अलग ही किस्म की रौनक है।  हर स्तर पर मुझे लंदन बेहतर लगता है। यह शहर आज &#39;फैशन कैपिटल&#39; भी बन गया है। बहुत सारे लोग यहां घूमने की बात करते हैं, लेकिन कई सारे तथ्य ऐसे हैं, जो मुझे लगता है कि बहुत ही कम लोगों को मालूम है। मेरी पढ़ाई, क्योंकि लंदन में ही हुई, इसलिए मैं वहां की बाहरी खूबसूरती से ही नहीं, बल्कि उसके रोचक तथ्य और उसे गहराई से जानता हूं।  लोग आपको ये बताएंगे कि लंदन का जू बहुत बड़ा है, लेकिन वह यह नहीं बता पाएंगे कि दुनिया का सबसे पुराना चिड़ियाघर ही लंदन में खुला था। यहां की भूमिगत रेल की सब बात करते हैं, पर वे यह नहीं जानते होंगे कि लंदन ही ऐसा पहला शहर है, जहां भूमिगत रेल चालू हुई थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बच्चे को है मोबाइल की लत तो आजमाए ये खास तरीका, झट से दूर होगी परेशानी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-your-mobile-addiction/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 10:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-how-you-can-get-rid-of-your-mobile-addiction/</guid>
      <description>इंटरनेट की लत के शिकार बच्चे रातभर फेसबुक, इंस्टाग्राम जैसे साइट्स पर समय गुजारते हैं। ऐसे युवा या किशोर आयु के बच्चे अपने काम पर केंद्रित नहीं हो पाते हैं। अब अमेरिका में ऐसे किशोर और युवा लोगों को मोबाइल की लत से छुटकारा दिलाने के लिए कुछ ऐसे विशेष क्लिनिक खुल रहे हैं, जो मोबाइल फोन की लत को छुड़ाते हैं।  सैन-फ्रांसिस्को से करीब 30 किलोमीटर दूर एक हवेली में एक क्लीनिक खोला गया है, जो पहाड़ की सबसे ऊंची चोटी पर हरियाली के बीच है। इस क्लीनिक में युवाओं का 45 दिनों तक इलाज किया जाता है। यहां मोबाइल फोन, लैपटॉप और टैबलेट पर पाबंदी है। कंप्यूटर का इस्तेमाल सिर्फ क्लासरूम में होता हैं, जिनका इस्तेमाल शिक्षक और साइकोलॉजिस्ट की देखरेख में किया जाता है। इस क्लिनिक के निदेशक डेनिएल कोवाक्स कहते हैं, &amp;ldquo;यहां मरीजों को स्पेशल थेरेपी दी जाती है, ताकि इंटरनेट की लत छुड़ाई जा सके और वे पढ़ाई, परिवार, दोस्तों और ऑफलाइन कामों पर समय अधिक दे सकें। यहां मरीज के परिवारों को भी रखा जाता है, ताकि उनके बीच रिश्ते अच्छे हो सके। यहां आने वाले बच्चों को थेरेपी देने के साथ-साथ, उनके कौशल का विकास किया जाता है। शारीरिक व्यायाम भी करवाया जाता है। यहां पढ़ाई के साथ-साथ योगा और अध्यात्म की कक्षाएं भी चलती हैं। शुरू में युवाओं व बच्चों को कुछ परेशानियां होती हैं, पर धीरे-धीरे उन्हें ऑफलाइन दुनिया से प्रेम करना सीखाया जाता है। &amp;ldquo; वैसे अमरीका में इंटरनेट की लत को आधिकारिक तौर पर बीमारी नहीं माना जाता है, लेकिन ऑस्ट्रेलिया, चीन, इटली और जापान इसे बीमारी मानते हैं। वहीं, दक्षिण कोरिया में इसका इलाज सरकारी अस्पतालों में भी होता है। क्या है इंटरनेट लत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शराब पीने से पहले जरूर खाएं ये चीज, बचे रहेंगे हैंगओवर से</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-get-rid-of-hangover-after-drinking-things-to-eat-to-cure-hangover/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 14:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/tips-to-get-rid-of-hangover-after-drinking-things-to-eat-to-cure-hangover/</guid>
      <description>बाहर घूमने का प्लान बना रहे हैं तो इन एटिकेट्स को जानना आपके लिए बहुत जरूरी है। यूं तो बुरी चीज है लेकिन फिर भी लोग इसे पिए बिना रह नहीं पाते और का शिकार हो जाते हैं। अगर आप भी जरा सी शराब के बाद बहक जाते हैं यानी हैंगओवर का शिकार हो जाते हैं तो पीने से पहले ही आपकी परेशानी हल कर सकती है। जी हां मात्र एक चीज अगर आप शराब पीने से पहले खा लेंगे तो आप हैंगओवर का शिकार होने से बच जाएंगे और इससे पार्टी का मजा भी खराब नहीं होगा। खास बात ये है कि ये खास चीज बेहद सस्ती है और आपके घर में ही मौजूद है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए प्रशंसा से बेहतर क्यों फायदेमंद होती है आलोचना </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-benefits-of-criticism/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:31:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-the-benefits-of-criticism/</guid>
      <description>अगर कोई आपकी प्रशंसा करे, तो आप खुश होती हैं। चाहे वह प्रशंसा झूठी ही क्यों न हो? वहीं किसी काम को लेकर अगर कोई आपकी आलोचना कर दे, तो आपका गुस्सा सातवें आसमान पर पहुंच जाता है। कुछ लोग आलोचना की वजह से निराश भी हो जाते हैं और उनका आत्मविश्वास कमजोर होने लगता है। मगर मनोविशेषज्ञों की राय कुछ अलग है।  उनका मानना है कि किसी काम में परफेक्शन लाने के लिए आलोचना को स्वीकार करना जरूरी होता है। आलोचना से आप गलतियों को सुधारने का प्रयास करते हैं और खुद को आगे बढ़ाने का प्रयास करते हैं, लेकिन अधिक तारीफ के कारण आप काम को लेकर उतनी मेहनत नहीं करते हैं। इसलिए आलोचना ज्यादा फायदेमंद होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमजोर याददाश्त को तेज करने के ये हैं 3 टिप्स, जान लेंगे तो नहीं खाएंगे धोखा</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-ways-to-keep-your-mind-healthy-and-cool/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 12:15:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/3-ways-to-keep-your-mind-healthy-and-cool/</guid>
      <description>अगर आप भी चीजें रखकर अक्सर भूल जाते हैं जिसकी वजह से आपको लोगों की कई तरह की बातें सुननी पड़ती हैं तो निराश होने की जगह इन खास तीन टिप्स पर ध्यान दीजिए। यह तीन टिप्स न सिर्फ आपकी मदद करेंगे बल्कि मानसिक तौर पर भी आपको स्वास्थ्य रखेंगे&amp;hellip;जानिए कैसे&amp;hellip; दिमाग को आराम दें - जिस तरह शरीर को आराम चाहिए ठीक उसी तरह आपके दिमाग को भी समय-समय पर रेस्ट की जरूरत होती है। दिमाग को आराम देने से वह मानसिक तौर पर तंदुरुस्त रहता है। इसके लिए जैसे ही समय मिले पहाड़ों पर कहीं घूम आएं। अपनी समस्याओं को परे रख आपको हलके-फुलके पल बिताने की आदत होनी चाहिए। इसके अलावा मेडिटेशन और योग भी करें। ऐसा करने से भी दिमाग शांत रहता है।खुद को अहमियत दें - खुद की इज्जत को कभी नजरअंदाज न करें। आपका ऐसा करना आपकी मानसिक दृढ़ता को कमजोर बनाता है। दरअसल, खुद को कॉम्प्लीमेंट देना आपकी अहम जरूरत है। जिस भी काम में आपको मजा आता हो उसके लिए वक्त जरूर निकालें। उदाहरण के लिए अपनी पसंदीदा मूवी देखें या किताब पढ़ें।खुशमिजाज लोगों से करें दोस्ती- हमेशा कोशिश करें कि आपके दोस्तों की लिस्ट में खुशमिजाज लोगों ही शामिल हो। ऐसा करने से आप खुश रहेंगे और आपको अपने ग्रुप में एंजॉय करने का मौका भी मिलेगा। हंसने का कोई मौका न छोड़ें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक थी परवीन बॉबी: जानिए क्यों खुद की जान लेने को तैयार हो जाते हैं सेलिब्रेटी, असली वजहें ये तो नहीं</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/parveen-babi-birthday-special-know-the-real-reasons-of-depression-and-committing-suicide/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/parveen-babi-birthday-special-know-the-real-reasons-of-depression-and-committing-suicide/</guid>
      <description>सामाजिक और व्यक्तिगत जीवन में सफलता और असफलता के दौर में संतुलन न बैठा पाने वाली परवीन बॉबी, जिया खान, सिल्क स्मिता जैसी कई हस्तियां एक उदाहरण हैं, उस मानसिक स्थिति का जो जीवन के तनाव, असफलताओं और अकेलेपन से कुछ इस तरह हार मान लेती हैं कि उनकी खुशहाल जिंदगी का रास्ता खुदकुशी पर खत्म होता है।  दरअसल खुदकुशी का विचार ही गंभीर मानसिक स्थिति का संकेत है। इसकी वजहों और संकेतों को अगर सही समय पर समझ लिया जाए तो अवसाद में डूबे व्यक्ति को उबारने और नई दिशा देने में मदद मिल सकती है। मनोवैज्ञानिक डॉ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर किसी में होती हैं ये आदतें जो बना सकती हैं डिप्रेशन का शिकार</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/bad-habits-that-lead-to-depression/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 11:52:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/bad-habits-that-lead-to-depression/</guid>
      <description>डिप्रेशन होने पर स्मरण शक्ति, एकाग्रता आदि पर बुरा प्रभाव पड़ता है। इसकी वजह से कभी-कभी लोगों में आत्महत्या करने तक की स्थिति पैदा हो जाती है। इसके कई कारण हो सकते हैं जैसे रहन-सहन का तरीका, काम का दबाव, बुरी आदतें आदि। अगर आप इन सब से बचना चाहते हैं तो आपको अपनी इन आदतों में सुधार करना होगा। कसरत ना करना
सुस्त पड़े रहने की वजह से डिप्रेशन की स्थिति आ सकती है। इसके लिए आपको अपने दिमाग और शरीर को तंदरुस्त बनाए रखने के लिए रोज एक्सरसाइज करनी चाहिए। अगर आप दिनभर घर पर ही बैठे रहेंगे तो इससे मोटापा बढ़ेगा और आप डिप्रेशन में भी जा सकते हैं। गलत खान-पान</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जरा सोच कर देखिए उस लड़की पर क्या गुजरती है, जब कोई उसका पीछा करता है</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-does-a-girl-feel-when-she-someone-follow-her-every-step/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 10:57:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/how-does-a-girl-feel-when-she-someone-follow-her-every-step/</guid>
      <description>मैं कह सकती हूं कि उन दिनों से पहले मैं आजाद थी लेकिन उसके बाद तो जैसे किसी की निगरानी में कैद हो गई। मैं किसी बंद कमरे में कैद नहीं थी। कहीं भी जा सकती थी, कुछ भी कर सकती थी लेकिन फिर भी एक मायने में नजरबंद थी। बात तब की है जब मैं दिल्ली के एक स्कूल में आठवीं क्लास में पढ़ती थी।   हमारे स्कूल की छुट्टी होने पर बाहर लड़कों का तांता लगा रहता था। वो घूरते, गंदे कमेंट करते और लड़कियां उन्हें सुनकर, कभी विरोध करके आगे निकल जातीं। उन दिनों मैंने देखा कि एक लड़का कुछ दिनों से मेरा पीछा कर रहा है। उसके साथ एक-दो दोस्त भी होते थे जो मुझे देखकर कभी इशारे करते तो कभी मुस्कुराते। उस मुस्कुराहट से मेरी बैचेनी बढ़ जाती थी कि वो क्या सोच रहे हैं और क्या करने वाले हैं। धीरे-धीरे वो लड़का स्कूल से मेरे घर तक पहुंच गया। उसने मेरी क्लास के लड़कों के जरिये मुझसे बात करने की कोशिश की और पूरी क्लास को उसके बारे में पता चल गया। अब कुछ बच्चों को मुझे चिढ़ाने के लिए एक नाम मिल गया। मेरे सामने जानबूझकर उसका नाम लिया जाता और मेरी परेशानी का लुत्फ उठाया जाता था। कुछ ही हफ्तों में वो मेरी जिंदगी का डरावना हिस्सा बन गया। मैं जहां भी जाती वो मुझसे पहले मौजूद होता था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए माथे पर तिलक लगाते समय साथ में क्यों लगाते हैं चावल? बेहद खास है कारण</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-2018-find-out-why-people-while-applying-tilak-on-forehead-put-rice-on-it/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 11:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/navratri-2018-find-out-why-people-while-applying-tilak-on-forehead-put-rice-on-it/</guid>
      <description>अक्सर आपने शादी या किसी त्योहार पर देखा होगा कि लोग तिलक में चावल का प्रयोग करते हैं। पूजन के समय माथे पर कुमकुम के तिलक लगाते समय चावल के दाने भी ललाट पर लगाए जाते हैं। पर क्या आप इसके पीछे का कारण जानते हैं&amp;hellip;अगर नहीं तो पढ़े ये पूरी खबर&amp;hellip; वैज्ञानिक दृष्टिकोण से तिलक लगाने से दिमाग में शांति एवं शीतलता बनी रहती है। यहां चावल लगाने का कारण यह है कि चावल को शुद्धता का प्रतीक माना गया है। शास्त्रों के अनुसार, चावल को हविष्य यानी हवन में देवताओं को चढ़ाया जाने वाला शुद्ध अन्न माना जाता है। ऐसी मान्यता है कि कच्चा चावल सकारात्मक ऊर्जा प्रदान करने वाला होता है। पूजा में भी कुमकुम के तिलक के ऊपर चावल के दाने इसलिए लगाए जाते हैं, ताकि हमारे आसपास जो भी नकारात्मक ऊर्जा उपस्थित हो, वह सकारात्मक ऊर्जा में परिवर्तित हो जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बॉलीवुड सिंगर पूर्वा मंत्री बोलीं-एक बार प्राग में घूमकर आइए, टेंशन दूर भगाइए</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/beauty-of-prague-described-by-singer-purva-mantri/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 09:03:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/beauty-of-prague-described-by-singer-purva-mantri/</guid>
      <description>ऐतिहासिक और आधुनिक दोनों दौर को अपने में समेटे हुए ‘प्राग’ में मुझे एक अपनत्व-सा महसूस हुआ। हर पल को जीना सिखाया है इस शहर ने। मुझे अलग-अलग जगहों को एक्सप्लोर करना बहुत अच्छा लगता है। अपने काम की वजह से मुझे कई जगह घूमने जाने का मौका मिला। जब मुझे चेक रिपब्लिक के शहर प्राग जाने का मौका मिला था, तो पहली बार में ही मैं इस शहर की दीवानी हो गई।  इतना खूबसूरत शहर शायद ही कोई हो। वहां एक अलग प्रकार की ऊर्जा है। एक सकारात्मक ऊर्जा, जो आपको दिन भर कुछ नया करने के लिए प्रेरित करती है। प्राग चेक रिपब्लिक की राजधानी और उसका सबसे बड़ा शहर है। यह यूरोपियन संघ का 14वां सबसे बड़ा शहर है। दुनिया के सबसे खूबसूरत शहरों में इसकी गिनती की जाती है।  इतना ही नहीं, प्राग को कई प्रसिद्ध आकर्षणों का घर भी कहा जाता है। इसमें प्राग कासल, चार्ल्स ब्रिज, ओल्ड टाउन स्क्वायर, प्राग एस्ट्रोनॉमिकल क्लॉक, द ज्यूइश क्वार्टर, पेट्रिन हिल आदि शामिल हैं। वहां की संस्कृति, रहन-सहन, लोग मुझे सब कुछ पसंद है। ऐसा लगा ही नहीं कि यह अलग देश है, एक अलग शहर है। यह शहर साफ, सुंदर, मोहक और बेहतरीन है। हर दिन प्रकृति के नए और सुंदर रूप देखने को मिलते हैं। होटल्स, कैफे, यहां की नाइटलाइफ भी अलग है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माथे पर टीका लगाने के ये जबरदस्त फायदे शायद ही सुने होंगे आपने</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-3-amazing-health-benefits-of-applying-holy-tilak-on-the-forehead/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:37:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/know-3-amazing-health-benefits-of-applying-holy-tilak-on-the-forehead/</guid>
      <description>अक्सर आपने घर में, मंदिर में लोगों को अपने माथे पर टीका लगाते हुए देखा होगा। आमतौर पर लोग चंदन, हल्दी, भस्म और कुमकुम का टीका अपने माथे पर लगाते हैं। पर क्या आप जानते हैं ऐसा करने के पीछे सिर्फ धार्मिक कारण ही नहीं कई जबरदस्त वैज्ञानिक कारण भी हैं। आइए जानते हैं ऐसे ही उन खास 3 कारणों के बारे में जिन्हें जानने के बाद आप घर से निकलने से पहले माथे पर टीका लगाना कभी नहीं भूलेंगे। आत्मविश्वास</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अधिक मेकअप करने वाली महिलाओं में कम होती है लीडर बनने की क्षमता : अध्ययन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-are-applying-more-makeup-have-less-capacity-to-become-leaders/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 13:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/women-who-are-applying-more-makeup-have-less-capacity-to-become-leaders/</guid>
      <description>एक अध्ययन में पाया गया है कि अधिक मेकअप करने वाली महिलाओं में एक अच्छे लीडर बनने की क्षमता कम होती है। ‘द जर्नल परसेप्शन’ नामक एक पत्रिका में प्रकाशित अध्ययन के अनुसार अक्सर लोगों में अधिक मेकअप करने वाली महिलाओं के नेतृत्व क्षमता की धारणाओं के प्रति नकारात्मक विचार रहता है।   पिछले निष्कर्षों से पता चलता है लोग बगैर मेकअप की महिलाओं को अधिक सम्मान से देखते हैं। लेकिन एक नए शोध से पता चलता है कि श्रृंगार एक महिला की प्रभुत्व को प्रभावित नहीं करता है कि कैसे हम उसे नेतृत्व की भूमिका में मूल्यांकन करते हैं। अध्ययन में महिला व पुरुष दोनों प्रतिभागियों ने भाग लिया। इस दौरान उन्हें महिलाओं की मेकअप और बगैर मेकअप के कुछ तस्वीरें दिखाई गईं। निष्कर्षों में पाया गया कि महिला व पुरुष अपने विचार व सोच में मेकअप वाली महिलाओं के चेहरे को देखकर ही उनके नेतृत्व के प्रति नकारात्मक सोच बना चुके थे। अध्ययन में महिला व पुरुष दोनों प्रतिभागियों ने भाग लिया। इस दौरान उन्हें महिलाओं की मेकअप और बगैर मेकअप के कुछ तस्वीरें दिखाई गईं। निष्कर्षों में पाया गया कि महिला व पुरुष अपने विचार व सोच में मेकअप वाली महिलाओं के चेहरे को देखकर ही उनके नेतृत्व के प्रति नकारात्मक सोच बना चुके थे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होली के ये 5 DJ सॉन्ग नहीं सुने तो समझो सारी मस्ती अधूरी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-with-these-5-rocking-holi-dj-remix-songs/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:05:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-with-these-5-rocking-holi-dj-remix-songs/</guid>
      <description>Holi DJ Songs- होली पर जब तक रंग बिरंगे कलर लगाकर दोस्तों के साथ जमकर डांस न किया जाए समझो रंगों के इस त्योहार की मस्ती अधूरी सी है। बात चाहे फिल्म सिलसिला के गाने &amp;lsquo;रंग बरसे भीगे चुनर वाली&amp;rsquo; गाने की हो या फिर फिल्म ये जवानी है दिवानी के गाने &amp;lsquo;बलम पिचकारी&amp;rsquo; की , रंगों की मस्ती दोगुनी करने के लिए हर कोई बॉलीवुड के ऐसे ही कुछ गानों की मदद लेता है। आइए इस होली सुने ऐसे फेमस DJ REMIX होली सॉन्ग जो आपकी होली को बेहद खास बना देंगे। जिनके बजते ही आपके कदम अपने आप ही थिरकने लगेंगे। फिल्म ये जवानी है दिवानी का गाना &amp;lsquo;बलम पिचकारी&amp;rsquo;Non stop DJ Remix Bollywood Songs 2018फिल्म सिलसिला का गाना &amp;lsquo;रंग बरसे भीगे चुनर वाली&amp;rsquo;बद्री की दुल्हनियां</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मां की लोरी से बच्चे को प्यार ही नहीं एनर्जी भी मिलती है, जाने कैसे </title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-lullaby-not-only-soothes-baby-but-also-gives-energy/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 11:26:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/mothers-lullaby-not-only-soothes-baby-but-also-gives-energy/</guid>
      <description>जब कभी आपका नन्हा खिलौनों से चुप नहीं होता। कई बार घुमाने से भी शांत नहीं होता, तब काम आती है लोरी। लोरी यानी एक मधुर संगीत, जिसे सुनकर बच्चा न सिर्फ चुप होता है, बल्कि वह सो भी जाता है। लोरी में एक प्रकार की कशिश है, जो बच्चे पर जादू की तरह काम करती है। कहते हैं कि मां द्वारा गाई जाने वाली लोरी बच्चे को मां के और करीब लाती है। कभी आपने भी गौर किया होगा कि बच्चा सबसे अधिक आवाज अपनी मां की पहचानता है।  ऐसा इसलिए, क्योंकि लोरी के रूप में जो आवाज वह लगातार सुनता है, धीरे-धीरे वह उससे खुद को जुड़ा हुआ महसूस करने लगता है। विशेषज्ञ भी इस बात से सहमत हैं कि लोरी सुनकर बच्चे के अंदर डर और खतरों के प्रति प्रतिरोध की भावना पनपती है। इसे सुनकर बच्चे का बौद्धिक और भावनात्मक विकास भी होता है। हाल में हुए एक शोध में यह बात सामने आई है कि अपने लाडले को लोरी सुनाना, उसकी सेहत ही नहीं, बल्कि आपकी सेहत के लिए भी बेहद फायदेमंद है। सुरक्षा का अहसास</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>श्रीदेवी के 5 दमदार डायलॉग जो बिंदास लाइफ के लिए है गुरु मंत्र</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-popular-dialogues-taught-us-how-to-live-carefree-happy-life/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 10:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-popular-dialogues-taught-us-how-to-live-carefree-happy-life/</guid>
      <description>भले ही बॉलीवुड की सबसे चुलबुली अदाकारा श्रीदेवी ने दुनिया को अलविदा कह दिया हो पर उनकी फिल्मों के ये 5 फेमस डायलॉग्स हमेशा लोगों को बिंदास लाइफ जीने के लिए प्रेरित करते रहेंगे। अगर आप भी कभी जीवन के किसी मोड़ पर खुद को अकेला महसूस करें तो इन डॉयलॉग्स को याद कीजिए। यकीन मानिए आपकी लाइफ से टेंशन कोसो दूर चली जाएगी। आइए जानते हैं ऐसे ही कुछ दमदार डायलॉग्स के बारे में&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 खूबसूरत गाने जो श्रीदेवी को बनाते हैं बॉलीवुड का &#39;नगीना&#39;, सुनते ही गायब होता टेंशन</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-most-stress-relieving-songs-will-surely-wash-away-your-stress/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 10:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/sridevi-most-stress-relieving-songs-will-surely-wash-away-your-stress/</guid>
      <description>पर्दे पर अपने चुलबुले अंदाज से सबके चेहरे पर मुस्कुराहट बिखेरने वाली बॉलीवुड की &amp;lsquo;हवा हवाई&amp;rsquo; के ये 5 गाने हर उम्र के लोगों के पसंदीदा रहे हैं। अगर आप भी कभी तनाव फील कर रहे हो तो अपना मूड अच्छा करने के लिए बस इन गानों को सुन लें। आपका मूड झट से अच्छा हो जाएगा।  खुदा गवाह
साल 1992 में आई बॉलीवुड के मेगास्टार अमिताभ बच्चन और श्रीदेवी वर्ष की हिट फिल्म खुदा गवाह का गाना &amp;lsquo;तू मुझे कुबूल, मै तुझे कुबूल&amp;rsquo; जब कभी आप सुनेंगे आपको बहुत अच्छा लगेगा। मोरनी बागा मा बोले</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 चीजें हो आसपास तो व्यक्ति नहीं बनता कभी अमीर, आपके पास भी है तो तुरंत करें दूर</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/avoid-these-five-5-things-to-become-rich/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 12:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/avoid-these-five-5-things-to-become-rich/</guid>
      <description>अमीर बनने का सपना हर कोई देखता है लेकिन हकीकत में यह सपना कुछ ही लोग पूरा कर पाते हैं। कई लोग हैरान होते हैं कि कड़ी मेहनत के बावजूद उनके पास हमेशा पैसों की तंगी क्यों बनी रहती हैं। लाख कोशिशों के बावजूद पैसा उनके पास क्यों नहीं टिकता हैं। अगर आप भी ऐस ही लोगों की लिस्ट में शामिल हैं जिनकी अक्सर ये शिकायत रहती है तो ये खबर आपके लिए ही है।  कई बार जाने अनजाने हमारे आसपास कई ऐसी चीजें रखी होती हैं जिन पर हमारा ध्यान नहीं जाता और बाद में वो हमारी गरीबी का कारण बन जाती हैं। आइए जानते हैं वास्तु के अनुसार कौन सी ऐसी चीजें हैं जो व्यक्ति को अमीर बनने से रोकती हैं।कबूतर का घोंसला</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holi 2018: इन जगहों पर होली खेलने का मजा अलग है, दिन और समय कर लें नोट</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-events-of-2018-in-india-will-add-more-colours-to-your-happiness/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-events-of-2018-in-india-will-add-more-colours-to-your-happiness/</guid>
      <description>चाहे सपना चौधरी के डांस के दीवानों की बात हो या होली पर सेल्फी के क्रेजी लोगों की, मूड फ्रेश करना चाहते हैं तो साल 2018 के इन होली इवेंट्स में हिस्सा जरूर लीजिए। खास बात यह है कि ये इवेंट्स एक दिन नहीं 2 से 3 दिन तक रहने वाले हैं। आइए जानते हैं कौन-कौन से शहरों में होली के बड़े इवेंट्स होने वाले हैं।  बेंगलुरु 
बेंगलुरु के लोग इस साल होली का जश्न एक या दो दिन नहीं बल्कि पूरे 3 दिनों तक मना सकते हैं। जी हां ढेर सारी मस्ती और खुशी के बीच &amp;lsquo;गुलाल 2018&amp;rsquo; इस साल का सबसे बड़ा होली इवेंट ऑर्गनाइज करने जा रहा है। खास बात यह है कि वहां इस तरह का यह पहला इवेंट होगा जो पूरे 3 दिन तक चलेगा। ये इवेंट 2 मार्च 2018 शुक्रवार से 4 मार्च 2018 रविवार तक सुबह 10 बजे से शुरू होकर देर शाम तक चलेगा। बात अगर शो के टिकट की कीमत करें तो इस शो के लिए लड़कियों को 499 रुपए चुकाने होंगे, जबकि स्टैग एंट्री लेने वालों को 699 रुपए का भुगतान करना होगा। जो लोग होली अपने पार्टनर के साथ मनाना चाहते हैं वो लोग सिर्फ 1299 रुपए चुकाकर ढेर सारी मस्ती कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन भोजपुरी गानों के बिना अधूरी होगी आपकी होली, पहले से कर लें तैयारी</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-in-the-style-of-bhojpuri-holi/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:23:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-colour-your-loved-ones-in-the-style-of-bhojpuri-holi/</guid>
      <description>वैसे तो होली पर कई गाने घरों में बजाए जाते है। लेकिन बात जब भोजपुरी गानों की आती है तो होली का मजा दुगना हो जाता है। अगर आप भी भोजपुरी संगीत पसंद करते हैं तो आइए इस होली सुनते हैं ऐसे ही कुछ सदाबहार भोजपुरी गाने जिनके बजते ही आपके कदम अपने आप ही थिरकने लगते हैं… पवन सिंह और अक्षरा सिंह की आवाज में &amp;lsquo;हमहू सयान बानी&amp;rsquo; भोजपुरी गाना काफी फेमस है। पवन सिंह का सबसे फेमस भोजपुरी होली गीत &amp;lsquo;वाह भई वाह&amp;rsquo;&amp;hellip;क्या आपने सुना है ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर होली के रंगों से है परहेज तो ये 5 काम भी बना सकते हैं दिन को खास</title>
      <link>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-these-5-fun-things-you-must-try-if-you-hate-this-colourful-festival/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 09:55:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://latestinfo.github.io/healthtips/holi-2018-these-5-fun-things-you-must-try-if-you-hate-this-colourful-festival/</guid>
      <description>एक तरफ जब पूरा देश होली के रंगों में डूबने के लिए तैयार है, हम और आप में से कई ऐसे लोग होंगे जो उस दिन घर पर ही बैठकर बोर होने का प्लान बना रहे होंगे। अगर आप भी उन लोगों की लिस्ट में शामिल हैं तो जान लें ऐसे 5 शानदार टिप्स जो बिना रंग हाथ लगाए भी आपको अच्छा महसूस करवा सकते हैं। आइए जानते हैं क्या हैं वो मजेदार टिप्स&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>